<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Xi: Mutual learning key for progress]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_001_6560ddbaed50d203d2ca3455.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-25/001/20231125_001_01_48.png&quot; />; &lt;p>;习近平主席强调习近平在致世界大会的贺信中指出，世界各文明交流互鉴的重要性，表示不同文明只有互学互鉴，才能共同进步。&lt;/p>; &lt;p>;论中国研究—— &lt;/p>; &lt;p>; 习近平指出，中国研究不仅是历史中国的研究，而且是当代中国的研究。&lt;/p>; &lt;p>; 中华文明具有悠久的历史和悠久的历史。他说，中华民族历史悠久，在与世界其他文明的交流互鉴中不断丰富和发展，赋予中国现代化深厚的文化底蕴。&lt;/p>; &lt;p>; “只有追根溯源，才能认识历史”世界的现实，只有追随文化基础，才能认清今天的中国。”他说。 “文明互鉴才能共同进步。”&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，希望各国专家学者充当连接中外文明的使者，秉持包容互惠精神开放，不断推动世界汉学交流，促进文明互鉴，为繁荣的世界文明花园注入知识文化力量。&lt;/p>; &lt;p>; 主题为“中华文明与中国道路——”本届活动以“全球视野”为主题，汇聚了来自近60个国家和地区的400多位中国学知名专家学者。&lt;/p>; &lt;p>; 中央政治局委员李树雷在开幕式上致辞中共中央政治局委员、中宣部部长表示，此次论坛旨在帮助世界更深层次地了解古今中国，畅想中国未来。&lt;/p >; &lt;p>; 他说，这也是为了促进文明之间的对话和互鉴，增进中国人民与世界各国人民的了解和联系。&lt;/p>; &lt;p>; 世界协会的成立论坛上宣布成立“中国研究协会”，这是一个由专门从事中国研究的机构和专家组成的非政府国际社会团体。&lt;/p>; &lt;p>; “该协会总部设在北京，有来自29个国家的大学和智库的73名创始会员。各国将开展研究并提交报告，旨在加强沟通与合作，促进世界共同繁荣。中国社会科学院院长高翔说。&lt;/p>; &lt;p>; 加拿大英属哥伦比亚大学历史系名誉教授蒂莫西·布鲁克 (Timothy Brook) 出版了多本关于人类研究的畅销书。中国明朝（1368-1644）表示，他寻求将中国历史放在全球背景下进行研究，并确定中国与西方之间的联系。&lt;/p>; &lt;p>; “因为只有一个我们都生活在同一个世界，重要的是减少人们对其他地方的偏见。” &lt;/p>; &lt;p>; 他表示，让外国人了解中国历史的重要性在于，让中国历史不再显得遥远。&lt;/p>; &lt;p>; 出席论坛的多位专家表示，深化中国研究可以为建设更加繁荣的世界增添智慧。&lt;/p>; &lt;p>; 莱索托前首相莫凯西·马约罗表示，中国在数字技术、人工智能、太阳能和新能源等领域的实力新能源汽车进一步证明中国正在为全球创新和转型做出关键贡献。&lt;/p>; &lt;p>; 他补充说，中国提出的“一带一路”倡议涉及150多个国家和全球四分之三的人口，表明国家的全球作用正在被广泛接受。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：zhouwenting@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Cease-fire takes hold]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_001_6560ddbded50d203d2ca3456.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-25/001/20231125_001_02_24.png&quot; />;&lt;p>;避难的巴勒斯坦人周五，在以色列和哈马斯之间为期四天的休战的最初几个小时内，临时避难所中的人们返回加沙地带南部汗尤尼斯的家。该武装组织承诺在四天内释放 50 名人质，以换取被以色列监禁的 150 名巴勒斯坦人。此次临时休战是冲突七周以来的首次重大缓和，这场冲突已夺去了数千人的生命。参见故事，第 7 页&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Report maps out development of BRI]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_001_6560ddc0ed50d203d2ca3457.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 下一个十年，中国将采取更多举措，推进绿色、数字发展新领域合作，推动“一带一路”高质量发展，打造开放型合作格局。最新报告指出，“一带一路”倡议已成为全球最大的国际合作平台，发挥着越来越重要的作用。展望未来，中方将积极同各方一道支持多边主义和自由贸易，期待看到更多努力推动绿色和数字发展&lt;/p>; &lt;p>; 根据推进“一带一路”建设领导小组办公室制定的新文件，未来十年，中国将重点在政策协调、基础设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通、新领域合作。&lt;/p>; &lt;p>; 题为《高质量一带一路合作的愿景与行动：下一个十年更加光明的前景》文件称，中国将更加努力推进规则标准对接，加强电子商务国际交流合作，加强双向投资合作，探索新的投融资渠道。&lt;/p>; &lt;p>; “中国已与150多个国家、30多个国际组织签署‘一带一路’合作协议”国家发展和改革委员会区域开放司司长徐建平周五在北京举行的新闻发布会上表示，“一带一路”已成为国际产品提供的热门平台。中国国务院新闻办公室日前发布的白皮书显示，2013年至2022年，中国的发展和国际合作为全球发展繁荣注入了新动力。中国与“一带一路”沿线国家累计进出口总额达19.1万亿美元，年均增长6.4%。&lt;/p>; &lt;p>; 期间，中国与沿线国家累计双向投资超过380美元” 、“一带一路”国家的扩大绿色、数字、健康和创新合作以及中国完整的工业体系的需求日益增加。&lt;/p>; &lt;p>; “中国是全球经济中最重要的参与者之一。我认为与中国的贸易为全球经济体带来了巨大的财富。”世界贸易组织经济研究与统计司研究经济学家维克托·斯托尔岑伯格表示。&lt;/p>; &lt;p>; 他指出，中国持续努力支持多边主义、推动高水平开放，对其他经济体产生了非常积极的影响。&lt;/p>; &lt;p>; “我们必须记住，这不是一场零和游戏。如果你开放贸易，每个人都会赢。这对中国经济来说是一个巨大的收益，对全世界的工人和消费者来说也是一个巨大的收益。” &lt;/p>; &lt;p>; 展望未来，中国进一步开放的空间和潜力仍然很大，要更加努力促进对外开放&lt;/p>; &lt;p>; 在周五的新闻发布会上，商务部综合司副司长周中国表示，他看到促进贸易的巨大潜力和广阔前景。 &lt;/p>; &lt;p>;他表示，将加大力度出台一系列开放举措，例如加快制定跨境服务贸易负面清单。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>; 关于完善金融合作机制、探索新的投融资渠道，深圳君安长盛投资管理有限公司首席执行官王伟刚建议金砖国家可以建立货币储备机制并推动&lt;/p>; &lt;p>; 基于该机制的人民币产品等金融产品可以面向全球投资者推出。他表示，通过这种方式，人民币资产可以帮助促进“一带一路”沿线国家的经济增长和金融稳定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：ouyangshijia@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt; /p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - China to allow visa-free entry for 6 nations]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_001_6560ddc3ed50d203d2ca3458.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部周五宣布，中国将对持有法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚普通护照的旅客提供单边最长15天免签入境政策。&lt;工信部新闻发言人毛宁在新闻发布会上表示，自12月1日起，试行政策为期一年，至2024年11月30日。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲五国和马来西亚可免签入境中国商务、旅游、探亲、过境等。此举旨在便利跨境出行，推动高质量发展和高水平开放。 -up。&lt;/p>; &lt;p>;这是中国改善签证政策的最新举措。本月早些时候，中国将免签过境政策扩大到54个国家，其中包括挪威公民。&lt;/p>; &lt;p>;中国此前允许文莱、日本和新加坡公民免签入境，但在新冠疫情爆发后暂停了这一政策-19爆发。 7月份恢复了对文莱和新加坡公民的免签证入境。&lt;/p>; &lt;p>;自今年年初以来，中国采取了多项措施，包括取消所有COVID-19检测要求并停止在线签证预约上门办理签证服务，保障外国人赴华通道畅通。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhoujin@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Surge in respiratory illnesses caused by known pathogens, say health authorities]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_001_6560ddc6ed50d203d2ca3459.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-25/001/20231125_001_05_25.png&quot; />;&lt;p>;孩子们在周四，北京一家儿科医院。&lt;/p>; &lt;p>; 中国卫生部门周五表示，在最近传染性呼吸道疾病激增的情况下，没有发现任何未知病原体，并且他们已经与世界卫生组织举行了会议&lt;/p>; &lt;p>; 国家卫健委新闻发言人胡强强表示，中国监测系统录入的、医院报告的所有呼吸道病例均由已知病原体引起。&lt; /p>; &lt;p>; 10月中旬以来，受流感病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒、腺病毒等病原体同时流行的影响，我国季节性呼吸道疾病呈上升趋势。&lt;/p>; &lt;p >; 今年冬天，儿童是受影响最严重的人群之一，儿科医院表示，他们处理的患者数量创历史新高，门诊部的等待时间往往超过三个小时。&lt;/p>; &lt;p>; 胡说，卫健委召开了一次会议周四与世界卫生组织官员就传染性呼吸道病例举行了视频会议，中国疾病预防控制中心和国家儿童健康中心的专家也参加了会议。&lt;/p>; &lt;p>; 在会议期间，中国专家通报了情况根据该委员会发布的一份声明，所有与会者了解了最近中国爆发的呼吸道疾病以及该国在病原体监测、疾病诊断和治疗以及提供健康咨询方面所做的努力。&lt;/p>; &lt; p>; 中国和世界卫生组织还就传染性呼吸道疾病的流行病学、病理学和临床症状进行了沟通，并表示将继续交换信息。&lt;/p>; &lt;p>; 胡锦涛表示，为了应对激增的患者数量，国家卫生健康委已指导各地落实分级诊疗。它还提高了基层机构诊断和治疗正常病例的能力，同时密切关注病情的严重程度。&lt;/p>; &lt;p>;建议症状较轻的儿童到社区诊所或综合医院的儿科医生那里寻求治疗，他说，不要去儿科医院。&lt;/p>; &lt;p>; 同样在周五，国务院联防联控机制发布了一份通知，旨在在未来几个月加强对 COVID-19 病例和病原体的遏制措施.&lt;/p>; &lt;p>;根据通知，今年冬天和春天，中国可能会出现包括COVID-19、流感和肺炎支原体感染在内的多种呼吸道疾病同时流行的情况。&lt;/p>; &lt;p>;报告称，尽管当前疫情稳定，但今年冬季COVID-19病例反弹的可能性仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>; 与此同时，自10月份以来，流感和肺炎支原体感染病例呈上升趋势。预计未来几个月，流感病例将出现高峰，而肺炎支原体感染将在部分地区继续快速传播。&lt;/p>; &lt;p>; 通知强调，要利用网络报告系统、发热门诊、哨点等不同来源的数据加强传染病监测预警。&lt;/p>; &lt;p>; 此外，托幼机构、养老院和学校的个人防护措施和健康监测工作也应加强。指导各地根据地区疫情强度配置医疗资源，加强重点药品供应。尤其是儿科药品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangxiaoyu@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Museums in bay area form alliance]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_002_6560ddc8ed50d203d2ca345a.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-25/002/20231125_002_01_33.png&quot; />; &lt;p>;广东省及省内博物馆周五在广东省广州市举行的中国博物馆研究大会上，香港、澳门特别行政区宣布成立粤港澳大湾区博物馆联盟。&lt;/p>; &lt;p>;该联盟由广东省博物馆、深圳博物馆、香港历史博物馆、澳门艺术博物馆等24家重点博物馆组成，未来还将有更多博物馆加入。截至去年12月，广东省共有博物馆377家。&lt;/p>; &lt;p>; “这些博物馆是互补的。”他们可以通过联盟共同努力呈现高质量的节目。”中国博物馆协会会长刘曙光表示。&lt;/p>; &lt;p>;港澳博物馆与国外博物馆的交流合作经验丰富，广东省博物馆与国外博物馆的关系更加密切。国家的。双方可以合作，更好地利用资源办好展览，帮助更多的海内外观众传播中华文化。&lt;/p>; &lt;p>; “粤港经济合作屡见不鲜”港澳大湾区。我认为文化交流与合作也很重要。” &lt;/p>; &lt;p>; 广东省博物馆馆长肖海明表示，广东省博物馆与港澳同行联合举办的一些展览多次获奖，受到观众热烈欢迎。他们的展览《聚焦：18-19世纪中西艺术的适应》将于今年晚些时候在澳门展出。&lt;/p>; &lt;p>; “我们与香港、澳门的博物馆有着长期的合作。博物馆联盟的成立将带来更多的合作。”肖在周五在广州举行的首届中国博物馆研究会议开幕式上表示。&lt;/p>; &lt;p>; 会议吸引了来自国内外的博物馆馆长、学者、专家和文化机构代表，共同探讨高质量发展&lt;/p>; &lt;p>; “博物馆的健康发展不仅仅是博物馆数量、参观人数的增加和博物馆规模的扩大”。规模，还包括理论体系的建设。”刘说。&lt;/p>; &lt;p>; 刘说，在博物馆住宿有限的情况下，如何应对不断增长的门票需求、如何将考古发现转化为好展览、如何提供更好的公共服务等问题可以通过以下方式解决：没有理论支撑就无法彻底解决。&lt;/p>; &lt;p>; “中国博物馆学的建设相对于博物馆的高度发达来说有点晚了。”但迟到总比不到好。”刘补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 国家文物局副局长罗文利表示，博物馆这几年因为办展好而受到欢迎。他希望学者和博物馆工作者能够肩负起建设中国博物馆学的使命，将文物背后的文化和故事传播给更广泛的受众。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;dengzhangyu@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Bridge offers trial run of group tour next month]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_002_6560ddcbed50d203d2ca345b.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 来自中国内地和香港、澳门特别行政区的游客将可以在前座欣赏世界上最长的大桥港珠澳大桥的景色珠海市旅游局周五宣布，“跨海旅游”将于12月中旬试行旅游团。&lt;/p>; &lt;p>; 在新闻发布会上，当局表示，该旅游线路提供珠海港至西部人工岛之间的航线，以及被称为蓝海豚岛，主桥内的两个人工岛之一。游客需跟团全程陪同，全程约140分钟。&lt;/p>; &lt;p>; 沿途将近距离观赏中国结式斜拉青州海峡大桥、海豚形江海航道大桥和帆形九州航道大桥。港珠澳大桥管理部副主任段国勤表示，还可以与被誉为海上大熊猫的中华白海豚相遇。&lt;/p>; &lt;p>; 游览路线涵盖全球最大的海豚栖息地。&lt;/p>; &lt;p>;持有有效回乡证的港澳居民也可报名参加旅游团，行程将从珠海口岸出发。&lt;/p>; &lt; p>; 请游客不要偏离游览路线，分批返回珠海口岸。&lt;/p>; &lt;p>; 前往香港、澳门的旅客需返回珠海口岸办理通关手续.&lt;/p>; &lt;p>; 需提前预约，并提供讲解服务。&lt;/p>; &lt;p>; 珠海市政府副秘书长彭苏表示，将推出更多创新旅游产品，让游客获得更多体验“更安全、更顺畅、更好” &lt;/p>; &lt;p>; 彭说，提供定点旅游服务，是落实习近平总书记“既要结构好，又要管理好”的重要指示精神， &lt;/p>; &lt;p>; 大桥自2018年通车以来，累计接待游客达3600万人次——其中一半来自香港和澳门——官方数据显示，已有人上桥。&lt;/p>; &lt;p>; 香港旅游业议会董事兼香港旅游局局长徐定邦在接受《中国日报》采访时表示，这些参观活动让人们欣赏风景，并建议采取一些措施，帮助游客深入了解建设过程，从而增强他们对国家基建能力的了解。&lt;/p>; &lt;p>; Chui表示希望可以开发从香港出发的类似旅游。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;stushadow@chinadailyhk.com&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Copyright expo honors top works]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_002_6560ddceed50d203d2ca345c.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-25/002/20231125_002_03_16.png&quot; />;&lt;p>;观众了解文化产品周四，在四川省成都市举行的第九届中国国际版权博览会暨2023国际版权论坛上，根据三星堆遗址的文物创作。&lt;/p>; &lt;p>; 领导之路：习近平的励志之旅丛书第九届中国国际版权博览会暨2023年国际版权论坛在四川省成都市举行，该论坛于周六结束，荣获2022年WIPO-NCAC版权奖。&lt;/p>; &lt;p>; 获奖名单于周四，总统系列图书荣获WIPO-NCAC创意奖，系列丛书《中国古画全集》、电视剧《一生行》、电影作品《长津湖之战》、计算机软件ZW3D和编舞作品 永恒的画卷：不褪色的绿色。&lt;/p>; &lt;p>; WIPO-NCAC版权奖由国家版权局和世界知识产权组织共同设立，是中国版权领域的最高奖项，由WIPO -NCAC创意奖、WIPO-NCAC版权利用奖、版权保护奖和版权管理奖。&lt;/p>; &lt;p>;第九届中国国际版权博览会暨2023国际版权论坛是在中国举办的最大的国际版权盛会中宣部副部长张建春周四在活动开幕式上表示，从2022年起，进博会是唯一国际、国家级版权的进博会。中国版权领域的专业展会。&lt;/p>; &lt;p>;自2008年创办以来，每两年一度的展会已在北京、成都、广东广州、江苏苏州、杭州等地举办了八届。浙江省。&lt;/p>; &lt;p>; 版权作品展示、促进中外版权交易、版权价值转化、版​​权交流的重要平台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 线下展览面积达5.2万平方米，设有4个展厅、5个展区，包括国家版权局及国际组织展区以及省级展区。&lt;/p>; &lt; WIPO副总干事西尔维·福宾以及柬埔寨、日本等版权主管部门官员出席了主题为“版权与创意产业在创意经济中的作用：新愿景与机遇”的版权论坛。有两个子论坛——中非版权合作暨版权赋能文化传承与发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;huangzhiling@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Open for traffic]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_002_6560ddd1ed50d203d2ca345d.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-25/002/20231125_002_04_20.png&quot; />;&lt;p>;左：车辆通过周五，贵阳金沙古林高速公路收费站正式开通运营。贵阳至贵州省金沙县的行车时间由2小时缩短为1小时。右图：周五，高速公路十字路口通车。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Ice blocks prepared for Harbin snow world]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_002_6560ddd4ed50d203d2ca345e.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年冬天从松花江打捞的10万立方米冰块已准备好用于正在建设的第25届哈尔滨冰雪大世界，预计将于2017年向游客开放。 12月中旬，比平时提前一周。&lt;/p>; &lt;p>; “10万立方米冰块，创下了我公司冰块储量最大的新纪录。”哈尔滨冰雪大世界工作人员孙泽民说。&lt;/p>; &lt;p>; 由于人造冰中含有气泡，硬度不够，难以雕刻，所以公园的冰块都是从结冰的松花江上运来的。贯穿黑龙江省哈尔滨市。每块冰的宽度必须约为80厘米，厚度为40厘米，长度为120厘米。&lt;/p>; &lt;p>; 在采冰季节挑选并储存一批优质冰块也是一种传统他说，为明年的建设做好准备。&lt;/p>; &lt;p>; 数百名工人将在接下来的几周内冒着极冷的气温和强风，为该市的冬季冰雪盛会提供原材料。 &lt;/p>; &lt;p>; 在保存冰的帮助下，施工已经开始，预计12月中旬开园，比往年提前一周左右。&lt;/p>; &lt;p>;公司采用传统储冰与现代多层隔热技术相结合的方式，为冰块提供了适宜的储存条件——低温、避光、绝缘、密封——确保盛夏季节气温超过30℃时冰块不会融化。&lt;/p>; &lt;p>; “为了保证保存冰的质量能够满足施工要求，我们也非常注重细节例如冰块的堆放方法、防潮覆盖材料的维护等。” &lt;/p>; &lt;p>; 公园作为哈尔滨国际冰雪节的重要组成部分，集冰雪艺术、文化、演艺、体育、建筑于一体。&lt;/p>; &lt;p>; 第24届哈尔滨冰雪节期间冰雪大世界自2022年12月下旬至2023年2月下旬，接待游客超过80万人次，欣赏了100套由超过15万立方米冰雪制成的雕塑和艺术品。&lt;/p>; &lt;p >; 他们还可以享受众多活动，包括 500 米长的冰滑梯，这是公园迄今为止建造的最长的冰滑梯。一座雪花形状的巨型摩天轮已建成，为您提供独特的夜幕光彩世界体验。&lt;/p>; &lt;p>; 江苏扬州的教师王鹤英，计划在上学期间前往哈尔滨。寒假里，她得到消息，即将举办的第25届哈尔滨冰雪大世界将为游客呈现有史以来规模最大的冰雪大世界。&lt;/p>; &lt;p>; “我出生在黑龙江鹤岗市，但我的家乡是黑龙江省鹤岗市。” 8岁的儿子冬天从来没有去过黑龙江，所以我决定带他像小时候一样去享受冰雪。”她说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：zhouhuiying@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Beijing cracks down on digital scalpers]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/25/content_002_6560ddd6ed50d203d2ca345f.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-25/002/20231125_002_06_50.png&quot; />; &lt;p>; 北京已开始打压冬季呼吸道疾病患者激增，黄牛利用电子设备抢占医院挂号名额。&lt;/p>; &lt;p>; 北京市卫健委、经信部门与网上医院合作根据该委员会最近发布的消息，安全团队将打击以更高价格转售注册名额的黄牛。&lt;/p>; &lt;p>; 当局已升级其技术以对抗黄牛。 &lt;/p>; &lt;p>; 他们还努力堵塞漏洞，监控网络信息和患者的情况。 &lt;/p>; &lt;p>; 本市将建立全市医院共享的黄牛信息库，杜绝此类行为。&lt;/p>; &lt;p>; 12家大型医院及预约热线114已公开954名黄牛嫌疑人信息。&lt;/p>; &lt;p>; 同时，公安机关梳理了60万余份举报，查获医院黄牛134名。&lt;/p>; &lt;p>; 证监会将继续规范此类行为让群众就医更加便捷。并呼吁市民抵制黄牛抢槽位。&lt;/p>; &lt;p>; 据海报网报道，首都儿科研究所儿童医院只提供网上和热线预约槽位，数量不多。 &lt;/p>; &lt;p>; 一位家长告诉记者，她要经常关注订票平台，看看是否有人放弃名额以增加中奖机会。&lt;/p>; &lt;p>; 据了解中央电视台报道，北京各大医院一个多月以来陆续出现大量呼吸道疾病患儿，主要由流感、腺病毒、支原体肺炎等引起。&lt;/p>; &lt;p>; 北京儿童医院医生郭凌云首都医科大学附属医院的负责人表示，该院病人较多，已努力提高效率。&lt;/p>; &lt;p>;医生还加班加点，通过网上医院看病人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;由于患者人数众多，医院呼吁家长，如果孩子还处于疾病早期阶段，应将孩子送往社区医院或下级医院。&lt;/p>; &lt;p>;家长医院说，在封闭环境中重新感染的情况下，还应避免多次送孩子去医院。大学说，该市的所有普通医院都可以治疗呼吸道疾病的儿童，而且药物也很容易获得，因此父母不需要过于焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉北京青年日报，这座城市有242提供在线治疗的医院，工作父母下班后使用此类服务​​更方便，这也可以提高效率。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; zoushuo@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 04:21:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>