<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Xi, Macron stress two-state solution]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_001_655bc4efed50d203d2ca2f1d.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-21/001/20231121_001_01_140618.png&quot; />;&lt;p>;外交部长王毅（周一，伊斯兰合作组织秘书长侯赛因·卜拉欣·塔哈（前排右四）与阿拉伯伊斯兰国家代表团其他成员在北京钓鱼台国宾馆合影。&lt; /p>; &lt;p>; 习近平主席与法国总统马克龙周一通电话时均强调要避免巴以局势进一步恶化，一致认为两国方案是根本出路&lt;/p>; &lt;p>; 两国元首一致认为，当务之急是避免以巴冲突进一步恶化，特别是出现更严重的人道主义危机。&lt;/p>; &lt;据双方公布的官方数据，新一轮巴以冲突自10月7日爆发以来已造成14400多人死亡。&lt;/p>; &lt;p>; 两国元首同意继续就有关问题保持沟通。双方还就双边关系、中欧关系等问题进行了电话交谈。两国领导人对两国各领域交流合作表示满意。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，中方欢迎更多法国产品进入中国市场，欢迎更多法国企业来华投资。&lt;/p>; &lt;p>;他还敦促法方为中国企业赴法投资提供公平、非歧视的营商环境。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，中方愿同法方加强在联合国等多边机构中的合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; 习近平指出，今年是中欧建立全面战略伙伴关系20周年，面对世界各种复杂形势，中欧要做互利共赢的合作伙伴。&lt;/p>; >; &lt;p>; 希望法国为推动中欧关系发展发挥建设性作用。&lt;/p>; &lt;p>; 马克龙表示，当前国际形势背景下，法中战略沟通与合作法方愿以明年两国建交60周年为契机，同中方保持密切高层交往，深化交流与合作。 &lt;/p>; &lt;p>; 法方愿在相互尊重的基础上推动欧中全面战略伙伴关系进一步发展&lt;/p>; &lt;p>; 《联合国气候变化框架公约》第二十八次缔约方大会将于11月30日至12月12日在阿联酋迪拜举行。马克龙表示，法方希望就联合国气候变化迪拜大会与中方密切沟通，继续推动《巴黎协定》制度框架，特别是共同但有区别的责任和国家自主贡献原则。合作应对气候变化、生物多样性保护等全球性问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;caodesheng@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - BRICS meeting]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_001_655bc4f2ed50d203d2ca2f1e.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 外交部周一表示，应南非总统拉马福萨邀请，习近平主席将于周二晚出席金砖国家巴以问题特别视频峰会并发表重要讲话.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - FM: Cease-fire in Gaza &#39;key to survival&#39;]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_001_655bc4f4ed50d203d2ca2f1f.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 北京成为周一阿拉伯伊斯兰国家代表团调解之行的第一站。 &lt;/p>; &lt;p>; 在与王毅外长会晤时，实现停火和忠实遵守国际人道主义法是中方和中方的两大重点。 #39;关于解决巴勒斯坦问题的最新建议。&lt;/p>; &lt;p>;在会谈中，中国呼吁“早日召开规模更大、范围更广、成效更大的国际和平会议”并要求制定时间表和路线图。&lt;/p>; &lt;p>; 在周一的会议上，双方还交换了对彼此维和努力的支持。&lt;/p>; &lt;p>; 代表团成员将于周二结束对北京的访问，表示希望与中方加强协调，防止危机蔓延，并敦促重启和谈。&lt;/p>; &lt;p>; 王指出全面落实和谈的紧迫性。联合国安理会和联大相关决议称，停火“不再是外交声明，而是加沙人民生存的关键”。&lt;/p>; &lt;p>; 他强调需要遵守国际法，特别是国际人道主义法，并拒绝任何强迫巴勒斯坦平民流离失所和搬迁的行为。&lt;/p>; &lt;p>; “以色列应该停止对加沙人民的集体惩罚”并尽快开通人道主义走廊，防止更大范围的人道主义灾难。&lt;/p>; &lt;p>; 代表团成员包括沙特阿拉伯、约旦、埃及、印度尼西亚和巴勒斯坦的高级官员以及侯赛因·卜拉欣伊斯兰合作组织秘书长塔哈。&lt;/p>; &lt;p>; 观察人士表示，周一的会议是中国在中东和平斡旋中一贯发挥建设性作用的最新明确证据，因为它致力于促进全球团结，制止流血，阻止加剧加沙人道主义危机的行动。&lt;/p>; &lt;p>; 观察人士还表示，北京最新的维和努力让他们想起中国今年早些时候的成功推动沙特阿拉伯和伊朗之间的和解。&lt;/p>; &lt;p>; “加沙最近的冲突升级向全世界证明，只要巴勒斯坦问题得不到解决，中东就不会享有真正、有形的和平。”完全解决了，”宁夏大学中阿研究所所长李绍先说。&lt;/p>; &lt;p>; “今年以来，中国帮助推动了中东地区和解运动的蓬勃发展，中国也为中东地区和解事业的蓬勃发展做出了贡献。”建设性地缔造和平并建设稳定、和平环境的持续不断的推动力” &lt;/p>; &lt;p>; 在维护地区和平方面，世界主要国家应携起手来，合作努力，为促和进程创造更加有利的条件。&lt;/p>; &lt; p>; 中国作为联合国安理会轮值主席国，热切寻求通过当前敌对行动以来第一项联合国安理会决议。&lt;/p>; &lt;p>; 会谈中，阿拉伯和伊斯兰国家对中国和伊斯兰国家表示支持。 #39;在巴勒斯坦问题上一贯坚持公正立场，赞赏中国在联合国努力中发挥的作用。&lt;/p>; &lt;p>;关于联合国安理会，王毅表示安理会应听取阿拉伯国家的声音——伊斯兰国家“采取负责任行动，推动局势降温”。&lt;/p>; &lt;p>;中方将继续同阿拉伯伊斯兰国家加强协调，凝聚共识，推动安理会“采取行动”进一步有意义的行动”王补充道，关于加沙局势。&lt;/p>; &lt;p>; 周一也是中巴建交35周年。&lt;/p>; &lt;p>; 分析人士表示，危机的最终解决关键在于关于实现两国解决方案和建立独立的巴勒斯坦国，北京和代表团周一重申了这一立场。&lt;/p>; &lt;p>; “尽管实现两国解决方案的道路崎岖不平，但希望只要各方朝着同一个目标努力，就仍然可以增长。”中国国际问题研究所副研究员苏晓晖表示。&lt;/p>; &lt;p>; “另一方面，挑起紧张局势或迫使他人选边站队的举动只会带来更多障碍。” &lt;/p>; &lt;p>; 在谈到各方提出的应对当前危机的解决方案时，王强调，任何一个方案都不应偏离两国方案，而都应有利于地区和平与稳定。&lt;他还指出，任何涉及巴勒斯坦未来的安排都必须得到巴勒斯坦人民的同意，并“照顾巴勒斯坦人民的合理关切”。对于代表团将中国作为调解之行的第一站，王说，这“体现了对中国的高度信任”。体现了民族“相互理解、相互支持的优良传统”。&lt;/p>; &lt;p>; 访问团表示希望中方为结束冲突、公正解决巴勒斯坦问题发挥更大作用&lt;/p>; &lt;p>; 周一在北京单独会见代表团时，国家副主席韩正表达了中国对“异常严峻的人道主义局势”的“深切关注”。在加沙。他表示，中方正在加紧向加沙提供紧急物资和现金援助。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhangyunbi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[001FRONT - Nation&#39;s role in volunteerism praised by UN]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_001_655bc4f7ed50d203d2ca2f20.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 负责为全球社会经济发展做出贡献的联合国志愿者的联合国高级官员盛赞中国对志愿服务的重视，欢迎中国志愿者为全球社会经济发展做出贡献。联合国志愿人员组织执行协调员托伊·库尔巴诺夫指出，志愿者正在带头采取气候行动，创造一个没有贫困和饥饿的世界，通过志愿服务，“尤其是年轻人正在磨练自己的才能并接触国际发展”。&lt;/p>; &lt;p>; “通过其重要举措，中国正在鼓励年轻人参与志愿服务并成为可持续发展的全球倡导者，”他在接受《中国日报》专访时表示。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，今年已有134名中国公民担任联合国志愿人员。其中，85人与联合国开发计划署等11个联合国驻华机构合作。&lt;/p>; &lt;p>; “这些志愿者在中国各地的重要项目上工作，涉及扶贫、粮食安全、环境保护、儿童等领域” 39. 权利和妇女赋权，” &lt;/p>; &lt;p>; 来自中国的49名联合国志愿者正在亚洲、非洲和拉丁美洲的21个国家与联合国合作，包括尼泊尔、斯里兰卡、土耳其、哈萨克斯坦、埃及、坦桑尼亚、南非、 &lt;/p>; &lt;p>; 在这些国家，中国志愿者“在气候变化、扶贫、性别平等、青年参与、经济包容、数据管理、伙伴关系建设和人道主义援助等重要领域开展工作”。他说。&lt;/p>; &lt;p>;库尔巴诺夫将于周二至周五访问中国。&lt;/p>; &lt;p>;自1981年以来，联合国志愿人员组织一直通过志愿服务与中国政府合作，推动社会和经济发展。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; 联合国官员表示，通过2019年与中国青年志愿者协会开展的新合作，“中国青年通过在全球范围内的大学和青年志愿者任务获得了在联合国系统工作的机会”。&lt;/ p>; &lt;p>; 人们常说，青年是创造更美好未来的关键。我们联合国志愿人员组织以切实的方式看到了这一点，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 关于联合国志愿人员组织的情况他表示，未来计划与中国合作，联合国将“促进南南双向知识交流、学习和伙伴关系，并利用其全球网络和平台，促进2030年可持续发展议程下的知识转移和技术交流” ;.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhangyunbi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Smart show]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_001_655bc4faed50d203d2ca2f21.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-21/001/20231121_001_05_157618.png&quot; />;&lt;p>;工作人员给出周一，在湖北省武汉市举行的 2023 年中国 5G+ 工业互联网大会上，高科技产品展台上进行了演示。参见故事，第 3 页&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - TELECOM FRAUDSTERS CAST LONG SHADOW]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_001_655bc4fded50d203d2ca2f22.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-21/001/20231121_002_02_60086.png&quot; />;&lt;p>;诈骗嫌疑人超过1200人9月6日在云南省普洱市移交给中国执法人员。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11- 21/001/20231121_002_02_59086.png&quot; />;&lt;p>;数十名中国电信诈骗犯罪嫌疑人之一被从菲律宾押解回国。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn /resfile/2023-11-21/001/20231121_002_02_25086.png&quot; />;&lt;p>;9月6日，诈骗嫌疑人在云南普洱被移交给中国警方。&lt;/p>; &lt;img src=&quot; https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-21/001/20231121_002_02_42086.png&quot; />;&lt;p>;缅甸警方将电信诈骗犯罪嫌疑人（前）交给中国警方工作组8月23日。&lt;/p>; &lt;p>;四川南充一名24岁的男子在网上结识的朋友的建议下，冲动地决定加入缅甸北部的一家公司，对此他感到非常后悔。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我没有无意中参与电信诈骗，我今年就结婚了，”这名化名李明的男子在他家乡的一个看守所里说道，那里有一些与他有关的刑事案件正在悬而未决。&lt;/p>; &lt;p>; 被高薪前景所吸引，李先生是在网络上认识的朋友告诉他这件事后，于2020年3月在缅甸加入了这家公司。&lt;/p>; &lt;p>;不过，他表示，接下来的七个月是他一生中最黑暗的时期，因为他面临饥饿、殴打、威胁和生死攸关的逃脱。&lt;/p>; &lt;p>; 李在参与欺诈活动的六个团伙之间被交易，最终逃离了最后一个团伙的魔掌，并于 2020 年 10 月被偷渡回中国。 &lt;/p>; &lt;p>; 去年6月，李某在福建打工时被捕。他的被捕导致他的女友结束了他​​们的关系。与他一起诈骗的人提供了李某的犯罪行为证据。&lt;/p>; &lt;p>; 南充执法部门还证实，李某于2020年9月21日至10月21日期间就职于其中一家诈骗公司。 ，他骗取受害者超过 82,000 元人民币（11,200 美元）。被捕后，李退还了 13,000 元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; 10 月，他因电信诈骗和越境罪被判处 17 个月监禁&lt;/p>; &lt;p>; “人们不应该相信网络上的高薪工作，而应该依靠自己的能力，踏踏实实地过生活。”他们不应该挑战中国的法律，”李说，并补充说，他能回家很幸运，因为其他参与此类非法活动的人可能已经死在海外了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;利润丰厚的工作&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 李退出了高中毕业后，大三开始工作。换了几份工作后，他最终在重庆一家公司担任药品销售代表，月收入约9000元。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年2月，李某在网上玩游戏时认识了一位朋友。时不时地聊了一个月左右，男子给李某提供了一份在缅北工作，待遇不错，并承诺每月至少能挣5万元。不过，他没有向李透露任何有关工作的细节。&lt;/p>; &lt;p>; 该男子还同意支付路费和住宿费用，并告诉李如果对工作不满意，可以随时离开。 .&lt;/p>; &lt;p>; “在高薪的诱惑下，我没有经过深思熟虑就接受了这份工作。我向该男子提供了我的身份证号码、银行账户信息和电话号码，他为我预订了机票和酒店。” &lt;/p>; &lt;p>; 按照该男子的指示，李某于2020年3月飞往云南省一座靠近缅甸边境的城市。&lt;/p>; &lt;p>; 随后，他被带到了一间破旧的房子里。他和其他几个人被拖拉机沿着偏僻的道路行驶了几个小时，以躲避检查站。一行人在山路上行走了10多个小时，然后登上小艇过河，进入缅甸北部，并被带到一家公司。&lt;/p>; &lt;p>; 李的个人物品在抵达时被扣押，他被告知他欠公司的旅费和走私费。他还被告知，除非他付钱或达到公司的收入目标，否则他不能离开。此时，李某意识到自己被骗了，陷入了困境。&lt;/p>; &lt;p>; 公司经理告诉李某等人，在中国，他们不可能在短时间内赚到那么多钱。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;投资损失&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;李和其他人一起工作住在公司大楼里，只允许管理人员离开。&lt;/p>; &lt;p>; 李所在的工作团队约有20人，都是中国人，每人有两部智能手机可供下载该组织被指示使用“甜言蜜语”来寻找潜在的受害者。与受害者接触，然后让他们进行投资，最终受害者损失了钱。&lt;/p>; &lt;p>; 李在网上冒充一名成功的商人。该组织成员针对离婚或单身女性，并发布帖子声称自己是单身。通过讨论自己的财务状况，他们慢慢说服受害者投资欺诈公司提供的某款应用程序，使受害者很难取回钱。&lt;/p>; &lt;p>; 李被要求与数十名女性互动一天。如果受害者要求亲自或通过视频聊天与他会面，该公司就会借口李不在。&lt;/p>; &lt;p>; “我们被指示要跟踪每天与我们交谈的人，否则，我们会受到惩罚，不准吃饭、不准睡觉。”李说。&lt;/p>; &lt;p>; 他曾考虑报警，但公司里的每个人及其移动设备都受到严密监控。李还受到公司其他人的恐吓，他们警告说报警会导致“可怕的后果”。 &lt;/p>; &lt;p>; 由于李某表现不佳，公司向李某家属索要15万元赎金，但李某家属无力承担。结果，李某被卖给了另一家诈骗公司。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年10月，在最后一家公司，李某表示自己已经很久没有享受到美食了，想出去吃饭。 。他承诺会尽自己最大的努力为公司赚钱。在外面和上级在一起时，他的手机被归还给他，他看到了逃跑的机会。&lt;/p>; &lt;p>; 经理离开后，李和另外两名男子乘坐出租车，走了三个多小时。在一家餐馆，他们获得了一名人贩子的联系方式，然后与其他约10人一起返回中国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;艰难的调查&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 警方2021年2月，南充首次发现电信诈骗线索，包括李某的案情细节。他们抓获了多名犯罪嫌疑人，并检查了犯罪嫌疑人提供的资金流向证据、通讯记录以及电子通讯信息，付款结算和运输记录。&lt;/p>; &lt;p>; 这项工作识别出了与 21 个欺诈团伙有关的 2,000 多名个人。警方随后于2021年4月成立专案组侦办此案。&lt;/p>; &lt;p>; 南充警方表示，去年1月至今年3月，共抓获从缅北回国的犯罪嫌疑人李某等842名。 &lt;/p>; &lt;p>; 参与办案的南充警官乔军表示，被捕者在接受警方讯问之前，是自愿返回中国的。&lt;/p>; &lt;p>; 犯罪嫌疑人经常声称乔说，“我们使用国家反欺诈平台，当欺诈集团位于海外时，执法机构在从国外获取证据方面面临挑战。”寻找受害者的同时，我们对嫌疑人进行了测试。手机寻找关键信息，以取得案件的突破。” &lt;/p>; &lt;p>; 南充市人民检察院检察官李建兵表示，多名犯罪嫌疑人在审讯中对自己的犯罪事实供认不讳，但后来又180度转身称自己是诈骗案的受害者。他们自己。有的甚至在得知警方没有足够的证据后翻供。&lt;/p>; &lt;p>; “这些诈骗团伙熟悉中国的反诈骗政策，他们对诈骗团伙进行了专门培训。”他们的成员逃避调查，”李建兵说道。 “他们内部层级分明，分工严格。不同群体的成员很少互动，也避免聚集在一处，导致共同犯罪活动难以识别。”&lt;/p>; &lt;p>; 鉴于侦查工作的难度，检察院和公安局开展了多次联合侦查工作。学习。检察官随后建议公安机关收集非法越境证据——相对容易证明的犯罪行为——李建兵说，“这种做法确保了犯罪嫌疑人能够被及时逮捕，从而有更多时间调查与诈骗相关的犯罪行为。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 李建兵补充说，当局还收集了其他证据，例如机票或火车票、住宿预订、过境详细信息和电话记录。警方根据收集和检查的证据对嫌疑人进行了额外审讯。结果，嫌疑人的矛盾的说法被揭露。&lt;/p>; &lt;p>; 此外，还对嫌疑人进行了盘问，以消除任何可能的疑点。李建兵补充说，这些行动使警方形成了完整的证据链，使案件能够移送审查并成功起诉。&lt;/p>; &lt;p>; 南充检察院称，已有500多人被移交给当局。其中400多起已被起诉，其他案件仍在调查中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;政府努力&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;近三年来，电信诈骗案件排名第一我国犯罪类型居前三名，且以金融犯罪为主。最高人民检察院数据显示，去年我国诈骗案涉案金额突破2万亿元。&lt;/p>; &lt;p>; 中央高度重视，依法遏制诈骗犯罪&lt;/p>; &lt;p>;去年4月，中共中央办公厅、国务院办公厅中国国务院下发了打击电信诈骗的文件，要求各部门制定打击电信诈骗及相关犯罪的策略。&lt;/p>; &lt;p>; 当局还被要求加强查处力度&lt;/p>; &lt;p>; 去年9月，中国最高立法机关批准了《反网络诈骗法》，并于12月生效。这项立法为打击此类犯罪提供了专门的法律支撑。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，中共中央政法委提出，加强打击电信诈骗依法治理，切断犯罪链条来源。国家发改委还呼吁，严厉打击境外电信诈骗犯罪团伙和境内通奸者。&lt;/p>; &lt;p>; 今年以来，中国还与缅甸、印尼、泰国等国合作，通过警务合作机制打击境外电信诈骗团伙。例如，缅甸北部执法部门已将4666名诈骗嫌疑人移交给中方。&lt;/p>; &lt;p>; 由于严厉打击，8月以来，中国电信诈骗案件数量和财产损失金额均有所下降公安部称，同比分别增长24%和20.5%。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;yangzekun@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - President calls for enhancing exchanges with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_001_655bc500ed50d203d2ca2f23.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 习近平主席表示，中方愿同俄方共同努力，坚定不移发展中俄关系，为世界提供更多稳定和正能量。中共中央总书记、国家主席习近平致信中国执政党对话机制第十次会议俄罗斯总统普京也向会议发来贺信。&lt;/p>; &lt;p>;对会议的召开表示热烈祝贺习近平在开幕式上表示，当今世界正在加速百年未有之大变局，世界已进入动荡变革的新阶段。&lt;/p>; &lt;p>; 中俄关系经受住严峻考验，持续快速发展。习近平表示，中美关系高水平、中美战略协作伙伴关系已成为新型大国关系的典范，对世界稳定和发展的战略价值日益显现。&lt;/p>; &lt;p>;明年是两国建交75周年，中方愿同俄方一道，发展睦邻友好、全面战略协作、互利合作的关系。&lt;/p>; &lt;习近平还指出，中国共产党同俄罗斯执政党统一俄罗斯党的交流合作是新时代中俄关系的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>; 中俄对话机制两国的习近平指出，执政党已成为两国巩固政治互信、更加密切战略协作、促进互利合作的特殊渠道和平台。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，希望中国共产党和统一俄罗斯愿以周一会晤为契机，丰富交流，为中俄关系、促进世界公平正义、推动构建人类命运共同体作出更大贡献。&lt;/p>; &lt;p>;普京表示，两国全面战略协作伙伴关系处于历史最高水平。&lt;/p>; &lt;p>; 两国正在共同推进经济、交通、能源等领域重大合作项目普京表示，双方正在通过双边和多边渠道就重大国际问题协调立场。&lt;/p>; &lt;p>; 统一俄罗斯和中国共产党保持高层和建设性互动，普京表示，这推动了两国各领域合作快速发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangqingyun@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - Increased protection urged for minors]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_002_655bc503ed50d203d2ca2f24.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 四川省检察机关表示，对涉及网络犯罪的未成年人和在校学生应给予更多关注。&lt;/p>; &lt;p>; 加大对网络犯罪的打击力度，浦江县检察院副院长曾学刚表示，必须从源头采取措施予以制止。&lt;/p>; &lt;p>; 在最近曝光的当地案件中，2021年5月，一名17岁的李姓学生他在求学期间认识的两个大人向他保证可以赚点快钱。李同意使用他的银行卡帮助转移网络赌博资金。&lt;/p>; &lt;p>;他于2019年开设了一个银行账户，用于支付他在学校期间的生活费用。该账户的每日转账限额为人民币 50 万元（68,300 美元）。&lt;/p>; &lt;p>; 2021 年 5 月 7 日至 18 日期间，李协助多次现金转账，但逐渐意识到自己可能触犯了法律。由于担心受到惩罚，他不再协助此类转账。&lt;/p>; &lt;p>; 他被发现帮助转账超过420万元，而他只赚了3000元。 2021年10月，他被警方带回审讯。&lt;/p>; &lt;p>; 由于李某参与转账的时间较短，所得金额较小，且其自愿认罪、悔罪，该案被认为是相对较小的。此外，社会调查发现，李某有大手大脚的倾向，缺乏法律意识，家庭对他的教育支持不足。&lt;/p>; &lt;p>; 去年8月，浦江检察院决定判处缓刑。 &lt;/p>; &lt;p>; 在此期间，检察院对李某的行为后果进行了指导，并为他安排了社区服务项目，帮助他理性决定财务和支出。&lt;/p>; &lt;p>; 帮助他参加线上线下预防网络犯罪的学习，并邀请家庭教育辅导员为家人提供专业指导， &lt;/p>; &lt;p>; 曾副检察长表示，对于未成年人使用银行卡的案件，检察机关会审查银行法规，与金融监管部门联系，走访银行网点，并收集了未成年人申请开户的信息。&lt;/p>; &lt;p>; 当局发现，部分银行未执行未成年人开户标准。这些银行还设定过高的现金转移限额，并且未能对违法活动的风险给予足够的警示。 Zeng说，所有这些因素使犯罪分子有机会说服未成年人使用其银行卡进行此类活动。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，Pujiang Procuratorate建议当地银行加强管理程序，要求监护人在开放时陪同未成年人帐户，并引入了一种异常交易的警报机制。银行卡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - TELECOM FRAUDSTERS CAST LONG SHADOW]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_002_655bc503ed50d203d2ca2f25.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-21/002/20231121_002_02_6002_60086.png”/>; &lt;p>;超过1,200于9月6日在PU＆＃39; er，Yunnan Province中移交给中国执法人员。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-11-11-11-11--11--11--11--11--11--11--11--11--11- 21/002/20231121_002_02_59086.png“/>; &lt;p>; &lt;p>;几十个中国电信欺诈嫌疑人之一是从菲律宾送回的。&lt;/p>; &lt;img src =“ /RESFILE/2023-11-21/002/20231121_002_02_02_25086.png“/>; &lt;p>;欺诈嫌疑人在9月6日，Yunnan，Yunnan的中国警察移交给中国警察https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-21/002/20231121_002_002_02_02_42086.png“/>; &lt;p>;缅甸手部电信犯罪嫌疑人（Front）在中国警察工作集团（前） 8月23日。&lt;/p>; &lt;p>;一名来自四川省南旺的24岁男子对他在网上遇到的朋友的建议中加入一家在缅甸北部的一家公司的冲动决定感到非常遗憾。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我没有无意中参加电信欺诈，我今年将结婚该男子说，使用别名李明并在他的家乡的一个拘留中心讲话，那里有许多与他有关的刑事案件。&lt;/p>; &lt;p>;被高薪的前景吸引了，李在他在网络空间遇到的朋友告诉&lt;/p>; &lt;p>;后，于2020年3月加入了缅甸公司。&lt;/p>; &lt;p>;，他说接下来的七个月是他一生中最黑暗的时期，因为他面对饥饿，殴打，威胁和生命或死亡的逃生。&lt;/p>; &lt;p>; li在参与欺诈活动的六个团体中交易，然后最终逃离了最后一群人的离合器，于2020年10月被偷运回中国。&lt;/p>; &lt;p>;去年6月，李在福建省工作时被捕。他的逮捕导致他的女友结束了他​​们的关系。那些被指控与他欺诈的人给出了Li＆＃39的刑事行为的证据。&lt;/p>; &lt;p>;南昌的执法部门还证实，在9月21日至21日的9月21日，李的一家欺诈性公司在，他欺骗了超过82,000元人（$ 11,200）的受害者。逮捕后，李退还了13,000元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，他因电信欺诈而被判处17个月徒刑，并因越过国家边境而被判处。非法的。&lt;/p>; &lt;p>;“人们不应该相信在线宣传的高薪工作，而应该依靠自己的能力并稳定地生活。他们不应挑战中国法律。李说，补充说他很幸运回家，因为加入此类非法企业的其他人可能已经在海外死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;有利可图的报价&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; li掉了下来大三之后的高中高中开始工作。在从事一些工作之后，他最终在重庆公司的一家公司担任制药销售代表，每月收入约9,000元。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年2月，李在玩游戏时在网上结识了一位朋友。在不时聊天大约一个月后，该男子在缅甸北部提供了一份有利可图的工作，并保证他每月至少要有50,000元人民币。但是，他没有给出有关工作的任何细节。&lt;/p>; &lt;p>;该男子还同意支付旅行和住宿费用，并告诉李，如果他对工作不满意，他可以随时离开。我为男人提供了我的身份证号码，银行帐户详细信息和电话号码，他们为我预订了飞行票和一家酒店，他说。他和其他几个人在山上平坦，沿着偏远的道路驾驶拖拉机几个小时以逃避检查站。在登上小艇越过河流之前沿着山路行走超过10个小时之后，该小组进入缅甸北部并被带到一家公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; li＆＃39;的个人物品在到达时被抓住了，他被告知他欠公司的旅行和走私费用。他还被告知，除非他付钱或达到公司的收入目标，否则他将无法离开。在这一点上，李意识到他被骗并被困住了。在为他们提供有关如何与目标建立关系并从他们那里提取资金的详细信息之前并生活在公司的前提下，只有管理人员被允许离开。&lt;/p>; &lt;p>; li工作团队与大约20个人组成，所有这些人都中文，每个人都有两个智能手机可以下载应用程序找到潜在的受害者。&lt;/p>; &lt;p>;指示该小组使用“甜蜜谈话”。与受害者互动之前，在让他们进行投资之前，受害者最终损失了他们的钱。&lt;/p>; &lt;p>; li以成功的商人为止。小组成员以离婚或单身女性为目标，并创建了声称自己是单身的职位。通过讨论他们的财务状况，他们慢慢地说服了受害者投资欺诈性公司提供的某个应用程序，这使得受害者很难取回他们的钱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; li需要与数十名妇女互动一天。如果受害者要求亲自或通过视频聊天与他会面，则该公司为Li没有可用的借口。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;我们被指示跟踪我们每天与我们交谈的人我们会受到处罚，不允许吃饭或睡觉。李说。&lt;/p>; &lt;p>;他曾经考虑过报警，但对公司及其移动设备的每个人都受到密切监视。李还被公司其他人吓倒了，该公司警告说，报警会导致“可怕的后果”。而且他将被锁在一个水地牢中。&lt;/p>; &lt;p>;由于表现不佳，该公司要求李的家庭成员从li＆＃39的赎金中要求15万元人民币，这是他们负担不起的。结果，李被卖给了另一家欺诈的公司。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年10月，在最后一家公司，李说他想出去吃饭，因为他很长一段时间都没享用美食。他答应尽力为公司赚钱。在与上司外面的时候，他的电话回到了他身边，他看到了逃脱的机会。&lt;/p>; &lt;p>;经理离开后，李和另外两名男子乘坐出租车旅行了三个多小时以上。在一家餐厅，他们获得了人口贩子的联系方式，然后加入了大约10个人返回中国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;困难调查&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;警察南昌首先发现了电信欺诈的线索，包括2021年2月的案例的详细信息。付款和解和运输记录。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作导致确定了与21个欺诈团体相连的2,000多名个人。然后，警察于2021年4月成立了一个特别工作组，以解决此案。&lt;/p>; &lt;p>;南昌警察说，从去年1月到今年3月，他们逮捕了842名嫌疑人，这些嫌疑人从缅甸北部返回中国，包括李。 Qiao说，要被强迫参与欺诈，并补充说，当欺诈团体位于海外时，执法机构在从国外获得证据时面临挑战。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;我们使用了国家反弗洛德平台为了寻找受害者，与此同时，我们对犯罪嫌疑人进行了测试＆＃39;电话以找到关键信息以在情况下取得突破，“ Qiao说。他们自己。有些人甚至在得知警察没有足够的证据对他们的证据后撤回了最初的供词。他们的成员逃避调查，”李·江说。 “他们的内部层次结构是明确的，并严格分配了劳动力。来自不同团体的成员很少互动，他们避免在一个地方聚集，因此很难确定常见的犯罪活动。“ &lt;/p>; &lt;p>;鉴于调查工作的困难，获取官和公共安全局进行了几项联合学习。然后，检察官建议公共安全当局收集非法过境的证据＆Mdash；一个相对容易的犯罪，可以证明＆mdash; Li Jianbing说，在涉及更复杂的欺诈罪之前。他说。&lt;/p>; &lt;p>;当局还收集了其他证据，例如航班或火车票，住宿预订，过境细节和电话记录。官员根据他们收集和检查的证据对犯罪嫌疑人进行了其他审讯。结果，嫌疑人＆＃39;暴露了矛盾的陈述。&lt;/p>; &lt;p>;此外，犯罪嫌疑人之间进行了盘问，以消除任何可能的疑问。这些行动使警察能够形成一个完整的证据链，以转让该案件进行审查和成功起诉。其中有400多个受到起诉，其他案件仍在调查中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;政府努力&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>;在过去三年中在中国排名前三的犯罪类型中，并在金融犯罪方面进行。去年，中国报告的欺诈涉及的涉及欺诈的金额超过了2万亿元人民币。法律和各级部门正在共同努力打击欺诈案件。&lt;/p>; &lt;p>;去年4月，中国共产党中央委员会总部和州议会总办公室中国的内阁发布了有关与电信欺诈作斗争的文件，要求不同的部门制定一项策略，以打击此类罪行和相关犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;当局还要求改善调查和惩罚关于涉及欺诈的资金的机制，并最大化被盗商品的回收。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，中国的顶级立法机关批准了一项针对在线欺诈的法律，该法于12月生效。这项立法为打击此类犯罪提供了特别的法律支持。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，CPC中央委员会的政治和法律事务委员会提议增强基于法律的治理，以打击电信欺诈并削减来自犯罪链条的联系。来源。委员会还呼吁对海外电信欺诈和国内合作者进行镇压。 。例如，缅甸北部的执法机构已将4,666名欺诈嫌疑人移交给了中国。&lt;/p>; &lt;p>;由于严格的镇压，自八月以来，电信欺诈案件的数量和中国财产损失的数量已经下降公共安全部表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; yangzekun@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Tech in focus to push new industrialization]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_003_655bc506ed50d203d2ca2f26.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将竭尽全力为培养工业互联网中的全球领先企业和独角兽;一个高科技的边界，主要国家都在争先恐后地建立Beachhead＆Mdash;该国的顶级行业监管机构周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;此举是中国更广泛的推动新工业化的一部分，这突出了使用尖端技术（例如5G）的使用工业生产和管理。专家说，它旨在促进该国庞大的工业经济的升级和数字化转型。在湖北省武汉举行的会议，将做出更多的努力，以进行工业连锁店的协作研究，并在关键产品（例如工业互联网平台，工业软件和工业控制系统）中促进系统的突破。&lt;/p>; &lt;p>; jin jin呼吁在5G技术中利用中国的优势进行更多工作，以加快工业级5G产品的研究和开发，并培养更多的主要企业和独角兽，或估值超过10亿美元的初创公司。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部的数据表明，中国已经建立了世界上最大的5G网络，截至9月，大约319万个5G基站。该国的工业互联网行业的市场规模超过了1.2万亿元（1,670亿美元），拥有超过8,000个5G以上的工业互联网项目和超过8900万的工业设备。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将大规模应用5G工业互联网技术在不同领域的指南草案，并鼓励领先的企业在推动工业连锁店上游和下游行业的协调发展中发挥至关重要的作用， Jin添加了。&lt;/p>; &lt;p>;该计划遵循中国的最高领导才能，非常重视推动新的工业化，为中国现代化奠定了强大的材料和技术基础。&lt;/p>; &lt;p>; zhou ji，中国工程学院的一名院士说：“自去年以来，两个突破就加强了我们的信心和决心，将专注于智能制造作为我们的主要策略。智能聊天机器人已经显示了AI在增强各个部门能力方面的潜力。另一个是中国电动汽车行业的迅速出现。 “汽车正在以快速发展的速度发展，这超出了我们的期望，”周说。 >;＆quot“ AI不仅可以写诗歌，而且可以解决实际问题， Yang添加了。&lt;/p>; &lt;p>; Huwei Technologies Co的​​旋转董事长Hu Houkun说，过去很难将工业设备连接到互联网，即使连接，此类设备也很难操作或只能执行简单的操作任务。&lt;/p>; &lt;p>;要解决此类问题，公司提出了关键技术，例如工业筹码或“心”。 Hu说，为了提供计算能力。是“子午线”为了确保访问数据，hu添加了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; masi@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.best”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.best &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Xi&#39;s APEC speech seen as a masterstroke of diplomacy]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/21/content_003_655bc508ed50d203d2ca2f27.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;习近平总统在亚太经济合作经济领导人期间的讲话中强调开放，包容性，绿色发展和创新。专家说，会议反映了中国对该地区和世界面临的挑战和机遇的深刻理解。回应包容性和可持续性的原则，“每日ITTEHAD媒体集团和巴基斯坦经济网的总编辑Maarij Farooq说，他在周五在美国旧金山举行的会议上提到了XI的地址。&lt;/p>; xi XI法鲁克说，不仅强调了中国对关键全球问题的承诺，而且还将亚太地区作为领先者，以塑造平衡且公平的世界秩序。&lt;/p>; &lt;p>;他说呼吁创新驱动的发展尤其重要，因为世界正在通过技术迅速转变，而XI的愿景是拥抱科学进步和数字化转型，为可持续增长提供了蓝图。&lt;/p>; &lt;p>;是最引人注目的方面。&lt;/p>; &lt;p>;法鲁克说，Xi&#39;的演讲是他对包容性发展的承诺，并补充说，在一个不平等猖ramp的世界中，“这种重点是一种受益的发展范式，所有受益都是必要的。&lt;/p>; &lt;p>;穆斯塔法·海德伊斯兰堡巴基斯坦 - 中国研究所执行董事Sayed说，Xi&#39;的演讲强调了中国在同等的基础上与美国互动的倾向，同时与美国相互尊重。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 Sayed说，习近平在讲话中强调的关键点表明，中国希望在连通性和发展方面建设性地参与，并希望采用以人为中心的方法。他说，s的演讲是指绿色发展，低碳发展，联合国可持续发展目标和以世界贸易组织为中心的多边交易制度，所有这些都具有共同点。&lt;/p>; &lt;p>;这些都链接了他说，通过全球化和参与，没有政治化，没有遏制，没有冷战的心态。 “它基于纯商业，连通性，参与和繁荣，在世界比以往任何时候都需要连通性的时候共享。 ，在世界上发生的中国国家的重新青春，这是XI总统的盛行，实际上与45年的改革和开放相吻合，应该提醒美国感到安全。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;美国必须理解“前进的唯一途径”。他说，是与中国互动，并补充说，中国关系是“世界上最重要的关系”。一个独立的智囊团，也称赞了XI的演讲。 “我认为所有这些建议都是非常积极和前瞻性的。&#39;&lt;/p>; &lt;p>; oh说，中国应该采取主动权，包括赞助相关领域的试点项目，以便有效地实施XI＆＃39;建议。&lt;/p>; &lt;p>; Dicky Budiman是澳大利亚昆士兰州格里菲斯大学的公共卫生研究员，他说，XI＆＃39的演讲反映了亚太地区和世界的情况，并且与世界相关，并且与&lt;/p>; &lt;p>;他关于如何应对气候变化，环境污染和全球健康挑战的建议尤其重要。 &lt;/p>; &lt;p>;在他的演讲中，习近平呼吁APEC经济“完全实现Putrajaya的愿景，建立一个开放，充满活力，韧性和和平的亚太社区，以实现APEC经济，以减少碳排放的全球目标。我们所有的人民和后代“＆quot”，在第27位APEC经济领导人的《吉隆坡宣言》中纳入了＆＃39; 2020年在马来西亚举行。&lt;/p>; &lt;p>;印度拉贾斯坦大学的南亚研究中心前主任兼名誉会员卡罗里·辛格（Karori Singh &lt;/p>; &lt;p>; Singh表示，对所有人有益的绿色和包容性发展的承诺表示，腰带和道路倡议和区域全面的经济伙伴关系是实现APEC的目标和愿景的非常重要的机制。&lt;/ p>; &lt;p>;“所有这些措施共同且以互补的方式有助于实现联合国2030年议程（用于可持续发展），”他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; vivienxu@chinadailyapac.com &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 05:21:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>