<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - China firmly opposes EV probe by EU]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_001_651dc209ed50d203d2c9ff78.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 商务部周三对欧盟对中国进口电动汽车进行反补贴调查表示强烈不满，称此举证据不足，与世界有关规定不符。贸易组织规则。欧盟上个月宣布了调查决定，并于周三正式启动调查。&lt;/p>; &lt;p>; 对此，商务部在其网站上发表声明称，欧盟已要求中国在很短的时间内进行谈判一段时间后却未能提供“有效材料”中方敦促欧方维护全球产业链供应链稳定和中欧全面战略伙伴关系，慎重使用贸易救济措施，该部表示。中国还鼓励深化以电动汽车为代表的新能源产业合作，打造“公平、非歧视、可预测”的环境。中欧电动汽车产业共同发展的市场环境。商务部表示，中方将密切关注欧盟后续调查程序，坚决维护中国企业合法权益。&lt;/p>; &lt;p>; 白明，欧盟商务部国际市场研究副总监北京的中国国际贸易经济合作研究院称欧盟的调查是“贸易保护主义行为，将损害全球汽车产业链和供应链，并对中欧经贸关系造成严重破坏” ;.&lt;/p>; &lt;p>; 白强调欧盟的调查完全“毫无根据且不公平”，他将中国电动汽车行业的快速发展归功于中国汽车制造商的努力。不断加强技术创新和国家相对完整的汽车产业链。&lt;/p>; &lt;p>; 北京对外经济贸易大学中国世贸组织研究院院长屠新泉表示：中欧在汽车行业有着密切而广泛的合作，不少欧盟汽车企业已在华经营多年。屠补充道，欧盟的最新举措不仅会影响欧洲从中国进口电动汽车，从长远来看，还可能损害欧盟企业的利益。&lt;/p>; &lt;p>;中国汽车工业协会数据显示，前8个月，我国新增电动汽车出口72.7万辆，同比增长110%。欧洲和东南亚是中国新能源汽车制造商的两个主要出口目的地。&lt;/p>; &lt;p>; 中国乘用车协会秘书长崔东树表示，欧盟应该客观看待中国新能源汽车的发展。崔天凯坚决反对欧盟反补贴措施调查强调，中国新能源汽车出口的快速增长得益于充分的市场竞争下产业链的高度竞争，而不是所谓的“政府补贴”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; fanfeifei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - US lawmakers&#39; visit seen as new window for dialogue]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_001_651dc20ced50d203d2c9ff79.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 分析人士周三表示，北京在解决与华盛顿的分歧和消除误解方面表现出了诚意，中国对美国议员即将到来的访问表示欢迎。&lt;/p>; &lt;p>; 据美联社报道，美国参议院多数党领袖查克·舒默周二宣布，他将与爱达荷州共和党参议员迈克·克拉波 (Mike Crapo) 一起率领两党国会代表团下周访问中国。&lt;/p>; &lt;p>;外交部周三表示，中方欢迎舒默率两党参议员代表团访华。&lt;/p>; &lt;p>; “我们希望此访有助于美国国会更加客观地了解中国，增进美国国会对中国的了解。”两国立法机构加强对话沟通，为中美关系发展增添积极因素。外交部发言人表示。&lt;/p>; &lt;p>; 世界最大的两个经济体之间的关系在台湾问题和美国问题等各种问题上仍处于紧张状态。 &lt;/p>; &lt;p>; 9月27日，中国驻美国大使谢锋在国庆招待会上谈到加强文化和议会交流时表示，中国已恢复赴美团体旅游两国间直航客运航班增至每周48班。&lt;/p>; &lt;p>; “这些（步骤）来之不易，必须倍加珍惜……我们仍然面临严重困难两国关系面临严峻挑战，稳定和改善关系任重而道远。 &lt;/p>; &lt;p>; 观察人士称，美国议员即将访问——今年首次进行双边议会交流访问—— “标志着另一个重要的机会之窗” &lt;/p>; &lt;p>; “近年来中美之间的高层交往确实有所增加，”他说。复旦大学国际问题研究院教授赵明浩在谈到今年美国国务卿布林肯、财政部长耶伦、商务部长雷蒙多的访华时说道。&lt;/p>; &lt;p >; 中国人民大学国际关系学院教授刁大明表示，“如果美国真想改善对华关系，就应该把承诺转化为实际行动。”&lt;/p >; &lt;p>; 刁德谦补充说，美国应该停止打压中国，同时与中国正式进行对话。&lt;/p>; &lt;p>; 专家指出，美国议员此访将有助于延续两次重要双边会晤所展现的积极势头上个月。&lt;/p>; &lt;p>; 9月16日，中国高级外交官王毅与美国国家安全顾问杰克·沙利文在马耳他进行战略沟通。&lt;/p>; &lt;p>; 上个月晚些时候，外交部副部长孙卫东与美国负责东亚及太平洋事务的助理国务卿克里滕布林克在华盛顿会面，举行首次中美亚太事务磋商。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhangyunbi@chinadaily.com。 cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Thailand aims to restore tourist faith after shooting]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_001_651dc20eed50d203d2c9ff7a.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_002_07_43.png&quot; />; &lt;img src=&quot;https:// /mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_001_03_40.png&quot; />;&lt;p>;周三，也就是暹罗百丽宫发生枪击事件的第二天，人们将接受彻底的安全检查泰国曼谷购物中心造成两人死亡，其中包括一名中国公民。&lt;/p>; &lt;p>; 泰国周三齐心协力恢复公众对其关键旅游业的信心，一天前，一名十几岁的男孩持手枪在购物中心内开枪。首都曼谷市中心的高档购物中心造成两名外国人死亡，随后被捕。&lt;/p>; &lt;p>; 泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 前往医院看望了周二暹罗百丽宫枪击事件中受伤的五人。商场默哀片刻，然后向死者家属表示政府的哀悼——一名中国游客和一名缅甸公民。&lt;/p>; &lt;p>; 他承诺将迅速调查枪击事件，并表示将采取“预防措施”。泰国外交部表示，将采取打击枪支暴力的措施，以确保更好的公共安全。&lt;/p>; &lt;p>; 据泰国外交部称，受伤的五人中，有一名是中国公民。 &lt;/p>; &lt;p>;中国驻曼谷使馆已派领事官员赴商场和医院了解情况。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; 在周三的新闻发布会上，泰国政府高级官员向遇难者家属表示最深切的哀悼，并祝愿伤者早日康复。&lt;/p>; &lt;p>; 泰中友好协会会长科恩·达巴兰西 (Korn Dabbaransi)担任泰国副总理期间，他的随从也通过《中国日报》等媒体表达了哀悼和祝福。&lt;/p>; &lt;p>; 据泰国当局称，已成立局势指挥中心，方便对伤者进行救助以及死者家属。该中心将于周四开始运营，将及时提供遇难者的最新情况和信息。&lt;/p>; &lt;p>; 该中心由外交部、旅游部等多个政府部门和机构的官员组成。以及体育、司法、健康、社会发展和人类安全、泰国皇家警察和泰国旅游局。&lt;/p>; &lt;p>; 指挥中心将在必要时运作，以采取行动并跟踪所有情况相关部门表示，将采取包括加强公共场所安全保卫等措施，杜绝此类事件再次发生，并强调采取适当措施稳定公众心理健康。 &lt;/p>; &lt;p>; 这名14岁的嫌疑人目前被警方拘留，他是一名“精神病人”。据当地媒体报道，他在 Rajavithi 医院接受治疗，并且没有服用药物。据泰国警方称，他使用的是一把经过改装可以发射真子弹的空弹手枪。&lt;/p>; &lt;p>; 泰国皇家警察助理总监 Samran Nualma 表示，针对警卫和相关人员的安全培训公共区域的安全措施得到加强，同时很快还将向学童提供有关如何在紧急情况下保持安全的课程。 “我们还在审查有关枪支管制的法律法规，以及有关可临时制作和用作致命武器的物品的法规，”他说。他说。&lt;/p>; &lt;p>; 枪击事件发生的时机对泰国来说再糟糕不过了。在新冠疫情之前的几年里，中国是其最大的外国游客来源国，上个月，斯雷塔政府为中国公民推出了免签证入境政策，以方便旅行。&lt;/p>; &lt;p>; 据报道，许多从中国飞往泰国的航班的利用率超过 90% 9 月 25 日五个月免签生效后的预订。&lt;/p>; &lt;p>; 周三，泰国旅游部长 Sudawan Wangsuppakitkosol 表示：“安全始终是我们最关心的问题，我们确实关心这个国家”的形象和人们的信心。我们正在与泰国旅游局密切合作，为受影响的游客提供家庭准入和救济措施方面的援助。”&lt;/p>; &lt;p>; TAT 省长 Thapanee Kiatphaibool 表示，泰国旅游部门正在监测数据，包括&lt;/p>; &lt;p>; “我们已与私营部门就加强安全措施进行了交谈......虽然是一起孤立事件，但枪击事件悲剧是令人高度关注的事情之一。”她说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;yangwanli@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Guidance to be issued on handling BRI-related cases]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_001_651dc211ed50d203d2c9ff7b.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 中国最高法院表示，识别和适用外国相关法律的司法解释预计很快就会出台，以帮助中国法官有效解决涉外纠纷。&lt;/p>; &lt;p>; 最高人民法院表示，随着中国与“一带一路”沿线国家合作不断深入，中国跨境商事往来迅速增长，相关商事纠纷也随之增多。 &lt;/p>; &lt;p>; 最高人民法院民事四庭庭长高晓丽强调了寻找合适的外国法处理国际商事案件的重要性，并表示制定司法解释来处理国际商事案件这些事项体现了对国内外诉讼当事人的尊重，将有力地保护国际交易。&lt;/p>; &lt;p>; 制定解释并非易事，因为“一带一路”沿线国家的法律体系不同，高先生透露，我们花了很多时间和精力研究外国法适用的方法和程序。&lt;/p>; &lt;p>;经过深入研究，司法解释已获得最高人民法院审判委员会的通过。她补充说，最高人民法院已准备好发布。&lt;/p>; &lt;p>; 上周，最高人民法院披露了中国法院审理的12起与“一带一路”相关的案件。至此，自2013年提出“一带一路”倡议以来，最高人民法院已累计披露了40起影响“一带一路”建设的案件。&lt;/p>; &lt;p>; 这些披露旨在彰显国家司法决心和服务高水平的贡献。 ——高质量发展，统筹推进内政外交。&lt;/p>; &lt;p>; 五年来，中国加大法制建设力度，助力解决商事问题” &lt;/p>; &lt;p>; 大约两个月后，最高人民法院还成立了专家委员会，作为其争议解决智库。 。截至目前，两个国际商事法庭已审理案件27件，当事人来自美国、意大利、泰国、菲律宾等国，专家委员会由来自24个国家的61名专家组成。&lt; /p>; &lt;p>; 在两个法院，解决国际商事纠纷——通过调解、仲裁或诉讼——最高人民法院表示，“以当事人为主”，将三种解决方式整合到一个平台，这是我国此类案件解决方式的创新。&lt;/p>; &lt;p>; 为提高办案质量，已邀请10家有影响力的国际商事仲裁机构和两家调解机构加入平台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;caoyin@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Voted out]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_001_651dc214ed50d203d2c9ff7c.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_001_05_41.png&quot; />;&lt;p>;凯文·麦卡锡，会员美国众议院议长，周二在国会大厦向记者发表讲话，数小时前，他在一场非同寻常的摊牌中被罢免众议院议长职务。参见故事，第 4 页&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - INTEGRATED PARCEL SERVICES DELIVERING SATISFACTION]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_001_651dc217ed50d203d2c9ff7d.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_003_01_23.png&quot; />; &lt;img src=&quot;https:// /mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_003_01_12.png&quot; />;&lt;p>;禹城电商快递物流联合分拨中心，货车等待装载包裹8月30日，山东省，县。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_003_01_13.png&quot; />;&lt;p >;虞城妇女通过直播出售当地农产品。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_003_01_14.png&quot; />;&lt;p>;一名妇女乘坐经过改造的公交车，该公交车经过改造，可安全容纳乘客和包裹。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10 -05/001/20231005_003_01_11.png&quot; />;&lt;p>;8月30日，快递员将包裹送到榆城七窑村一家超市。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn /cn/resfile/2023-10-05/001/20231005_003_01_17.png&quot; />;&lt;p>;8月30日，禹城联合配送中心工作人员在分拣机的帮助下处理包裹。&lt;/p>; &lt;p >; 在山东省东部的禹城县，经常可以看到包裹和乘客拼车前往农村乡镇的情况。&lt;/p>; &lt;p>; 这种方式运送包裹是一项新举措解决“最后一公里” &lt;/p>; &lt;p>; 也是农村客、包、邮件运输一体化的典范。&lt;/p>; &lt;p>; 现已覆盖全国村庄可以使用满足人们出行需求的定时巴士服务。不过，一些村民仍然需要长途跋涉来领取包裹。&lt;/p>; &lt;p>; 不过，在榆城，包裹（又名“特殊乘客”）可以通过公交车运送到村庄，新模式已经”早上6点左右，载着包裹的卡车从济南出发——它既是省会，也是该地区主要的包裹转运枢纽——抵达禹城电商快递物流联合配送中心。该中心位于县城长途汽车站。&lt;/p>; &lt;p>; 工作人员和分拣机很快开始工作，忙碌地卸货、分拣、重新装载包裹。然后，这些物品被装上巴士前往当地村庄，通常会留在杂货店，等待居民领取。&lt;/p>; &lt;p>; “如今，农村地区的人们对乘坐巴士出行的需求很少。 2010年公交车站启用时，每天约有3000至5000名乘客，但到2016年逐渐下降至1000人左右。”禹城交通发展中心副主任白洪斌说。&lt;/p>; &lt;p>; “COVID-19疫情发生后，农村地区乘坐公交车出行的人减少了，所以现在该服务只有大约100名乘客。” &lt;/p>; &lt;p>; 车站设有大型候车室和宽敞的巴士停放区。以前，这些区域专门供乘客使用。 &lt;/p>; &lt;p>; 因此，候车室正在装修，预计将改造成杂货店。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;“现在农村地区的人们出行选择更多了，大部分是自己开车，也可以乘坐火车。”白先生在解释长途客运量下降的原因时说道。&lt;/p>; &lt;p>; 他补充说，农村地区公交车的运营面临着很大的挑战，综合利用公交车运送旅客和包裹是一个解决办法。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;联合配送&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，公交车站设立联合配送中心，接收五家主要快递公司的包裹：中通；一拖； STO；韵达； &lt;/p>; &lt;p>; “我们中心每天接收约7万个包裹，投递至全县544个村庄。”该中心负责人任建斌说。&lt;/p>; &lt;p>; 卡车每天到达两次，上午和下午。他说，上午和下午的包裹分拣时间分别约为 2 1/2 小时，并补充说，自该中心开业以来，每天都有更多包裹到达。任说，村民现在更有可能使用电子商务服务并在网上下订单。&lt;/p>; &lt;p>; 在该中心成立之前，每天约有 5 万个包裹到达虞城，他补充说，这个数字是预计的明年增长。中心引进分拣机，缩短了卸货、分拣和重新装载所需的时间。他说，过去，分拣完全依靠人力，每天长达七八个小时。&lt;/p>; &lt;p>; 以前，大多数包裹从济南到达后的第二天就会被送到农村地区。以前，凡是到达禹城的，都可以在24小时内通过定点公交车送到村里。任正非表示，没有包裹过夜。&lt;/p>; &lt;p>;“提高了效率，减少了包裹投递的时间。”我们的目的是造福当地百姓，为乡村带来有效的快递服务，同时控制运营成本。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 另一项创新是在配送中心安置了五家包裹递送公司，以解决“最后一英里”问题。 &lt;/p>; &lt;p>; 公司通过自己的卡车将包裹从济南发送到禹城。包裹到达后，该中心的工作人员将处理剩下的流程 –收货（包括分拣）、重新装载、交付给客户—— “不管是哪个公司的包裹。”&lt;/p>; &lt;p>; 雨城的白说，公司自己送货到农村地区的成本很高，因为每个公司送到个别村庄的包裹数量相对较少。交通发展中心。&lt;/p>; &lt;p>; “这曾经是一个恶性循环。由于很多包裹无法送到村庄，当地居民不愿意在网上买东西。因此，包裹递送公司在农村地区获得的业务较少，这使得他们不愿意花更多的钱在这些地区进行递送。” &lt;/p>; &lt;p>; 为了解决这个问题，更好地整合资源，在当地交通运输委员会的指导下，该中心成立了。&lt;/p>; &lt;p>; 自此，这五家公司的包裹都得到了分拣。白说，“联合配送，降低了成本，提高了效率”。&lt;/p>; &lt;p>; 配送中心的任先生表示，合作联合配送一开始并不容易。 “公司为利润分配而战，”他指出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;确保安全&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;包裹分拣后，将被装载到定时巴士上，开始前往客户的旅程。&lt;/p>; >; &lt;p>; 为确保安全运输，载运乘客和包裹的公交车已进行了改造。车辆后半部的座椅已被拆除，并安装了透明隔板，将乘客与包裹分开。乘客乘坐巴士的前半部，包裹则乘坐后半部。&lt;/p>; &lt;p>; “大多数快递包裹都是小件物品，重量并不重。不过，出于安全考虑，我们安装了隔板将包裹与乘客隔开，确保急刹车时包裹和乘客不会相撞。” &lt;/p>; &lt;p>; 8月30日，当61路公交车停靠在安仁镇配送中心时，工作人员立即卸下包裹。&lt;/p>; &lt;p>; 许多村民迅速在配送中心排队领取。他们的包裹。刚高中毕业的卢恒逸为了上大学，买了一些学习用品和零食，所以8月30日他在中心取了一些包裹。&lt;/p>; &lt;p>; “我通常来取货”每次都会增加几个包裹，”他说，并补充说，从中心领取包裹很方便。&lt;/p>; &lt;p>; “从我家（骑电动自行车）到中心领取包裹大约需要五到六分钟。”比以前更快了。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;领取方便&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;一些小孩和老人也到中心领取包裹。&lt;/p>; &lt; p>;“以前，村民一般不会写详细的地址。他们只写了当地乡镇的名字（因为包裹只寄到乡镇），然后在那里领取包裹。现在，许多村民写下家庭住址，因为包裹可以投递到离家较近的村庄。” ” 禹城市交通委员会邮政发展中心主任刘宇说。&lt;/p>; &lt;p>; 在禹城安仁镇七窑村的一家杂货店里，很多来自各地的包裹。 &lt;/p>; &lt;p>; 8月30日，当地村民顺道从货架上拿起包裹，在柜台扫码。其中有不少是老人，也有一些是孩子。&lt;/p>; &lt;p>; “以前村民们要到镇上取包裹，现在他们到我的店里取包裹。更多的人参观我的商店，我的收入也更高，”店主庞小莲说。&lt;/p>; &lt;p>; 每天大约有20到30个包裹到达庞的店，但高峰期时，数量可达100个左右。&lt;/p>; &lt;p >; 6月份以来，运载包裹的公交车开始在村里停靠，李军位于榆城南孙村的杂货店变得越来越受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>; “很多当地人都来买东西。”在我的商店取他们的包裹，” 66岁的老人说。&lt;/p>; &lt;p>; 上午10点左右，李某从班车上收到了包裹。他对包裹进行登记、堆放，方便村民取货。&lt;/p>; &lt;p>; “以前，村民到镇上取货至少要花30分钟。”现在，他们只需步行到我的杂货店并收集它们，”李说，每天大约有100到200个包裹送到他的场所。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;农产品&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;农村物流体系的完善并没有改善。不仅促进了城市制成品向农村的流动，也促进了农产品反方向的中转。&lt;/p>; &lt;p>; 在七窑，不少村民以种植梨为生。 “现在，人们可以轻松地将梨寄给全国其他地区的客户（通过农村包裹递送网络），”村长刘向珠说。&lt;/p>; &lt;p>; 任凤英在村里有一个梨园，种梨已有30多年了。她以前从来不担心卖掉自己的庄稼。&lt;/p>; &lt;p>; “当收获季节临近时，通常是在九月，许多顾客开车到我的果园买梨。我的梨皮薄，品质好，很甜。”她说。&lt;/p>; &lt;p>; 然而，去年 9 月，她面临着巨大的挑战，因为 COVID-19 疫情意味着前往她果园购买水果的顾客减少了。&lt;/p>; &lt;p>; 然而，在在当地乡村振兴中心，她的梨通过短视频平台直播，一周就卖光了，并通过当地包裹配送网络寄出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;全国促销&lt;/b>;&lt; /p>; &lt;p>; 用客车运送包裹方便农村配送的做法不仅在禹城发展和推广，在全国许多地方也得到了鼓励。&lt;/p>; &lt;p>; 近年来近年来，国家邮政局指导各地利用班车服务，推广下乡包裹递送服务。鼓励设施共享，利用农村客运车辆运送邮件、快递包裹，同时确保安全。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，我局会同交通运输部等部门召开全国推动农村公交与包裹递送服务融合发展电视电话会议。&lt;/p>; &lt;p>; 近十年来，中国包裹递送行业蓬勃发展，去年处理的包裹超过1100亿件。 2012年，这一数字为56亿。这种趋势在农村地区也越来越受欢迎，去年全国约有三分之一的包裹被投递和收取。这为乡村振兴提供了有力支撑。&lt;/p>; &lt;p>; 现在中国农村地区每天投递和揽收的包裹约1亿件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;luowwangshu@ chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - BRI proves beneficial for Xinjiang]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_002_651dc219ed50d203d2c9ff7e.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆维吾尔自治区一位高级官员表示，“一带一路”倡议为新疆维吾尔自治区提供了前所未有的发展机遇，帮助改善了居民的生活。&lt;/p>; &lt;新疆自治区副主席尤苏普江·买买提周二接受新华社采访时表示，经过十年的探索和实践，新疆在推进“一带一路”项目建设方面取得了突破性进展。新疆将继续扩大开放，推动“一带一路”核心区高质量发展取得新进展新成果。 &lt;/p>; &lt;p>; 作为“一带一路”核心区，新疆——与哈萨克斯坦、巴基斯坦和蒙古等八个国家接壤——十年来，双方在政策沟通、设施联通、资金融通、人文交流等领域不断努力。&lt;/p>; &lt;p>;“新疆的朋友圈不断扩大”。 ;尤苏普詹表示，区域企业已在60多个国家和地区进行投资。近10年来，他们还建设了4个境外经贸合作园区，举办了7届中国—亚欧博览会和近50场商品博览会。&lt;/p>; &lt;p>; 目前，该地区拥有118条国际公路运输航线，占中国三分之一的铁路，与哈萨克斯坦的第二条铁路已建成通车。截至8月底，中欧班列开行6.5万列——全国一半以上的此类列车—— &lt;/p>; &lt;p>; 近年来，以绿色矿业、粮油、棉花、纺织服装等地方主要产业为支撑的现代产业体系正在加速形成。&lt; /p>; &lt;p>; “在贸易、物流、农业、能源等领域对新疆的一系列优惠政策支持下，新疆优势产业加速升级，为高质量发展提供了新动能， ” Yusupjan said.&lt;/p>; &lt;p>; He added that it has been proved that Xinjiang has the foundation, advantages and potential for opening-up and development, which can further benefit people of all ethnic groups in the region.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Xinjiang has always given priority to ensuring and improving people&amp;#39;s well-being so that people of all ethnic groups can share the fruits of reform and opening-up and stable development,&amp;quot; Yusupjan said.&lt;/p>; &lt;p>; The BRI has significantly improved connectivity in the region. Currently, all prefectures and cities in Xinjiang are connected to expressways, all county-level areas have better roads, and all townships feature paved roads. In addition, 25 civil transportation airports have been built and put into operation, more than any other provincial-level regions in China.&lt;/p>; &lt;p>; Noting that BRI cooperation now faces new challenges, tasks and requirements, Yusupjan said that Xinjiang will continue to focus on its priorities, push for a deeper and wider opening-up and make new and greater contributions to promoting the high-quality development of the region.&lt;/p>; &lt;p>; Xinhua contributed to this story.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;cuijia@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - Suzhou strives to attract students from Wuhan]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_002_651dc21ced50d203d2c9ff7f.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; When Wuhan University student Liu Wan started to head for the high-speed train station to travel to Suzhou, Jiangsu province, she was pleasantly surprised to find a dedicated car waiting on the campus for her and her schoolmates arranged by the Suzhou government.&lt;/p>; &lt;p>; The thoughtfulness didn&amp;#39;t stop there, as students entering their final year at several universities in Wuhan, Hubei province, who were willing to find work in Suzhou were also treated to an immersive experience during their railway journey.&lt;/p>; &lt;p>; They were given the opportunity to savor the exquisite flavors of Suzhou&amp;#39;s cuisine, witness the mesmerizing performances of Kunqu Opera and delve into the captivating world of intangible cultural heritage activities on the train, which was named the &amp;quot;University Talent Introduction Special Train&amp;quot;.&lt;/p>; &lt;p>; Upon their arrival in Suzhou, another surprise awaited them. Fifty-seven of the 600 students on the train had birthdays last month, so the local government arranged a collective birthday party in their honor.&lt;/p>; &lt;p>; Suzhou went the extra mile to ensure that the graduating students felt cared for and cherished. Transportation subsidies of up to 1,000 yuan ($137) were offered to help them travel to and from interviews, and 116 hotels provided free accommodations for up to 14 days, ensuring a worry-free experience for job seekers.&lt;/p>; &lt;p>; Moreover, each student received a gift bag containing metro transportation cards and accommodation gift cards, as well as vouchers they could use to visit scenic spots and dine at restaurants in the city.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Suzhou has given me many amazing surprises,&amp;quot; said Liu. &amp;quot;I&amp;#39;m impressed by its dedication to creating an experience for us.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; The pinnacle of that experience came during the Suzhou Campus Day event, which was launched last month by the Suzhou Municipal Party Committee Talent Office, the Suzhou Human Resources and Social Security Bureau and the Suzhou Municipal Communist Youth League.&lt;/p>; &lt;p>; With six recruitment zones and an array of high-quality positions on offer at the event&amp;#39;s job fair, the students were able to explore promising careers in diverse fields such as electronic information, biopharmaceuticals and financial education. The job fair featured 110 employers looking to hire Wuhan students for 3,590 positions.&lt;/p>; &lt;p>; Representatives from various Suzhou companies have been visiting campuses nationwide since the beginning of the year in an effort to recruit talent. In the spring, 4,898 employers went to 116 universities to participate in 230 job fairs, where 98,000 job positions were offered.&lt;/p>; &lt;p>; This autumn, Suzhou&amp;#39;s recruitment drive is spreading far and wide, as the Suzhou Campus Day event embarks on a journey spanning 22 provinces, 54 cities and 168 universities. The event will run through December.&lt;/p>; &lt;p>; With nearly 300 campus job fairs planned, the students will have ample opportunities to connect with employers and explore the potential of Suzhou.&lt;/p>; &lt;p>; Cao Lubao, Party Secretary of Suzhou, said during the campus day event that the city strives to become a place in which all of its residents can achieve their aspirations and find opportunities. &amp;quot;Suzhou welcomes graduates with open arms. It&amp;#39;s ready to create a future intertwined with culture, innovation and personal growth,&amp;quot; Cao said.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;cangwei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - Strolling with style]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_002_651dc21fed50d203d2c9ff80.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/002/20231005_002_03_18.png&quot; />;&lt;p>;A model promotes a Chinese brand on the catwalk at the Culture Center of China in Paris on Monday during the Sino-French Fashion Week, which started on Sept 27 and will end on Sunday.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - Beijing universities ally to promote Xiong&#39;an growth]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_002_651dc221ed50d203d2c9ff81.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; Beijing universities in Xiong&amp;#39;an New Area, Hebei province, will coordinate activities to better contribute to the economic zone&amp;#39;s high-quality growth and high-level management, according to a report in Hebei Daily.&lt;/p>; &lt;p>; The universities are Beijing Jiaotong University, the University of Science and Technology Beijing, the China University of Geosciences (Beijing) and Beijing Forestry University.&lt;/p>; &lt;p>; As the first four universities from the capital to have set up campuses in Xiong&amp;#39;an, they jointly founded a collaborative innovation alliance on Sept 23 that will explore a comprehensive mechanism for teaching and research and will serve as an innovative model for talent development, according to the report.&lt;/p>; &lt;p>; The opening of their campuses from Beijing to Xiong&amp;#39;an were disclosed last year.&lt;/p>; &lt;p>; Apart from the four schools, nine provincially administrated universities in Hebei, 12 related companies and nine scientific research institutions are also members of the alliance, including the Hebei University of Technology, the HBIS Group &amp;mdash; one of the world&amp;#39;s largest steel manufacturers &amp;mdash; and the 13th Research Institute of China Electronic Technology Group.&lt;/p>; &lt;p>; Membership is expected to expand soon.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The alliance&amp;#39;s major task is to carry out the coordinated development of innovation among universities transferred from Beijing to help promote the development of Xiong&amp;#39;an New Area,&amp;quot; Yu Zujun, president of Beijing Jiaotong University and the first chairman of the alliance, was quoted as saying by Hebei Daily.&lt;/p>; &lt;p>; Members have signed an agreement pledging to cooperate, co-develop the area, share experiences and nurture talent.&lt;/p>; &lt;p>; Together with the other members, the University of Science and Technology Beijing will explore education innovation, talent nurturing and development spurred by scientific and technological innovation, said the university&amp;#39;s president, Yang Renshu.&lt;/p>; &lt;p>; Beijing Forestry University will give full play to its characteristic advantages in the fields of forestry, landscape architecture, soil and water conservation and desertification prevention and control, said An Lizhe, its president.&lt;/p>; &lt;p>; Meanwhile, &amp;quot;through the cooperation, the China University of Geosciences (Beijing) will strive to cultivate innovative talent in Xiong&amp;#39;an, and help create conditions for them to settle down and develop well in the new area&amp;quot;, said Lei Yalin, Party chief of the university.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhangyu1@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - Looking for love]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/05/content_002_651dc224ed50d203d2c9ff82.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-05/002/20231005_002_05_25.png&quot; />;&lt;p>;More than 100 young people attend a matchmaking event held at a shopping mall in Zhengzhou, Henan province, on Wednesday.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>