<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Xi, Biden to hold talks in San Francisco]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_001_654e6d6aed50d203d2ca261a.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 国家主席习近平将于周二至周五访问美国旧金山期间在旧金山会见美国总统乔·拜登，两国领导人对此次峰会寄予厚望。外交部发言人华春莹周五表示，中美领导人会晤是应拜登邀请，将讨论如何稳定近年来恶化的双边关系。习近平还应邀出席亚太经合组织领导人非正式会议会议将在旧金山举行。&lt;/p>; &lt;p>; 两国领导人将就影响中美关系的战略性、全局性、根本性问题和事关世界和平的重大问题深入沟通根据外交部网站周五晚间发布的一份声明，一位未透露姓名的美国高级官员周四晚间在华盛顿举行的新闻发布会上表示，目标将是“ “尝试采取措施确实稳定中美关系，消除一些领域的误解并开辟新的沟通渠道”。&lt;/p>; &lt;p>; 另一位美国政府高级官员告诉记者，即将举行的会议是拜登与习主席一年来首次互动，也是拜登政府上任以来第七次互动。这位官员表示，习近平和拜登在担任副总统时就建立了长期关系，彼此相识已有十几年了。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平此次访问是在双方进行密集会谈之后进行的。自今年五月以来，北京和华盛顿之间进行了高层接触，观察人士表示，这表明两国的合作关系。 &lt;/p>; &lt;p>; 在香港中美关系论坛上的视频演讲中，周四，中国驻美国大使谢锋表示，在两国元首领导下，中美关系近期出现了企稳的积极迹象。&lt;/p>; &lt;p>; 双方进行了一系列合作谢表示，双方高层交往，启动对话机制，活跃交流合作，共同发出稳定中美关系的积极信号，认为保持对话是有益的、必要的，都希望中美关系尽快稳定和改善。双边关系。&lt;/p>; &lt;p>; 美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯周四在同一活动中发表视频讲话时表示，华盛顿希望继续与中国建立全面的贸易关系。他表示，美国并不寻求使两国经济脱钩，因为脱钩对美国来说将是“灾难性的”。 &lt;/p>; &lt;p>; 关于习近平出席亚太经合组织第三十次领导人非正式会议，“这将违背我们的国家利益”。会上，外交部网站声明称，习近平将发表重要讲话，全面阐述中方关于深化亚太合作、推动地区和世界增长的重大主张。&lt;/p>; &lt;p>;我们希望各方牢记亚太国家和地区的缘起，聚焦本地区的迫切需要，深化团结合作，共同落实亚太经合组织2040年布城愿景。全面均衡发展，推动会议取得积极成果，为亚太和世界提供新的增长动力，共同构建亚太命运共同体。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：caodesheng@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Friendly handshake]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_001_654e6d6ded50d203d2ca261b.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-11/001/20231111_001_02_25.png&quot; />;&lt;p>;何立峰副总理（左）在亚太经合组织经济领导人会议之前的双边会议上与美国财政部长珍妮特·耶伦握手。周四在旧金山举行会议。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - President calls for bolstering post-disaster recovery]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_001_654e6d70ed50d203d2ca261c.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 国家主席习近平周五在北京及周边地区考察夏季洪水和地质灾害受灾地区时强调，要加强灾后恢复重建、保障人民福祉河北省。&lt;/p>; &lt;p>; 他呼吁当地有关部门确保两地区人民在即将到来的冬季能够保暖，同时看望受灾的村庄、家庭、学校和水利工程。&lt;/p>; &lt;p>;中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平要求，加快加强薄弱环节、防洪工程体系和应急管理体系建设，增强防灾减灾能力。 &lt;/p>; &lt;p>; 台风“独秀”引发的洪涝灾害对这两个地区造成严重破坏，造成北京至少33人死亡、河北至少29人死亡。&lt;/p>; &lt;p >; 他多次作出批示，要求灾后全力搜救，要求有关部门确保伤者得到妥善救治，安抚遇难者家属。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平周五考察的第一站是首都门头沟区，了解灾后重建进展情况。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，门头沟区及邻近的房山区山高谷深，是北京市防洪减灾的重点地区。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，要建设和有效利用水库等工程，提高水库等建筑物的防洪标准。 &lt;/p>; &lt;p>; 加强山区建筑的抗洪能力，大幅提升防洪救灾能力。&lt;/p>; &lt;p>; 在参观公馆时谈到在洪水中房屋受损的李猛时，他强调，确保受灾群众过冬安全和温暖是必须要做的工作。&lt;/p>; &lt;p>;华北地区长期气候寒冷，山区特别寒冷，要狠抓落实，确保家家户户用上供暖。&lt;/p>; &lt;p>; 对于已经修缮、加固、重建的家庭，有关部门”习主席告诉村民，他始终关心人民群众的福祉。 &lt;/p>; &lt;p>; 中国共产党始终把人民服务放在第一位，无论是抢险救灾还是灾后恢复重建，我们党都将全力以赴。 &lt;/p>; &lt;p>; 他勉励村民们要坚定信心，努力奋斗，建设更加美丽的家园。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平随后视察了受洪涝灾害严重的河北省涿州市。 。他参观了药店、小区、村庄，并查看了农场小麦、白菜的生长情况。&lt;/p>; &lt;p>;在万泉庄村，他来到了村民重建家园的工地，为他们加油鼓劲&lt;/p>; &lt;p>; 他指出，修缮加固、重建家园是灾后恢复重建的重中之重。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平强调，党委和各级政府要特别关注重建家庭。&lt;/p>; &lt;p>; 地方要对过渡时期特殊困难家庭和无法解决住房问题的家庭作出妥善安排。要采取有效措施，防止因灾返贫。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平在考察白沟河防洪能力提升项目时指出，白沟河水系京津冀三地相互联系，防洪是综合性战略。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，要科学规划水库、航道、蓄洪区建设，提升全省整体防洪能力。 ” -灾后恢复和重建工作范围广泛，涉及众多工程项目，财务投资数额巨大。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促当局将国家立法机关最近批准的1万亿元人民币（1,373亿美元）的特别国债，用于用好，支持灾后恢复重建，提升防灾减灾救灾能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;xuwei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Gearing up for gala]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_001_654e6d73ed50d203d2ca261d.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-11/001/20231111_001_04_44.png&quot; />;&lt;p>;员工在运送包裹周四，江苏省连云港市的一个电商物流仓库，每年 11 月 11 日双 11 购物节即将来临。今年的双十一购物节在周六举行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Document highlights progress in Xizang]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_001_654e6d76ed50d203d2ca261e.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-11/001/20231111_001_05_29.png&quot; />;&lt;p>;关于西藏的白皮书周五在北京发布。&lt;/p>; &lt;p>; 西藏自治区主席周五敦促人们不要被有关该地区的假新闻所愚弄，而要亲自来看看。&lt;/p>; &lt;p >;不少外国游客表示，在西藏的所见所闻与在自己国家从新闻中了解到的完全不同。我欢迎人们到西藏来参观，从各个方面、客观地向世界展示西藏的真实面貌。”自治区主席严金海在国务院新闻办公室发布《中国共产党治国理政方针》白皮书后，在北京举行的新闻发布会上表示。新时代的西藏。&lt;/p>; &lt;p>; 白皮书《新时代中国共产党的治藏方针：途径与成就》重点阐述了党在新时代的治藏方针新时代，西藏各项事业全面进步、取得历史性成就。&lt;/p>; &lt;p>; 中国藏学研究中心研究员张云表示，白皮书将有助于驳斥许多不负责任、不负责任的言论。一些西方国家不希望人们了解西藏的事实，包括人们的生活如何得到改善，因为只有当人们知道西藏的情况时，他们才能受益。相信他们的谎言，”张说：“尤其令人悲哀的是，一些美国政客实际访问了西藏，却仍然选择罔顾事实，继续对西藏进行不实指控，以实现自己的政治野心。” ”&lt;/p>; &lt;p>; 与这些不实说法相反，白皮书中的统计数据显示，西藏的历史文化遗产受到了“前所未有”的保护。中共西藏自治区委宣传部部长王海舟介绍，近年来，西藏自治区政府和西藏自治区政府共投入资金3.25亿元以上（ 2012年至2022年间投资4526万美元，用于保护该地区的非物质文化遗产。&lt;/p>; &lt;p>; 它还表示，藏语言文字的研究和使用受到法律保障。中小学均开设国家通用语言文字和藏文课程。&lt;/p>; &lt;p>; 按照新时代党的治藏方针，社会稳定社会工作取得重大进展。白皮书说，西藏经济实现快速发展，党的组织更加坚强，人民生活更加美好，文化更加繁荣，生态更加良好，边疆更加安全。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，GDP达到2132.6亿元，是2012年的2.28倍，年均增长8.6%，位居全国前列。&lt;/p>; &lt;p>; 严特别强调了取得的成绩在西藏脱贫攻坚中。 “在高原环境恶劣的地区消除绝对贫困极其困难，但西藏已经实现了目标。”&lt;/p>; &lt;p>; 白皮书称，到2019年底，通过基本战略精准扶贫方面，全区62.8万建档立卡贫困人口实现脱贫。这标志着困扰西藏数千年的脱贫攻坚战取得了胜利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;cuijia@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - PBOC may take steps on local govt debt strain]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_001_654e6d78ed50d203d2ca261f.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 中国央行可能会向商业银行提供低成本融资，协助某些地方政府解决债务压力，突显出中国越来越重视化解地方债务压力。专家表示，政府债务风险。&lt;/p>; &lt;p>; 他们的言论呼应了中国人民银行行长潘功胜的言论，潘功胜周五在接受中央电视台采访时表示，中央领导层“ “非常重视”潘基文表示，部分省份存在的地方政府债务风险，必要时给予政策支持化解风险。周三的一个论坛，专家表示，这可能会以特殊目的工具（SPV）的形式出现，这是一种货币政策工具。&lt;/p>; &lt;p>; 中央财经大学研究员杨海平;证券期货研究所表示，潘的言论表明 SPV 的推出应该正在酝酿之中。&lt;/p>; &lt;p>; 杨表示，SPV 最有可能提供低成本融资，其形式为再贷款，是指商业银行通过延长贷款期限、提供再融资、以低成本贷款置换高成本债务等措施缓解地方政府融资平台流动性紧张。地方政府融资平台是指地方政府为基础设施和公益项目筹集资金而设立的实体。&lt;/p>; &lt;p>;杨补充说，SPV将有助于缓解贷款人因地方政府融资平台利息收入下降而面临的压力。&lt;/p>; &lt;潘表示，央行已鼓励金融机构与地方政府就降低贷款利率或调整债务期限结构等方面进行协商。&lt;/p>; &lt;p>; 中信建投证券分析师预计，SPV或将注资4800亿元最多（658 亿美元）的流动性——相当于下调存款准备金率0.25个百分点——帮助化解1.2万亿元债务风险。&lt;/p>; &lt;p>; 除了定向支持外，专家表示，预计央行将总体保持充裕的流动性水平和低利率环境，以确保货币政策的稳定性。信用评级机构中诚信研究院执行院长袁海霞表示，可能有必要压低存款利率和基准利率，以保持商业银行的盈利能力。融资成本较低，这将为他们创造更大的空间来缓解地方政府融资平台的压力。债务负担。&lt;/p>; &lt;p>; 期待中国政府“大幅加大宽松力度”据路透社周四报道，高盛已将未来几个月中国经济增长预期从 4.5% 上调至 4.8%。&lt;/p>; &lt;p>; 在接受央视采访时，潘还表示，房地产行业金融风险可控，居民消费意愿良好。对更好住房的巨大需求支撑了该行业长期稳定的发展前景。&lt;/p>; &lt;p>; 央行周四的一份报告也强调了遏制房地产市场风险，该报告重申适时优化房地产政策，适应房地产市场供求关系重大变化。&lt;/p>; &lt;p>; 中央金融工作会议定调，推动金融与金融良性循环落实地方政府债务风险处置长效机制，推动高水平金融开放。&lt;/p>; &lt;p>; 放宽外资准入。&lt;/p>; &lt;p>;中国人民银行周四发表文章称，进一步规范金融市场秩序，改善人民币金融资产流动性状况。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhoulanxv@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Survey shows nuke plants safe in nation]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_002_654e6d7bed50d203d2ca2620.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我国首次对核电站及周边地区进行大规模航空辐射监测，验证了国家安全&lt;/p>; &lt;p>; 此次调查由国家原子能机构组织，历时10个月，覆盖了秦山、三门、田湾、徐大堡等中国大陆八座核电站及其周边地区。&lt; /p>; &lt;p>; 在过去两年的全国行动中，中核集团下属核工业航空测量遥感中心派出飞机对河北省省会石家庄进行了放射性测量并收集了核设施及其周边地区的相关数据，总面积为53,970平方公里。&lt;/p>; &lt;p>; 此次调查由两架改装的塞斯纳208B通用飞机进行，机载伽马射线能谱仪。 &lt;/p>; &lt;p>; 石家庄中心研究人员对超过115万组数据进行分析后得出结论：运行对周围环境没有产生负面影响。&lt;/p>; &lt;p>; “对这些核电站周围的放射性状况进行了彻底的测量和分析，结束了我国缺乏辐射水平机载监测数据的情况。”国家核电机组”石家庄中心高级研究员、副主任梁春丽说。&lt;/p>; &lt;p>; “这些信息将为加强综合防护体系提供精准定位支撑，为完善防护设计提供技术依据。”梁补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 这项工作还使工程师能够比较核电站的运行情况。当前的放射性水平与过去通过其他方式收集的放射性水平。结果表明，植物的上个月，他在媒体参观该中心时对记者表示，这些操作对环境是安全的。&lt;/p>; &lt;p>; “航测结果预计将有助于解决公众的安全担忧，并将增强当地的安全意识。”政府的核电设施验收” &lt;/p>; &lt;p>; 石家庄中心高级研究员杨金正表示，美国、法国等核电用户每三到五年进行一次航空辐射水平调查是惯例。 &lt;/p>; &lt;p>; 与传统的地面方法不同，航测可以更快速、更高效地进行大范围监测，而不受地形崎岖等困难的限制。它们可以为核电站事故时污染范围及其水平的确定提供数据支持。” &lt;/p>; &lt;p>; 据中国核能协会统计，中国大陆已运行核电机组55台，总装机容量约5700万千瓦。在建核电机组24台，总装机容量约2780万千瓦。这些使中国成为世界第二大核能用户。&lt;/p>; &lt;p>; 到2035年，核电发电量将占全国总发电量的10%，相当于减少9.2亿立方米的发电量该协会9月份表示，二氧化碳排放量为吨。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhaolei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Nature, wildlife in focus at Ya&#39;an film week]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_002_654e6d7eed50d203d2ca2621.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 动物爱好者本周早些时候参观了位于四川省雅安市的中国保护大熊猫研究中心，他们得到了惊喜。&lt;/p>; &lt;p>; 他们作为周五结束的第九届雅安熊猫与自然电影周的一部分，我们看到了可爱的大熊猫并观看了动物主题电影。&lt;/p>; &lt;p>; 由中国电影资料馆和雅安电影资料馆主办。活动自周一开始，举办了儿童电影发展座谈会、电影放映、大熊猫画展等一系列活动。&lt;/p>; &lt;p>; 亮点之一据组委会介绍，本届电影周共有来自109个国家和地区的1735部影片参赛，其中104部入选电影周。&lt;/p>; &lt;p>; 这些入选影片的主题包括动物保护、环境等。 、雨林生态、野生动物、关爱濒危物种。&lt;/p>; &lt;p>;在各领域专家和电影界代表的推荐下，其中42部影片在雅鲁藏布江48个地点向公众放映。组委会称，每周一至周五，免费放映57场。&lt;/p>; &lt;p>; 雅安市雨城区居民姜端表示，观看了这部影片后，深受感动。影片讲述了中国某城市负责环保的官员和当地村民如何共同努力，克服重重困难，改善村庄的水质量。&lt;/p>; &lt;p>; 感谢环保负责人的辛勤工作。蒋说，环境保护在全国范围内得到改善，环境正在改善。&lt;/p>; &lt;p>; 此次活动旨在弘扬绿色科技、生态、低碳排放和环境保护的理念。&lt;/p>; &lt;p>; 绿色与生俱来中国电影资料馆副馆长林思伟表示，雅安的现状与电影周倡导的绿色、低碳、环保的定位十分契合。&lt;/p>; &lt;p>; 雅安彭英梅市长表示，安安将以本届电影周为契机，为人与自然共存、加快建设大熊猫文化旅游重要目的地做出积极贡献。&lt;/p>; &lt;p>; #39;an应该是大熊猫的代名词。熊猫爱好者已经将这座山城与法国牧师让-皮埃尔-阿尔芒·大卫联系起来。&lt;/p>; &lt;p>; 大卫是巴黎国家自然历史博物馆的博物学家，他是第一个发现并记录大熊猫的西方人1869 年，他在雅安辖下的宝兴县发现了一只大熊猫标本。宣布大熊猫为新物种的文件。&lt;/p>; &lt;p>; 2013年第四次全国大熊猫普查，中国有野生大熊猫1,864只，其中雅安有340只。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; huazhiling@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Ready for job hunt]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_002_654e6d81ed50d203d2ca2622.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-11/002/20231111_002_03_25.png&quot; />;&lt;p>;学者们与招聘人员互动周五，浙江省湖州浙江工业大学校园举行招聘会。超过 250 家公司为 8,000 多个职位寻找候选人。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Beidou navigation services boom as applications rise]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_002_654e6d84ed50d203d2ca2623.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 行业报告称，中国北斗导航服务产业近十年来发展迅猛。&lt;/p>; &lt;p>; 截至上半年综合发展指数达1,312点报告称，今年以来，该行业比2013年增长了424%以上。&lt;/p>; &lt;p>; 报告称，北斗系统已成为各行业尤其是交通运输行业的关键技术。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; 北斗是目前中国最大的民用卫星系统，也是与美国的全球四大导航网络之一。 GPS、俄罗斯的格洛纳斯 (GLONASS) 和欧盟的伽利略 (Galileo)。&lt;/p>; &lt;p>; 全球导航卫星系统和卫星导航系统。中国位置服务协会周四发布了这份报告，表示北斗目前应用广泛，需求旺盛，以交通运输为主导。&lt;/p>; &lt;p>; 卫星专家呼吁北斗相关各行业加强合作北斗发展指数从市场化、产业化、国际化三个方面进行测算。选择2013年进行比较，是因为北斗在2012年底开始向亚太地区提供服务。&lt;/p>; &lt;p>; 协会会长余贤成表示，北斗时空信息服务正分两步推进。方向。 “它支持无人驾驶汽车、无人机和船舶等新兴产业。它还正在改变传统行业，使其能够升级并适应数字时代。”&lt;/p>; &lt;p>; 北斗总市场规模从上半年的 590 亿元人民币（80 亿美元）增加报告称，2022年上半年将达到821亿元，增长超过39%。&lt;/p>; &lt;p>; 北斗终端在交通行业的应用被评为最大的行业。&lt;/p>; &lt;p>; 北斗应用市场在各个领域都呈现增长态势。报告称，应急服务、公安、农业、医疗、城管、环境、电力等行业正在逐步使用北斗。&lt;/p>; &lt;p>; 于说，挑战仍然存在。地区、行业之间缺乏协调，阻碍了北斗系统的广泛应用。&lt;/p>; &lt;p>; 北斗赋能其他行业的潜力尚未充分发挥。推动北斗应用，需要创造更多的应用需求和新的使用场景。&lt;/p>; &lt;p>; 为了实现北斗系统的国际化，政府有关部门要为企业推动北斗全球扩张创造有利条件。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;lihongyang@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Promotion showcases Shandong heritage]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/11/content_002_654e6d86ed50d203d2ca2624.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-11/002/20231111_002_05_19.png&quot; />;&lt;p>;农产品通过周五在北京开幕的为期三天的“友好山东·卓越山东”活动现场直播。&lt;/p>; &lt;p>; 周五在北京举行的为期三天的促销活动中，不少参观者尝试修理鲁班锁——一种中国传统益智玩具，据信是由春秋时期（公元前 770-476 年）的结构工程师鲁班发明的。&lt;/p>; &lt;p>; 锁的凹凸部分完美吻合，是其中之一。 &lt;/p>; &lt;p>; 此次活动以“友好山东、卓越山东”为主题，重点推介了山东省农业、制造业、文化旅游等领域的数百种产品。山东省培育的品牌代表了山东人民的热情好客和山东产品的精湛工艺，体现了国家非物质文化遗产，是工匠精神和奉献精神的缩影。 &lt;/p>; &lt;p>; 卢先生出生于现在的山东省，被誉为“木工之父”。在中国。锁拆起来容易，组装起来却很难，这也是吸引很多人前来碰碰运气的原因。&lt;/p>; &lt;p>; 作为中华早期文明的重要发源地，山东是中华民族的故乡。在山东大学工作的美国公民本杰明·哈默表示，孔孟思想家有很多在世界舞台上值得关注的文化瑰宝。&lt;/p>; &lt;p>; 哈默选择了一束用煎饼做成的食用牡丹作为礼物。在促销活动中。煎饼花的颜色取材于水果和蔬菜，制作者用糯米和蜂蜜将煎饼花粘在一起，呈现出精美的工艺品。&lt;/p>; &lt;p>; 山东省省长周乃祥在开幕式上致辞活动负责人表示：“在经济领域，山东重点发展信息技术、现代高效农业、优质文化旅游等10大产业，合作潜力巨大。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhaoruixue@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>