<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - China sees delivery of 120b parcels]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_001_656f86c2ed50d203d2ca3dc9.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_001_01_172291.png&quot; />;&lt;p>;第1200亿个地块周二，在四川省成都市的一个配送中心，装有鲜花的卡车从卡车上卸下今年的中国包裹。&lt;/p>; &lt;p>; 中国的包裹递送行业创下了处理超过 1200 亿件的纪录。国家邮政局周二表示，今年的项目，展现了强大的韧性，展示了国家消费市场的向好。&lt;/p>; &lt;p>; 这也是国家稳定积极的体现。该局补充说，“中国已成为全球最具活力的快递市场，中国的包裹递送业务已成为国家的一张名片”。该局市场稽查司副司长卞作东表示。&lt;/p>; &lt;p>;根据该局上个月发布的报告，今年全球预计将处理超过2000亿件包裹。&lt; /p>; &lt;p>; 今年以来，我国包裹递送行业继续快速增长。自3月份以来，每月处理的包裹数量已达到创纪录的100亿件。 2013年，全年快递业务量不足92亿件。&lt;/p>; &lt;p>; “（中国）快递业务量从每年约1000万件增长到每月1000万件。”边说，快递网络的拓展让全国人民受益。&lt;/p>; &lt;p>;“快递促进流通，服务民生。”它已成为人们生活的“晴雨表”。经济发展体现经济活力。这也是缩小城乡差距、促进共同富裕的重要因素。” &lt;/p>; &lt;p>; 快递数量的增长也体现了中国经济的活力。&lt;/p>; &lt;p>; “快递的增长来自于消费者需求的改善。企业也成为中国经济发展的重要指标之一。”边说。&lt;/p>; &lt;p>; “中国宏观经济环境的复苏促进了快递服务的需求。”他表示，今年以来，我国经济稳步复苏，生产和消费需求逐步回升。&lt;/p>; &lt;p>;国家统计局数据显示，1-10月，中国实物商品网上零售额达到10.3万亿元人民币（1.44万亿美元），占社会消费品零售总额的26.7%。&lt;/p>; &lt;p>;市场销售和服务消费的快速增长，不仅为快递业更好发挥支撑作用提供了机遇，也为行业持续高质量发展提供了机遇。”边说。&lt;/p>; &lt;p>;“双11”期间期间，11月网购节引发包裹投递高峰，11月1日至16日，全国处理包裹77.7亿件，同比增长25.7%。&lt;/p>; &lt;p>;他说，包裹投递部门日均处理包裹约3.5亿件。&lt;/p>; &lt;p>; 据局局大数据平台显示，6点26分，有一个来自云南省昆明市的包裹被寄出。周一下午，这是全国2023年第1200亿个包裹。&lt;/p>; &lt;p>; 该包裹内有一束百合花，是四川成都一位张姓顾客从一家网店订购的。 &lt;/p>; &lt;p>; 周二下午3点39分，张某收到了鲜花。&lt;/p>; &lt;p>; “我昨天下午就下单了，速度很快。”她一边说，一边打开包装查看订单。&lt;/p>; &lt;p>; 张女士说，她经常在网上购买鲜花和其他日常用品。 “价格更优惠，网上选择也更多，” &lt;/p>; &lt;p>; 据处理第 1200 亿件包裹的大型包裹递送公司顺丰速运四川办事处负责人李伟辰介绍，这破纪录的包裹从昆明乘坐动车前往成都。 &lt;/p>; &lt;p>; 自公司与高铁合作以来，四川至云南之间的包裹下单后一天即可送达，而不是以前的两天。&lt;/p>; &lt;p>; “它更快、更环保，”顺丰速运曾静说道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;luowangshu@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Supplies for Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_001_656f86c5ed50d203d2ca3dca.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_001_02_94291.png&quot; />;&lt;p>;满载人道主义援助的卡车11月27日，中国政府为加沙居民提供的援助物资等待从埃及开罗出发。巴勒斯坦驻埃及大使迪亚布·卢向中国政府和人民致以诚挚谢意。 p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_001_02_111291.png&quot; />;&lt;p>;周日在开罗举行交接仪式中国政府向加沙居民提供人道主义援助。查看更多信息，第 12 页&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Country aims to shine in space-based solar power tech to boost clean energy]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_001_656f86c8ed50d203d2ca3dcb.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_001_03_192291.png&quot; />; &lt;p>; 在全球努力更换化石燃料与清洁能源，中国科学家和工程师正在研究一个绝妙的想法——吸收来自太阳的丰富能量，然后将其发射回地球。&lt;/p>; &lt;p>; 中国的多个团队目前正在专注于建造和运行天基太阳能发电设施所需的技术，这将使太阳和#中国空间技术研究院高级研究员、中国学会空间太阳能专业委员会委员侯新斌表示，39°的能量将被不间断地捕获，这在地球上是不可能的&lt;/p>; &lt;p>; 太空设施收集太阳能后，会将其转化为电磁辐射，例如微波和激光束，并以无线方式发送回地球表面。据国际宇航科学院空间太阳能常设委员会成员侯介绍，接收站随后会将这些电磁波和激光束转化为电能，输送到电网。&lt;/p>; &lt;p>; “我和国内几个研究所的同事向国家航天界提出了一项技术演示任务，并希望在不久的将来能够实现，”他说。上个月，侯在北京参加国际航天产业论坛期间接受《中国日报》独家采访时表示。&lt;/p>; &lt;p>; “作为验证天基太阳能发电可行性的关键一步，我们希望制造一对卫星并将其送入轨道——一个大的将收集太阳能并将其转换为微波和激光束，另一个较小的负责接收激光束。同时，地面站将负责接收微波。这两颗卫星将形成一个用于无线电力传输的在轨测试系统。” &lt;/p>; &lt;p>; 据科学家介绍，向地球发射激光能量相当困难，但由于真空，在轨卫星之间或卫星与天体之间较容易实现这一任务。 .&lt;/p>; &lt;p>; “实现激光功率传输对于太空计划来说是有意义的。例如，具有激光传输能力的太阳能卫星可以在月球极地轨道上运行，为月球极区的探测项目提供电力供应。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 然而，侯说，在任何商业上可行的太阳能项目在太空中形成之前，必须解决许多技术问题。&lt;/p>; &lt;p>; 挑战包括开发高性能具有可接受的尺寸和重量的组件——这些不能太大或太重——他说，并将它们集成到卫星中，并确保功率束高精度地到达地面接收站。&lt;/p>; &lt;p>; “从长远来看，我们需要弄清楚如何运输大型、重型将零件送入轨道，然后组装一个巨大的发电站，” &lt;/p>; &lt;p>; 侯指出，中国迫切需要开发可持续、负担得起、安全、可广泛使用的新清洁能源，因为中国已宣布旨在2030年之前碳排放达到峰值，2060年之前实现碳中和。&lt;/p>; &lt;p>; 太空探索技术专家、著名航天作家庞志浩表示，天基太阳能发电站是解决能源短缺的一个非常有吸引力的解决方案太空设施将能够全天候利用阳光，而不受大气和天气等因素的影响，其发电量可能是地球上大多数地方太阳能电池板的八倍在中国空间技术研究院工作了数十年的庞说。&lt;/p>; &lt;p>;此外，这种方式产生的电力将无污染且取之不尽用之不竭，他补充说，这种能源可以也可用于为其辐射范围内的任何航天器提供动力。&lt;/p>; &lt;p>; 轨道太阳能发电厂的概念由捷克裔美国科学家和航空航天工程师 Peter Glaser 于 1968 年首次提出，一直是人们的普遍愿望&lt;/p>; &lt;p>; 2020年5月，美国海军研究实验室进行了首次太阳能测试航天器发电。&lt;/p>; &lt;p>; 2023 年 1 月，加州理工学院发射了一颗名为“太空太阳能演示器”的实验卫星，该卫星已成功向地球发射可检测到的电力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span >;zhaolei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Moody&#39;s cut to outlook is flawed, ministry says]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_001_656f86cbed50d203d2ca3dcc.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 评级机构穆迪下调中国信用前景是毫无根据且存在缺陷的，因为此举忽视了世界第二大经济体的稳健增长潜力。官员和专家周二表示，它夸大了最大经济体所面临的金融风险。&lt;/p>; &lt;p>; 表示对这一举措“感到失望”。对于此次降息，财政部周二在一份声明中表示，“穆迪对中国经济增长前景和财政可持续性的担忧毫无根据”。&lt;/p>; &lt;p>; 财政部表示，房地产市场低迷对地方政府财政状况的影响是“可控的、结构性的”。房地产相关税收占地方财政收入比重没有明显下降，地方政府隐性债务规模有所下降，化解了相关风险。&lt;/p>; &lt;p>; 《中国经济新增长点》中国经济正在发挥作用，中国有能力不断深化改革应对风险挑战。”商务部表示，四季度经济将进一步复苏，贡献率超过30%——根据国际货币基金组织的预测—— &lt;/p>; &lt;p>; 该声明是在穆迪周二确认中国 A1 长期本外币发行人评级，但改变了对中国经济前景的展望之后发表的。穆迪在一份报告中表示，当局将向财政紧张的地方政府提供支持，将政府信用评级从稳定下调至负面。和国有企业，对中国的财政、经济和制度实力构成广泛风险。&lt;/p>; &lt;p>; “评级机构对中国经济运作方式和中国政府运作方式的理解功能不够深入，不能反映现实。”国务院发展研究中心宏观经济研究副主任冯巧斌表示。&lt;/p>; &lt;p>; 冯巧斌表示，该机构没有考虑到国家最近对房地产市场的政策支持，要交付的效果。 “中国对房地产、金融和债券发行政策进行了调整……标普全球评级在最近的报告中表示，中国开发商的底部已在眼前。”&lt;/p>; &lt;p>; 事实并非如此。 39 这不是穆迪的评级结果第一次受到质疑。美国财长耶伦近日反驳了穆迪下调美国评级的言论。信用前景。穆迪上次下调中国本外币发行人评级是在2017年，从Aa3下调至A1。穆迪的展望下调缺乏说服力，因为它低估了中国中短期经济增长。&lt;/p>; &lt;p>; 穆迪预计中国 GDP 明年将增长 4%低于国际货币基金组织 4.6% 的预测。 “穆迪的预测明显低于中国的潜在增长率，”李说。&lt;/p>; &lt;p>; 虽然穆迪预测 2025 年中国经济将增长 4%，2026 年至 2030 年平均增长 3.8%，但李说，其他多家机构的预测表明，中国经济#39;2025年至2030年，潜在经济增长率将达到4%至5%。&lt;/p>; &lt;p>;“中国未来仍将是全球经济增长的关键引擎，”财政部声明称，广阔的国内市场和新旧动能有序转换，将支撑经济高质量发展、保持合理增速。&lt;/p>; &lt;p>;财政部表示，中国正在建立市场化、法治化的地方政府隐性债务处置机制，坚决防止新的隐性债务产生。&lt;/p>; &lt;p>; 中国已完成地方政府隐性债务分类工作所谓的地方政府融资平台筹集的债务，并确定了需要解决的债务。中央财经大学中国公共财政与公共政策研究院院长乔宝云表示，与许多机构的估计相反，这个数字远低于61万亿元人民币（8.54万亿美元）的官方政府债务。 &lt;/p>; &lt;p>; 乔说，一些机构高估了隐性债务的规模，因为他们忘记了一些地方政府融资平台是现金流健康的市场主体，其债务不太可能违约。地方政府债务隐性风险已化解完毕。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;作者：zhoulanxv@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - CARING HANDS HELP SENIORS TAKE THE PLUNGE]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_001_656f86cfed50d203d2ca3dcd.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_001_05_89291.png&quot; />;&lt;p>;在线扫码查看更多&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_002_01_92362.png&quot; />;&lt;p>;贾云飞（左一） ）和他的团队为河北省邯郸市的一位老人提供辅助洗澡服务。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/ 001/20231206_002_01_25362.png&quot; />;&lt;p>;北京，一位老人在家中接受辅助洗澡服务。此类服务越来越受欢迎。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_002_01_73362.png&quot; />;&lt;p>;辅助沐浴人员在北京客户家中安装浴缸。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/001/20231206_002_01_56362 .png&quot; />;&lt;p>;邯郸市助浴员高伟民为老人剪指甲。&lt;/p>; &lt;p>; 随着我国老年人口数量持续增加，助浴服务水平不断提高。生活质量并给予他们更多尊严。&lt;/p>; &lt;p>;此类团队的成员竭尽全力帮助老年客户，他们在许多情况下都已经很长时间没有洗澡了。&lt;/p>; &lt;p>;河北省邯郸市永华新城小区78岁的居民李新年在孩子的劝说下尝试了上门洗澡服务。&lt;/p>; &lt;p>;去年中风，从那以后就没有洗澡，因为害怕滑倒摔倒。&lt;/p>; &lt;p>; “以前家里人都是用湿毛巾帮我擦身子，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>; 在朋友的推荐下，他的女儿李英丽联系了当地一家提供上门沐浴服务的公司。&lt;/p>; &lt;p>; 李新年说，“刚开始我觉得别人给我洗澡有点不好意思，根本不想洗澡。”&lt;/p>; &lt;p>; 女儿说：“但是洗完澡后，我爸爸就觉得”皮肤变得更加红润，就连眼睛也变得更加明亮。”她补充说，她的父亲现在每个月都想使用沐浴服务。&lt;/p>; &lt;p>; “这些服务不仅提高了像我父亲这样的老年人的生活质量，而且给了他们更多的尊严，让他们摆脱了各种束缚。”皮肤问题，”她补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 提供这项服务的公司是贾云飞去年在邯郸成立的。贾云飞曾经是一家养老院的志愿者，他发现许多老人由于行动不便，几个月都没有洗澡。 &lt;/p>; &lt;p>; 意识到随着年龄的增长，大多数人都会面临洗澡困难，这位 25 岁的年轻人开始关注辅助沐浴行业的商业潜力。&lt;/p>; &lt;p>; 贾跃亭走遍了数个国家和地区。为了了解这个行业，他于去年10月成立了邯郸善恩德居家养老服务有限公司，专门为老年人提供居家辅助沐浴服务。&lt;/p>; &lt;p >;“我们的服务至少需要三名服务员，”贾说，他到当地人才市场招聘员工，但发现很难找到适合这个新行业的专业人才。&lt;/p>; &lt;p>; 于是，他招募了有家政服务经验的人员，并对他们进行了 30 多个领域的培训。护理技能，包括消毒、测量血氧水平，甚至进行心肺复苏。&lt;/p>; &lt;p>; 两个月后，实习培训结束后，贾和他的员工正式开始创业。&lt;/p>; &lt;p>; “不过，虽然我们询问了很多，但与公司预约的却很少。”贾说。&lt;/p>; &lt;p>; 为了推广业务，他开始为亲戚朋友和疗养院的老人提供免费沐浴服务。&lt;/p>; &lt;p>; 1月初，贾收到了他的第一笔付费订单。 “我相信对我们的服务会有很大的需求，” &lt;/p>; &lt;p>; 他和他的团队制定了一套标准化的工作流程，包括签署服务协议、测量血压和脉搏、修剪指甲、理发、消毒浴缸等。&lt;/p>; &lt; p>;“只有满足一定健康条件的老年人，例如血氧水平高于92、收缩压低于140，我们才会提供服务。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 随着他的企业声誉的提高，订单数量也随之增加——从平均每月两次增加到二十多次。迄今为止，贾的团队已服务了200多名老年人，老客户占其客户的30%。&lt;/p>; &lt;p>; 高伟民，贾&amp;# 39岁的妻子曾是一名舞蹈老师，去年辞职与丈夫一起成为一名辅助沐浴服务员，她说：“我希望这个行业能出台更规范的指引，确保这个行业安全发展。” &lt;/p>; &lt;p>; “看到老人洗澡后感觉舒服，我很有成就感。”&lt;/p>; &lt;p>; 中国人民大学校长杜鹏&amp;#39老年学研究所表示，“辅助沐浴服务必不可少，因为许多老年人即使与孩子住在一起，也很长时间不洗澡。”&lt;/p>; &lt;p>;杜补充说，这是老年人的基本护理服务之一，是提高老年人生活质量所必需的。&lt;/p>; &lt;p>; 在全国范围内提供这些服务的许多小公司和团队在北京和北京等地尤其忙碌。他说，山西省省会太原。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;公司成立&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 2018 年，47 岁的王建春在北京成立了一家公司，与创办的公司类似&lt;/p>; &lt;p>; 这家公司名为“浴享人生”，截至去年底已为约 700 名老年人提供服务。&lt;/p>; &lt;p>; “通常，男女服务员组成一个团队，可以为不同性别的人提供服务。”王说，并补充说，与老人同性的服务员会帮助老人脱衣服和清洗私处。&lt;/p>; &lt;p>; 洗澡时，老人会盖上毛巾，既保暖又谦虚，王说。团队一般每天接待三到四位老人。&lt;/p>; &lt;p>; “如果顾客太多，服务员就会很累，稍有差错就可能造成严重后果，因为很多老人都有健康问题。”王说。&lt;/p>; &lt;p>; 在旺季，通常是在夏季，该团队每月处理约 60 个订单，其他时间约为 40 至 50 个订单，他补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 与贾和他的团队不同妻子在河北，王先生的员工大多在40-50岁年龄段。&lt;/p>; &lt;p>; “这份工作的技术门槛并不高，但需要温柔、有爱心的人，” &lt;/p>; &lt;p>; “我们在开展服务时请老人的家人陪在我们身边，因为他们更了解老人的健康状况，可以提供帮助。”避免发生事故”。王说。他补充说，洗澡时间不宜太长，因为很多老年人都有高血压、心脏病等基础疾病。&lt;/p>; &lt;p>; “他们大多不能长时间泡温水，因为可能会出现气短的情况。”呼吸困难或胸部紧缩，这是非常危险的，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>; “由于很多人需要辅助洗澡，我们愿意提供这项服务。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;缺乏信息&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 由于缺乏信息，往往很难联系到前辈，王说，“这个行业在中国起步相对较晚，因此公众对它的认识有待扩大。”&lt;/p>; &lt;中国人民大学杜教授表示，为了保证信息的畅通，需要通过社区服务中心等中介组织，让有需要的老年人联系到可靠的提供洗浴服务的机构或公司。&lt;/ p>; &lt;p>; “如果没有政策支持和相关信息，此类公司的发展将面临挑战，一些老年人将不知道到哪里可以找到这些服务，” &lt;/p>; &lt;p>; 国家统计局数据显示，截至去年底，我国60岁以上老年人口占总人口的19.8%。其中65岁以上人口超过2.0978亿，占总人口的14.9%。&lt;/p>; &lt;p>; “受1963年婴儿潮的影响，今年将出现迄今为止最大的净增长。”老年人口，” &lt;/p>; &lt;p>;他预计，从今年开始，中国老年人口将迅速增加，到2052年，老年人口数量将开始下降。&lt;/p>; &lt;p>;就满足辅助沐浴服务的需求而言，提供者的数量是有限的。”杜说。&lt;/p>; &lt;p>; 此外，这些服务存在一定的风险，杜补充说，沐浴人员需要具备专业资格。&lt;/p>; &lt;p>; 北京该公司的经理王说：“沐浴者需要有专业资格。”今年中国有更多的人开始涉足这个行业，但我相信其中一些人已经退出，因为收入不佳等原因。&lt;/p>; &lt;p>; “其他人则在等待市场成熟在进入之前。总会有人需要这样的服务，所以我选择坚持这份工作。”&lt;/p>; &lt;p>; 49岁的重庆男沐浴助理刘本友对自己的工作充满信心和乐观。他于2018年开始工作，在这个岗位上已经积累了丰富的经验。&lt;/p>; &lt;p>; “帮助残疾或部分残疾的老年人是非常具有挑战性的，因为他们不经常洗澡，这在大多数情况下让他们离开有体臭，看起来很脏，”刘说。&lt;/p>; &lt;p>;他认为，当一名沐浴服务员需要有同情心。&lt;/p>; &lt;p>;“另外，一些老年人可能生活观较差，所以我们需要注意我们自己的态度，” &lt;/p>; &lt;p>; 他补充说，在山东青岛，一名80多岁的男子在被帮助洗澡后流下了感激的泪水。 “他告诉我，作为一名老年人，他从来没有洗过这么舒服的澡，” &lt;/p>; &lt;p>; 刘所在的重庆阳光养老服务中心创始人、60岁的龙全明说，“助浴员为很多家庭提供了及时的帮助。”&lt;/p>; &lt;p>;公司成立于2016年，专门提供沐浴服务。&lt;/p>; &lt;p>; 看到2015年尾骨骨折后部分残疾的父亲所经历的沐浴困难后，龙对照顾老年人产生了兴趣。 &lt;/p>; &lt;p>; 他和两个兄弟姐妹在家照顾父亲，但给他洗澡对他们来说是一件特别麻烦的事情。&lt;/p>; &lt;p>; “我们都不是专业人士，所以很麻烦。很难给他洗澡，” &lt;/p>; &lt;p>; 2017年，龙设计了一款辅助沐浴舱，已获得三项国家专利。小屋由具有保温功能的特殊材料组装而成，并配有浴缸、淋浴、洗脸盆等设施。&lt;/p>; &lt;p>; 龙在家里安装了这些设备，为父亲洗澡。有一天，一位亲戚看到了，表示有兴趣在自己家里安装这样一个小屋。&lt;/p>; &lt;p>;然而，龙发现亲戚家里不具备建造小屋的条件。&lt; /p>; &lt;p>; “当时，我想为什么不创建一个共享浴缸呢？我们可以使用移动沐浴车进入社区提供沐浴服务。” &lt;/p>; &lt;p>; 2018年，他的梦想变成了现实，重庆首家老年人沐浴示范中心成立，该中心配备了最初提供免费服务的移动沐浴车。该中心由重庆市慈善总会、重庆市养老服务协会和龙氏公司联合发起。&lt;/p>; &lt;p>; 流动沐浴车为居民小区、养老机构和乡村提供服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;“当时这个公益项目是免费的，老人排着长队去洗澡。但当收费开始后，线路就枯竭了。”朗说，并补充说，这些指控不是长期解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; 在考虑了六个月的情况后，他认为当局、慈善家和老年人的立场是正确的。 &lt;/p>; &lt;p>; 最后，成立了一个基金，第一笔捐款由当地一家公司提供，覆盖了3000人的洗澡费用。&lt;/p>; &lt;p>;”老年人排队使用沐浴车的场景很快又回来了。” &lt;/p>; &lt;p>; 此外，重庆市已有20多个区县地方政府向龙的公司购买了养老服务。&lt;/p>; &lt;p>; 30名服务员，在重庆运营10辆沐浴车，并已在青岛、贵州遵义等全国十几个城市提供服务约6万次。&lt;/p>; &lt;p>; 服务将延伸至全国其他地区包括广西壮族自治区和河南省，龙先生表示，预计明年运营的面包车数量将增加到100辆。&lt;/p>; &lt;p>; “我将继续发展老年人沐浴业务，成为老年人健康沐浴领域的先行者。”龙说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;得到的支持&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;像龙这样的人已经得到了政府对其业务的支持。&lt;/p>; &lt;p>; 2月发布的通知去年12月21日，国务院印发《关于“十四五”期间（2021-25）促进国家老龄事业发展、完善养老服务体系的指导意见》。&lt;/p>; &lt;p>;强调支持社区洗浴中心、流动洗浴车、家庭洗浴服务等各类设施的发展。&lt;/p>; &lt;p>; 并强调推动洗浴服务相关产品的研发和经济利用&lt;/p>; &lt;p>;邯郸市民政局养老服务处处长郭海军认为，政府也应该出台相关政策法规，加强行业监管。&lt;/p>; &lt; p>;“如果放任不管，任其疯狂发展，就会出现服务风险难以识别、纠纷难以解决、群众权益难以维护等问题。”郭说。&lt;/p>; &lt;p>; 此外，行业应加强技能培训，提高服务质量，并推出适当的保险，以满足老年人的需求。他说，“这将真正对老年人的护理服务起到有益的作用。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：zhangyu1@chinadaily.com.cn&lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - CARING HANDS HELP SENIORS TAKE THE PLUNGE]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_002_656f86cfed50d203d2ca3dce.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/002/20231206_001_05_89291.png&quot; />;&lt;p>;在线扫码查看更多&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/002/20231206_002_01_92362.png&quot; />;&lt;p>;贾云飞（左一） ）和他的团队为河北省邯郸市的一位老人提供辅助洗澡服务。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/ 002/20231206_002_01_25362.png&quot; />;&lt;p>;北京，一位老人在家中接受辅助洗澡服务。此类服务越来越受欢迎。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/002/20231206_002_01_73362.png&quot; />;&lt;p>;辅助沐浴人员在北京客户家中安装浴缸。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-12-06/002/20231206_002_01_56362 .png“ />; &lt;p>; gao weimin是一名辅助洗澡服务员，削减了Handan的一名高级居民的指甲。&lt; /p>; &lt;p>;随着中国的老年人人数继续增加，辅助沐浴服务正在改善他们生活质量并给他们带来更多尊严。&lt;/p>; &lt;p>;此类团队的成员会尽一切努力帮助老年客户，在许多情况下，他们很长一段时间都没有洗澡。&lt;/p>; &lt;p>; Li Xinnian是Hebei Province Handan Yonghua Xincheng居民社区的78岁居民，他被说服了他的孩子们尝试一家在家洗澡服务。&lt;/p>; &lt;p>;他在经历了一场经历后很难搬家。去年中风，从那以后就没有洗澡，因为他害怕滑倒并摔倒。&lt;/p>; &lt;p>;“我的家人过去曾经用湿毛巾来帮助我清洁自己，他说。最初，我对其他人洗了我有些尴尬，根本不想洗澡。 ; s皮肤变得更加玫瑰色，甚至他的眼睛也更加明亮。”她补充说，父亲现在想每个月使用沐浴服务。皮肤问题，”她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;该公司提供的服务是由贾云费（Jia Yunfei）在Handan建立的，Jia Yunfei曾经是疗养院的志愿者，他发现许多老年人由于出行问题而几个月没有洗澡。包括北京和骗子在内的地方，以了解该行业。去年10月，他建立了Handan Shan; Ende Home Care Services Co，该公司专门为老年人提供辅助家庭洗澡服务。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我们的服务需要至少三名服务员，”贾说，贾说，他与当地人才市场招募员工，但很难为这个新行业找到专业人士。&lt;/p>; &lt;p>;，他招募了具有家庭服务经验的人，并在30多个中培训了他们护理技能，包括消毒，测量血氧水平，甚至进行心肺复苏。&lt;/p>; &lt;p>;两个月后&lt;/p>; &lt;p>;＆＃39;实践培训，Jia和他的员工正式开始了这项业务。&lt;/p>; &lt;p>;＆quot，尽管我们有很多查询，但与公司的约会很少，”贾说。&lt;/p>; &lt;p>;为了促进业务，他开始向疗养院的亲戚，朋友和老年人提供免费的沐浴服务。&lt;/p>; &lt;p>; 1月初，贾伊（Jia）收到了他的第一份付款命令。 “我认为对我们的服务有很大的需求，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他和他的团队制定了一组标准化的工作程序，其中包括签署服务协议，进行血压和脉搏读数，修剪指甲，剪发和消毒浴缸。&lt;/p>; &lt; p>;“我们只有在老年人符合某些健康状况（例如他们的血液氧气水平高于92，收缩压低于140）的情况下才能提供服务。他说。&lt;/p>; &lt;p>;随着他的业务声誉的上升，其订单的数量也是如此。从平均每月两个到20岁以上。迄今为止，Jia＆＃39的团队已经为200多名老年人服务，常规客户占其客户的30％。&lt;/p>; &lt;p>; gao weimin，jia＆＃ 39岁的妻子曾经是一名舞蹈老师，但去年辞去了与丈夫的辅助洗澡服务员的辞职。和健康的态度。 ; s老年研究所说：“辅助洗澡服务至关重要，因为许多老人长时间不洗澡，即使他们和孩子一起住。杜补充说，在全国范围内提供这些服务的许多小型公司和团队在北京和北京和他说，山西省的首都台湾。贾（Jia）和他的妻子在汉德（Handan）。男性和女性服务员组成团队，因此他们可以为不同性别的人提供服务，王说，并补充说，与老年人相同性别的服务员有助于脱衣服和洗涤私人身体部位。&lt;/p>; &lt;p>;在沐浴期间，老年人被毛巾覆盖，以保持温暖和谦虚，王团队通常每天要迎合三至四名前辈。&lt;/p>; &lt;p>;; &lt;/p>; &lt;p>;＆quot，如果客户太多，那么服务人员会感到疲倦，并且任何错误都可能造成严重的后果，因为许多老年人都有健康问题，”王说。&lt;/p>; &lt;p>;在高峰季节，通常在夏季，团队每月处理大约60个订单，而其他时间约40至50个。&lt;/p>; &lt;p>;与贾和他的在赫比（Hebei）的妻子，王的大多数员工都处于40-50岁的年龄段。 ，”王说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们要求高级家庭成员在我们执行服务时与我们在一起，因为他们对人的健康状况有了更多的了解，并且可以提供帮助避免事故，”王说。他补充说，沐浴时间并不长，因为许多老年人患有高血压和心脏病等潜在的疾病。胸部的呼吸或收紧，这是非常危险的，他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“由于许多人需要辅助洗澡，我们愿意提供这项服务。王说，由于缺乏信息，王通常很难与老年人联系，并补充说：“这个行业在中国开始相对较晚，因此公众对它的认识需要扩大。&lt;/p>; &lt;人民大学的P>; du说，为了确保诸如社区服务中心之类的中介组织的流畅信息流，以使老年人与可靠的机构或提供沐浴服务的公司保持联系。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“如果没有政策支持和相关信息，这将对此类公司开发的挑战，一些老年人将不知道在哪里可以找到这些服务，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;来自国家统计局的数据表明，到去年年底，60岁以上的人数占中国人口的19.8％。其中超过2.78万人的年龄超过65个或以上，占总数的14.9％。老年人杜说。&lt;/p>; &lt;p>;他预测，从今年开始，中国的老年人口将迅速增加，直到2052年，那时老年人的人数将开始下降。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;&#39; ，就满足辅助洗澡服务的需求而言，提供商的数量有限。 du说。&lt;/p>; &lt;p>;此外，这些服务具有某些风险，沐浴服务员需要拥有专业资格。今年，中国越来越多的人开始参与该行业，但我相信，由于财务奖励不佳，其他人则辞职。在进入之前。总会有人需要这样的服务，所以我选择坚持这份工作。“ &lt;/p>; &lt;p>; liu benyou，现年49岁，是重庆的男性洗澡助手，对他的工作充满信心且乐观。他从2018年开始工作，并在角色中经验丰富。有体味，看起来肮脏，”刘说。&lt;/p>; &lt;p>;他认为作为洗澡服务员需要同情心。我们自己的态度”刘说。 “他告诉我，他从来没有像大四那样舒适的洗澡。”刘说。公司成立于2016年，专门从事沐浴服务。&lt;/p>; &lt;p>;看到父亲遇到的沐浴困难在2015年破坏了他的尾骨后，他对老年人的照顾产生了兴趣。 &lt;/p>; &lt;p>;他和他的两个兄弟姐妹在家里照顾父亲，但是洗澡对他们来说是一个特别麻烦的问题。&lt;/p>; &lt;p>;＆quot“我们没有人是专业人士难以给他洗澡。朗说。&lt;/p>; &lt;p>; 2017年，朗设计了一个辅助沐浴小屋，该小屋已获得三项国家专利。机舱由特殊材料组装，并配备隔热功能，并配备了浴缸，淋浴，洗手盆和其他设施。&lt;/p>; &lt;p>;长期安装了设备在他的家中为他的父亲洗澡。有一天，一个亲戚看到了它，并表示有兴趣在他的家中安装这样的机舱。&lt;/p>; &lt;p>;但是，长期发现，亲戚家的家没有适合机舱的条件。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“当时，我想为什么不创建共享浴缸？我们可以使用移动沐浴车进入社区以提供沐浴服务，请录制。他说。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年，他的愿景变成了现实，随着重庆的首个老年人沐浴示范中心的推出，该中心以最初提供免费服务的移动浴室货车为特色。该中心由重庆慈善机构联合会，重庆养老金服务协会和Long long os Company共同启动。&lt;/p>; &lt;p>;移动浴室为住宅社区，护理机构和村庄提供服务。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“当时，这个公共福利项目是免费的，老年人形成的长队要沐浴。但是，当引入指控时，线条干燥。朗说，补充说，这些指控不是长期的解决方案。儿童应支付沐浴服务的费用。&lt;/p>; &lt;p>;最后，建立了一家基金，并由当地公司的第一笔捐款，该公司支付了3,000人的沐浴费用。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;&lt;/p>; &lt;p>;;老年人排队使用沐浴货车的场景迅速返回， &lt;/p>; &lt;p>;此外，重庆的20多个地区和县的地方政府已从长期的老年人公司购买了服务。&lt;/p>; &lt;p>;该公司拥有超过超过的公司30名服务员在重庆中经营10辆洗澡货车，在全国十几个城市中，包括青岛和吉苏省Zunyi在包括60,000次的服务中。&lt;/p>; &lt;p>;这些服务将扩展到该国其他地区，包括广西Zhuang自治区和Henan Province，朗表示，据估计，正在运营的货车数量将在明年增加到100。&lt;/p>; &lt;p>;“我将继续为老年人，老年人开发沐浴业务，并成为老年人健康沐浴领域的先驱。朗说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;收到的支持&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>;像长期以来的人已经获得了政府对其业务的支持。&lt;/p>; &lt;p>; 2月发布的通函去年21号说，国务院发布了一项指南，以促进在14日的五年计划期（2021-25）期间为年迈的国家企业发展，并改善了老年护理服务系统。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;强调支持各种设施的开发，包括社区沐浴中心，移动浴室和家庭沐浴服务。&lt;/p>; &lt;p>;它还突出了促进与沐浴服务相关的产品的研究和开发以及经济上使用实用产品。 p>;＆quot如果它不受监管并允许生长，那么在识别服务风险，解决争端和保护人民权利的困难之类的问题上会有问题，”郭说。&lt;/p>; &lt;p>;此外，该行业应加强技能培训，提高服务质量并引入适当的保险范围，以满足老年人＆＃39;他说，需要“这将真正在老年人的护理服务中起一个有益的作用。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Proposal set to advance cause of human rights]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_003_656f86d2ed50d203d2ca3dcf.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京提出了一项四点提案，以推动全球人权，包括“镀锌共同的安全和塑造稳定者国际环境”，以结束冲突并促进返回&lt;/p>; &lt;p>;外交大臣王伊（Wang Yi）周二在北京举行的提案计划中，在国际研讨会上的演讲中揭示了纪念人权普遍宣言75周年的演讲。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“永远不要允许世界成为弱者的强大猎物，而不应允许国家再次陷入冷战对抗深渊的国家，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;四点提案包括中国呼吁优先考虑发展，促进相互学习并维持正义和公平性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;王者说，“发展权是人权的最重要权利，而《中国宣传的全球发展计划》旨在将发展主题推回国际议程的中心。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁他呼吁维护开放世界经济，拒绝科学和技术障碍以及经济脱钩。&lt;/p>; &lt;p>;王也强调需要尊重国家并鼓励他们选择自己的人权发展道路，并反对对干预的干预其他国家的内部事务或以人权的借口阻止其发展。&lt;/p>; &lt;p>;高级外交官说，应及时解决“联合国发展中国家人权机制的不足代表” ，为了使联合国成为对话与合作的平台，而不是对抗和胁迫的摔跤场。&lt;/p>; &lt;p>;联合国大会选出的联合国人权委员会成员于10月的2024  -  26学期成员10.作为世界上广泛支持和认可的标志，中国被当选为成员，标志着其在理事会中的第六任期，并将其成为最常见的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;观察员说，中国表示中国已经开发了一种不断发展的鼓舞人心的解决方案，以推进人权，以反映许多发展中国家的共同追求和现实。人权研究中心说，中国的人权不仅是一个想法，而且涉及行动。 “中国的人权是有形的和可见的，反映在人们的日常生活中”刘说。在这个时代，这是推进人权的非常坚定的驱动力，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;在他的演讲中，王还盘点了一系列新鲜的历史成就，在中国的人权努力中。他指出，在国际人权治理方面，中国与联合国人权机构以及30多个国家和地区进行了交流和合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; zhangyunbi@chinadaily.com.cn &lt;/跨度>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - FM mourns Kissinger, hails his contribution to ties]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_003_656f86d5ed50d203d2ca3dd0.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-12-06/003/20231206_003_02_555207.png”亨利·基辛格（Henry Kissinger，1923  -  2023年）的一本慰问书，前美国国务卿，周二在美国大使馆在北京的美国大使馆。&lt;/p>; &lt;p>;外交大臣王伊周二访问了美国大使馆在北京为了哀悼美国前国务卿亨利·基辛格（Henry Kissinger）的去世。 CPC中央委员会在慰问书中写道，并表达了他深深的哀悼。&lt;/p>; &lt;p>;中国人民将永远记住基辛格对中国关系正常化的历史贡献。 p>; &lt;p>;“时间已经证明了，并将继续证明，基辛格医生和中国领导人在当时做出的政治决议与两国人民的基本利益一致，这是时报的趋势以及国际社会的期望。他说。王说，39;以客观和友好的方式发展。从两国之间的差异中找到共同的基础和合作机会。王指出，双边关系的基本问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两个国家元首达成了一系列重要的共识，这将有助于双边关系以一种健全，稳定和可持续的方式改善和发展。 ，呼吁两国实施共识。&lt;/p>; &lt;p>;外交大臣说，他希望美国将与中国合作，做更多的事情，有助于增强理解和合作，并采取具体的行动来维持稳定的势头并改善了中国 -  US领带。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; wangqingyun@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Meeting with history]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_003_656f86d8ed50d203d2ca3dd1.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-12-06/003/20231206_003_03_03_38207.png”周二在香港宫博物馆以Sanxingdui文化遗物为主题的展览中，Sanxingdui毁灭了四川省的遗址。访客，包括香港的外交宣教和企业代表，受到中国专员在香港特别行政区的外交部的邀请。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Multilateralism key to tackling global challenges, say forum participants]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_003_656f86dbed50d203d2ca3dd2.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2023年帝国斯普林斯国际论坛于周二在广东省首都广州结束，其中包括130多名全球参与者，包括前国家元首和国际组织领导人，他们聚集在努力，以汇集努力，以汇集努力，以便努力进行努力促进多边主义并加强全球合作。&lt;/p>; &lt;p>;论坛发布了2023年帝国泉的声明，该声明强调了多边主义在解决世界问题中的作用。&lt;/p>; &lt;p>;建立于2014年，该论坛已成为一个论坛根据专家的说法，高调国际交流与合作的平台。&lt;/p>; &lt;p>;三天，参与者进行了有关可持续发展，全球气候行动以及中国宣传和道路倡议等主题的广泛讨论。他们还呼吁进行全球合作，尊重文化差异以及进行交流和对话的空间。&lt;/p>; &lt;p>;一些前国家领导人和学者强调了BRI作为多边主义的缩影，称其促进了联合的发展&lt;/p>; &lt;p>;斯洛文尼亚前总裁兼马德里俱乐部总裁达尼洛·特克（Danilo Turk 。 ，参与者进行了坦率和深入的讨论和观点的交流，重点关注世界面临的多重挑战和紧急问题。他补充说，他们还表达了自己有见地的观点，并为全球治理做出了贡献。 &lt;/p>; &lt;p>;论坛参与者维持了一个共同的信念，即多边主义对人类的利益和生存至关重要，这不应该是一个模糊的概念，而是需要实施的原则。她说，练习。世界各地应共同努力，互相尊重，文化差异，沟通和对话的预定空间，并积极进行多边合作。&lt;/p>; &lt;p>;她说，预计拉脱维亚将进一步扩大与在随后的几年中当今世界上不断变化的情况，必须维持多边主义以促进全球合作。 Zheng说，他也是大湾地区广州研究所董事会主任。 Nanjing University的国际研究学院执行院长&lt;/p>; &lt;p>; Zhu Feng说，所有国家在地缘政治，文化和经济领域都面临着同样的挑战，只有通过连同双手并共同努力可以实现强劲的经济增长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过zhengcaixiong@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;与作家联系。</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Xinjiang expands its presence in overseas markets of aquatic products]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-12/06/content_003_656f86deed50d203d2ca3dd3.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-12-06/003/20231206_003_05_96207.png”在清澈的淡水中种植，融化雪的淡水正在向世界各地的消费者出口，来自一个看似不太可能的地方，西北中国的Xinjiang uygur自治地区。&lt;/p>; &lt;p>; xinjiang zinjiang zinjiang zungui Zungui Zungui Zungui新鲜食品技术公司co＆mdash;种植鳟鱼＆mdash;最近被批准将其鱼出口到欧盟，进一步扩大了其海外市场。&lt;/p>; &lt;p>;鳟鱼以其肉质质地和少量骨头而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;; &lt;/p>; &lt;p>;“我们正在准备第一个出口的鳟鱼产品批次该公司副总经理王元说。 “我们约有10％的水生产产品都在海外市场出售，包括新加坡和马来西亚，在那里受到了人们的欢迎。天山山脉的雪和冰川为养鱼场提供了一个良好的环境。&lt;/p>; &lt;p>;该地区宽敞，纯净和冷水富含溶解的氧气，水温保持在20 C以下，这使王说，对于优质的水生产产品。此外，她补充说，水已经足够深，足以容纳深水笼子。罗非鱼，鲍鱼和龙虾。&lt;/p>; &lt;p>;水产养殖已成为该地区经济发展的新驱动力，随着淡水产品的出口量增加并显示出对未来的希望。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年根据区域政府的数据，，新疆的水生产产品的产量达到159,500吨，同比增长2.9％。这几乎是2006年生产的80,000吨的两倍。&lt;/p>; &lt;p>; Urumqi海关加强了源控制，并在整个水生产品的供应链中建立了全面的监测和监视系统，包括繁殖环境和包括繁殖环境和过程。海关总监Li Wenge说，这旨在确保高水平的产品质量和安全性。进口和出口食品安全办公室，在9月的新闻发布会上。&lt;/p>; &lt;p>;为了维持其鳟鱼产品的高质量，Zungui公司推出了世界领先的加工和包装设备以及辅助设施＆Mdash＆Mdash;副总经理&lt;/p>; &lt;p>; Wang表示，金属探测器，微生物测试设备和臭氧消毒系统。其产品在国内和海外市场中的竞争力。她说。&lt;/p>; &lt;p>; dioo wanfang，乌鲁姆奇海关的官员＆＃39;企业管理和检查办公室说，为了帮助该地区寻求扩大海外的公司，海关安排了有关欧盟注册法规的专业培训，并且它对关键生产领域进行现场访问，以评估公司和公司和公司#39；管理和质量控制系统，并指导他们根据进口国的要求进行改进。和欧洲，” Diao说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过zhaoruixue@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;与作家联系</description><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 04:52:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>