<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - PETS TAKE TO THE ROADS AND AIR WITH THEIR OWNERS]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_001_65285072ed50d203d2ca06d1.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/001/20231013_002_01_30.png&quot; />; &lt;img src=&quot;https:// /mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/001/20231013_002_01_39.png&quot; />;&lt;p>;一只柴犬在怀来永定河上游嬉戏河北省。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/001/20231013_002_01_11.png&quot; />;&lt;p>;宠物主人及其宠物狗狗们在乐宠乐行组织的旅行中玩得很开心。总部位于北京的旅游平台。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/001/20231013_002_01_8.png&quot; />;&lt;p>;宠物主人和他们的动物们在狗狗乐宠乐行组织的旅行中玩得很开心。总部位于北京的出行平台。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/001/20231013_002_01_7.png&quot; />;&lt;p>;骑行者一只柴犬在北京郊区旅行。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/001/20231013_002_01_12.png&quot; />;&lt;p >; 西伯利亚哈士奇犬 Winky 和 ​​14 岁边境牧羊犬 Yumi 正在探索四川省野勒湖畔的草原。 &lt;/p>; &lt;p>; 越来越多的宠物主人带宠物去旅行，相关服务包括专业旅游、住宿、医疗等。&lt;/p>; &lt;p>; 主人表示，让宠物多看看有好处。例如，主人可以陪伴他们的动物乘坐摩天轮、缆车、皮划艇和桨板。他们还带它们去看海、露营、游览草原。&lt;/p>; &lt;p>; 通过沉浸在野外，与大多数时间生活在城市生活的其他动物、宠物互动，获得近距离接触大自然。一些业主表示，带宠物去旅行可以避免外出旅行时不得不把它们留在家里的负罪感。&lt;/p>; &lt;p>; 宠物友好酒店、包机和跟团旅游是目前提供的众多个性化服务之一&amp;mdash;证明需求强劲并且这个利基业务领域有很大的潜力。中国社会在对待动物方面似乎也变得更加包容和宽容。&lt;/p>; &lt;p>; 今年 5 月，来自广东省深圳市的 28 岁的 Bonnie Yao 带着她的边境牧羊犬“念念”穿越中国西部，历时 50 天。下岗后想花时间探索荒野。&lt;/p>; &lt;p>; “我认为带宠物去旅行是个好主意，因为它们属于大自然。尤其是长期生活在城市的狗狗，可能会因为工作能力和技能没有得到充分发挥而感到压力或抑郁。经常带他们出去玩可以给他们一个表达自己的机会。”姚说。&lt;/p>; &lt;p>; 她补充说，念念“羊群”四川省甘孜藏族自治州草原上的几只小羊。&lt;/p>; &lt;p>; “念念对这些小羊很好奇。在确保他不会伤害他们之后，我让他和他们玩了一会。他跑来跑去，时刻注视着他们，” &lt;/p>; &lt;p>; 姚女士补充说，在这次旅行中，她进一步领略了大自然的美丽。 “我们在雪山之巅看到了最美的日落。那一刻，我感觉自己仿佛来到了世界的尽头。” &lt;/p>; &lt;p>; 24岁的蔡怡是江苏省南京市的一名活动策划人，自从2021年拥有她的小猎犬“普普”以来，她每次旅行都会带着它。&lt;/p>; &lt;p>; “ ；一开始我以为她很听话，但后来我发现她太疯狂了。如果她不耗尽她所有的力量，她就会毁掉我的家。所以，为了防止我外出时家里变得乱七八糟，我带她去旅行，” &lt;/p>; &lt;p>; 她补充说，在南京寄养宠物的费用太高，每天大约50-80元（6.80-10.90美元），节假日每天大约100元。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>; 蔡带着普普去了浙江省安吉市、杭州市、山东省沿海城市青岛和上海。由于她不会开车，所以主要使用叫车服务。&lt;/p>; &lt;p>; 她说，一些喜欢狗的司机允许普普离开她的宠物笼。 “他们还问我是否想停下来，让狗回应大自然的召唤，呼吸新鲜空气。他们对狗非常友好，”她补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 普普一般都能很好地适应新环境，蔡说，因为比格犬相对无所畏惧，对大多数事物都充满好奇。&lt;/p>; &lt;p>; “我的狗第一次去新环境时海滩上，她很怕海浪，对着大海狂吠，但几道海浪拍打过来后，她就没事了。后来，她甚至想跑进海浪里。” &lt;/p>; &lt;p>; “我们去青岛的时候，我把普普打扮得漂漂亮亮的，很多游客都过来和她合影。这些都是美好的回忆。”&lt;/p>; &lt;p>; 蔡说，普普平时表现很好，就是比较随机应变。&lt;/p>; &lt;p>; “我们去亚洲宠物展的时候在上海，她在安检口拉屎，令人尴尬。我无论走到哪里都必须随身携带纸张，以免给别人带来麻烦。” &lt;/p>; &lt;p>; 蔡补充说，除了宠物笼外，她没有给普普准备什么。狗狗饿了，蔡就去酒店给她找点水煮肉。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;好伙伴&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 孟周，24岁，宠物饲养员。广东佛山的电商工作人员说，她的金毛毛毛让旅行变得更加有趣。&lt;/p>; &lt;p>; “毛毛在车里掉毛，但当我们听音乐时，他听的是我们说话。高速公路上的生活有时是缓慢而放松的。我们租了一辆电动滑板车，让他坐在前面。当我们在红绿灯处停下来时，他喜欢舔我们旁边等车的人。它非常可爱，”周说。&lt;/p>; &lt;p>; 她和丈夫有一次把狗留在家里一天左右。每当他们通过监控摄像头查看毛毛的情况时，毛毛都显得精神不振，吃饭睡觉都没有兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“他只是等我们回来，这让我们为他感到难过，所以我们决定每当我们外出时，就开始带他一起去，”周说，并补充说，他们带着狗总共行驶了5000公里。&lt;/p>; &lt;p>; 夫妻俩购买了益生菌和止血粉，以防止毛毛因环境原因出现胃部不适、食欲不振等症状。变化，或因道路颠簸而受伤。他们还在车上装了狗粮、零食、玩具、折叠碗、水碗、毛巾、沐浴露等生活必需品。当然，还有便便袋。&lt;/p>; &lt;p>; 周说，他们避开了旅游高峰期和热门旅游景点，而是选择了空旷的地方。在预订酒店时，他们会仔细选择那些明确允许携带宠物的酒店。他们还提前打电话，因为有些酒店可能会额外收取宠物清洁费。&lt;/p>; &lt;p>; “酷热的天气或者下雨天对狗狗来说不太好，毛毛也不行。” ;不喜欢穿防雨夹克。但尽管有这些不便，我知道他喜欢旅行，”周补充道。&lt;/p>; &lt;p>; Tracy Bai，29 岁，在四川省成都市从事游戏行业，拥有一只 14 岁的边境牧羊犬 Yumi、一只西伯利亚哈士奇 Winky、一只雪鞋猫 Kuang Kuang 和一只一只 1 岁的布偶猫。她想带着她的宠物去每一个她去过的地方。&lt;/p>; &lt;p>; 白和她的丈夫每次去旅游都会带着两只狗，但只带猫去人烟稀少、安静的地方，因为猫对它们的敏感度特别敏感。 &lt;/p>; &lt;p>; 这对夫妇有许多温馨的回忆——比如陪由美看烟花，看猫狗在雨中玩耍。&lt;/p>; &lt;p>; “除了食物、其他用品和玩具外，我们会根据旅行的需要携带特定物品，比如玩水的救生衣，雪地的护目镜和雪地靴。我还会带驱虫剂、梳子和离子水来梳洗。此外，我还为猫带来了猫砂盆、笼子和床。难怪大家都说带猫去旅行比较麻烦。”白说。&lt;/p>; &lt;p>; “带宠物旅行需要做好充分的准备，比如制定行程、收拾好应急物资以应对突发情况。在访问期间采取负责任的行为也很重要，以鼓励宠物友好型住宿的发展。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;旅行团&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;由于对携带宠物乘坐公共汽车、地铁、火车和飞机的旅行有限制，因此大多数主人会开车带着宠物出行。不过，也有一些人选择专门的跟团游。&lt;/p>; &lt;p>; 张少鹏，乐宠乐行创始人，一家狗狗公司。 2018年成立的北京旅游平台表示，该公司的行程包括游览草原、海滩、山脉、湿地和湖泊。还可以为狗狗私人预订参观水族馆和游乐园。&lt;/p>; &lt;p>; 行程范围从游览附近景点的一两天到游览甘肃省甘南藏族自治州等目的地的三天或更长时间、内蒙古呼伦贝尔、海南三亚。&lt;/p>; &lt;p>;对于距离北京较近的目的地，该公司会安排巴士，50座车通常只载15名左右的乘客，为狗狗提供更多空间锻炼身体并避免空气质量不佳。&lt;/p>; &lt;p>; 对于偏远目的地，我们提供宠物包机服务，将狗与主人一起放在机舱内的宠物笼中。&lt;/p>; &lt;p>; 在旅行之前，公司询问狗的情况性格和健康状况。例如，发情的狗和有攻击性的狗不准外出旅游，以确保其他狗的安全，心脏病有问题的狗不准前往高海拔地区。医生会全程陪伴狗狗。&lt;/p>; &lt;p>; 该公司通常会预订一整层的房间，以避免狗狗受伤。吠叫打扰了客人。&lt;/p>; &lt;p>; “我曾经住在一家宾馆，接待员为狗准备了欢迎礼物，其中包括玩具和发光项圈，以减少动物在晚上迷路的机会，” &lt;/p>; &lt;p>; 入住时，酒店为主人分配的楼层和房间类型是根据狗的大小而定的，大型动物被安置在较大的房间和较低的楼层。张补充说，房间里放置了专门为动物准备的狗碗、垫子、毛巾和消毒喷雾剂。&lt;/p>; &lt;p>; 该公司每月组织约 15 次旅行，而 2018 年只有两到三次。 &lt;/p>; &lt;p>; “我看到宠物旅行逐渐被社会所接受。 2015年，当我进入这个行业时，宠物旅行还是一片空白，很少有酒店愿意容纳动物。”张说，并补充说，现在也有更可靠的宠物旅游组织。&lt;/p>; &lt;p>; 35岁的Queenie Fu，北京的一名餐饮经理，和她的柯基犬可乐和七喜参加了该公司的一次旅行团，游览了内蒙古的草原，还短暂游览了北京郊区的密云水库。她说，这些狗与其他狗成了朋友，宠物主人也喜欢社交活动。&lt;/p>; &lt;p>; 傅最难忘的时刻包括和狗们在桨板上玩耍，以及七夕翘起舌头、抽动双腿的时刻。假装爬完山累坏了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;新服务&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;随着生活水平的提高，越来越多的家庭开始饲养宠物，目前宠物数量已超过1亿只在中国。随着人们对动物的热爱不断加深，越来越多的主人希望带着它们去旅行。&lt;/p>; &lt;p>; 北京第二外国语学院旅游科学学院副教授王金伟表示，现在越来越多的中国人将宠物视为家庭的一员，带它们去旅行是理所当然的。&lt;/p>; &lt;p>; 随着越来越多的企业意识到这个市场的商机，相关的旅游产品和服务也迅速涌现，王补充道，比如宠物友好型酒店和风景名胜区。&lt;/p>; &lt;p>; “宠物也给人类带来快乐和舒适，而旅行则可以缓解人们的工作压力。”两者的结合，满足了人们悠闲生活的心理需求。” &lt;/p>; &lt;p>; 然而，专门为宠物提供的设施仍然有限，例如小木屋、座椅和酒店。关于宠物的相关法律法规也缺乏。王补充道，“健康、卫生、意外事故以及可能的传染病”。&lt;/p>; &lt;p>; 鉴于此，未来预计会有更多针对宠物的创新产品，如专用床、旅行保险和医疗护理，以确保宠物的安全。他说，主人和他们的动物在旅行期间得到适当的照顾。&lt;/p>; &lt;p>; 罗兰贝格咨询公司负责人 Kathy Jiang 表示，大多数携带宠物旅行的人都来自中高端收入群体，他们&lt;/p>; &lt;p>; 她建议酒店、景点逐步增加服务，比如为宠物提供房间、提供专用餐具等。蒋说，还应该加强宣传，提高公众对此类服务的认识，并加大对宠物旅游公司的投资。&lt;/p>; &lt;p>; “宠物旅游正在发展成为一个潜力巨大的新市场。它还推动了宠物酒店和旅游服务提供商等新兴行业的发展。”她补充道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;chenmeiling@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Nation&#39;s pollution fight increasing longevity, says study]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_001_65285080ed50d203d2ca06d8.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 十年前的北京，空气净化器卖得很热，人们呆在室内，试图躲避外面的浓重雾霾。呼吸被污染的空气对健康造成严重危害。&lt;/p>; &lt;p>; 如今，同样的空气净化器却积满了灰尘，北京居民享受户外活动而不必担心生病，新鲜空气不再是一种奢侈。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>; 过去十年的逆转是惊人的。中国当局经常通过指出大气中空气污染物浓度的下降和每年空气质量较好的天数稳步增加来证明空气质量从那时到现在的巨大差异。&lt;/p>; &lt;p >; 10年来，北京空气重污染天数比例下降近95%，从2013年的58天下降到2022年的仅3天。2013年，首都PM2.5年均浓度为每立方米 89.5 微克。去年，密度下降至每立方米30微克。&lt;/p>; &lt;p>; 然而，美国一家机构最近的一项研究，以更直接的方式强调了空气质量改善的效果——这意味着中国人的寿命有望延长。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年中国空气污染水平比2013年下降了42.3%，2013年是国家发动“攻坚战”的一年。芝加哥大学能源政策研究所八月下旬编制的年度空气质量生活指数报告显示，“污染”。&lt;/p>; &lt;p>; “由于这些改善，中国普通公民的预期生活质量如果持续减少，则可以延长 2.2 年。”它说。&lt;/p>; &lt;p>; 世界只经历了“小幅衰退”。 2013 年至 2021 年间，空气污染水平有所下降。报告称，这种下降“完全归功于中国的进步”。&lt;/p>; &lt;p>; 报告称，“如果没有中国空气污染水平的急剧下降，污染，2013年至2021年间全球平均污染将略有增加。”&lt;/p>; &lt;p>;中国在治理方面取得了“惊人的成功”报告称，2013年秋季，国家制定了《国家空气质量行动计划》，治理空气污染发生了。该文件制定了到 2017 年底改善空气质量的具体目标，其中包括斥资 2700 亿美元减少人口稠密地区污染的计划。&lt;/p>; &lt;p>; 为了实现这些目标，中国政府限制了汽车数量在大城市的道路上，削减烟囱工业的产能，禁止在重点地区新建燃煤电厂，并从煤炭转向天然气和电力作为燃料，为农村家庭提供温暖。&lt;/p>; &lt;p>; “这些行动的基础是共同的要素：政治意愿和人力和财力资源，相互促进。&lt;/p>; &lt;p>;“当公众和政策制定者拥有这些工具时，采取行动的可能性就会大得多。” &lt;/p>; &lt;p>; 赵亮于 2014 年发起了一个名为 Airman 的草根非政府组织，专注于对抗空气污染，他敏锐地意识到政治意愿在推动国家空气质量改善中所发挥的作用。&lt;/p>; &lt;p>; 赵亮敏锐地意识到政治意愿在推动国家空气质量改善方面所发挥的作用。 p>; &lt;p>; 在该非政府组织成立之初，赵想要接触空气污染者或政府官员并不容易。但他发现政府“越来越开放”。赵指出，在中国政府的顶层设计中，引入了一系列机制来迫使基层官员更加努力地工作。以2016年高调启动的中央环保督察为例。&lt;/p>; &lt;p>;督察组由部长级官员带队，向国务院副总理领导的中央领导小组汇报。 39;内阁。&lt;/p>; &lt;p>; “与基层官员沟通时，他们不再说不重要。”这是一个很大的变化，”赵说。 “他们愿意与我们沟通。”&lt;/p>; &lt;p>;然而，报告警告说，中国的污染水平仍然没有达到世界卫生组织建议的指导方针，并且仍然对该国的预期寿命构成威胁。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>; “如果中国能够将污染水平从 2021 年的水平减少到达到世界卫生组织的指导方针，并且这种减少能够永久持续下去，那么中国人的平均预期寿命将增加 2.5 年，”它指出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;houliqiang@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - State fund&#39;s move buoys investors&#39; confidence]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_001_65285080ed50d203d2ca06d7.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 随着经济复苏迹象增强，中国主权财富基金旗下中央汇金投资增持了中国四大商业银行的股份，分析师称表示将有助于进一步提振投资者的信心&lt;/p>; &lt;p>; 中央汇金增持“四大”各0.01个百分点贷款人——中国银行、中国农业银行、中国建设银行和中国工商银行——根据银行的报告，并计划在未来六个月内进一步增持银行的股份。周三晚间发布公告。&lt;/p>; &lt;p>; 向主要银行注资之际，中国定于下周发布第三季度 GDP 数据，专家们对此表示乐观。&lt;/p>; &lt;p>; GROW Investment Group首席经济学家洪浩在一份研究报告中表示，中央汇金公司购买了总计约4.77亿元人民币（6600万美元）的股份，发出了积极信号，将增强投资者情绪。&lt;/p>; &lt;p>;周四A股市场反应积极。上证综指上涨 0.94%，深成指收涨 0.83%。&lt;/p>; &lt;p>; 在中国银行股价飙升的带动下，周四 A 股银行股上涨 1.38%。北向资本上涨3.18%，建设银行上涨2.68%。境外投资者买入A股市场的金额——资本净流入近70亿元，结束9月下旬以来的流出趋势。方正证券首席策略师曹六龙表示，中央汇金出手后，A股市场通常会在平均一个月内出现反弹。 A股上市银行、美容服务提供商和通讯公司普遍在主权财富基金公告发布后的5至30天内出现最大涨幅。&lt;/p>; &lt;p>; 分析师表示，中国正处于经济复苏的关键时刻，进一步加强股市与实体经济的联系具有重要意义。他们补充说，中央汇金公司的注资对于提振市场信心、更好地服务经济增长能够起到非常有效的作用。&lt;/p>; &lt;p>; 东吴证券分析师在周四的研究报告中解释说，中央汇金公司的注资可以起到非常有效的作用。汇金公司类似于日本、美国等发达经济体的市场平准基金。无国界医生组织的成立是为了通过购买交易所交易基金或个股来缓解市场波动。&lt;/p>; &lt;p>; 北京大学新结构经济学研究院院长林毅夫预计，中国将实现 GDP 增长今年增长 5.5% 至 6%，仍然是“增长最快”的国家。 &lt;/p>; &lt;p>; 他建议，为了更好地实现这一目标，政府应采取一定的反周期措施，例如更加积极的财政刺激和扩张性货币政策。&lt;/p>; &lt;p>; 摩根大通中国区首席代表经济学家朱海滨预计，今年中国经济增速可能达到5%，高于此前预测的4.8%。&lt;/p>; &lt;p>; “8月中旬以来宣布的增量政策宽松行动的影响，包括住房市场的需求方宽松措施以及降息和降准的措施尚未完全反映在8月份的数据中，这可能会在未来几个月影响实体经济。对此，我们上调了第三季度、第四季度和全年的增长预测。” &lt;/p>; &lt;p>; 中国国际金融公司分析师林英奇表示，过去几个月，中国主要经济指标，包括采购经理人指数、工业企业盈利能力和通胀等， ，都显示出国家内生增长动力小幅复苏的迹象。&lt;/p>; &lt;p>; 结合中央汇金的最新举措，市场信心将得到提振，资金流向有望进一步增强。林说，此举进一步增强了A股市场的韧性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;shijing@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[006BRI 10 YEARS ON - BRI a pillar of support in Sino-Greek partnership]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_006_652850abed50d203d2ca06e7.htm#006BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_01_51.png&quot; />;&lt;p>;&amp;lt;b&amp;gt;在线&amp;lt ;/b>;扫码查看更多。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_01_22.png&quot; />;&lt;p>;多立克柱式是古希腊独特的建筑风格。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_01_52.png&quot; />;&lt; p>;科林斯柱式是古希腊独特的建筑风格。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_01_19.png&quot; />;&lt;p>;码头工人在希腊比雷埃夫斯港执勤。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13 /006/20231013_006_01_23.png&quot; />;&lt;p>;4月份，中国远洋海运的卡车在希腊比雷埃夫斯港运输汽车。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily. com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_01_45.png&quot; />;&lt;p>;8月希腊比雷埃夫斯港集装箱码头夜景。&lt;/p>; &lt;img src =&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_01_48.png&quot; />;&lt;p>;豪华游轮停靠在希腊比雷埃夫斯港的码头&lt;/p>; &lt;p>; 编者按：今年是“一带一路”倡议提出10周年。十年实践证明，这是中国与世界共享机遇、共谋发展的康庄大道。 《中国日报》通过十余篇系列文章，探讨和平、繁荣、开放、绿色、创新、文明之路将如何为人类共同未来作出更大贡献。&lt;/p>; &lt;p>; 两千年前古代中国和希腊的灿烂文明照亮了亚洲和欧洲的风景。希腊的黄金时代孕育了伟大的哲学家和文学巨匠，恰逢中国多种哲学思想并存的时期。&lt;/p>; &lt;p>; 早在公元前4世纪，希腊人就赋予中国优雅的希腊名字“塞里克”，意思是“塞雷斯人的土地”。它的意思是“丝绸”。到了16世纪，欧几里得几何学传入中国，为东西方的科学对话铺平了道路。希腊数学家欧几里得，通常被称为“几何学之父”，撰写了可能是历史上最重要的数学教科书，即《几何原本》。&lt;/p>; &lt;p>; 古代雅典剧作家埃斯库罗斯的著作。希腊神话中泰坦巨神普罗米修斯从天上盗取火种并将其送给人类的故事激励了无数中国革命者。&lt;/p>; &lt;p>; 而经久不衰的希腊经典——柏拉图的《理想国》和亚里士多德的政治学——在中国文化上留下了不可磨灭的印记。&lt;/p>; &lt;p>; 中华民国成立初期，希腊船东打破西方封锁，为其提供重要物资，在希腊和希腊时期，希腊船东的角色互换了。 #39;债务危机，中国通过投资提供支持。&lt;/p>; &lt;p>; 快进到21世纪，借鉴古代丝绸之路的“一带一路”倡议为中希关系注入了新的活力。专家表示，这一倡议不仅为双边关系注入了活力，也为共同发展创造了新的途径。&lt;/p>; &lt;p>; 该倡议于 2013 年提出，在加强两国之间的基础设施、贸易、金融合作和人际关系方面取得了长足进展。 &lt;/p>; &lt;p>; “与中国建立商业联系是我们的血液，”希腊中国工商旅游航运商会副会长乔治·希拉达基斯(George Xiradakis)表示。&lt;/p>; &lt;p>;“希腊人始终与中国人站在一起，因为他们对自己的实力深信不疑。”此外，我们文化之间的历史纽带为我们的讨论增添了温暖感，创造了真正积极的氛围。” Xiradakis 说道。&lt;/p>; &lt;p>; “鉴于这种天然的亲和力，在我们两国之间培养全面的伙伴关系是合乎逻辑的，涵盖贸易、学术、海上事业，甚至在某些情况下还包括政治交往。” &lt;/p>; &lt;p>; 希腊航运银行和金融高管协会主席希拉达基斯表示，在丰富的历史联系的背景下，某些事件促进了两国关系的蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p >; “这种伙伴关系的关键种子是近年来播下的。值得注意的是，2004 年和 2008 年奥运会的欢乐时刻是重要的里程碑。这次汇合使我们更加接近，与 2001 年希腊加入欧元区同时发生，”分析人士表示，希腊地处丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路的十字路口，是“一带一路”国际合作项目的天然合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>; &lt;b>;共同承诺&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，希腊和中国签署谅解备忘录，巩固合作，展现了两国在“一带一路”框架内的共同承诺。&lt;/ p>; &lt;p>; 为纪念“一带一路”倡议提出10周年、庆祝中希关系，近日，比雷埃夫斯港举办论坛。&lt;/p>; &lt;p>;中国公共外交协会强调了“一带一路”倡议为全球带来的机遇和好处，并将比雷埃夫斯港的成功投资视为一项值得注意的共同成就。&lt;/p>; &lt;p>; 雅典大学地缘政治学兼职讲师扬尼斯·科图拉斯 (Ioannis Kotoulas) 赞扬了“一带一路”倡议的目标是协调欧亚利益。在谈到中希伙伴关系时，他强调了共同致力于部署软实力，并主张进一步探索各领域的合作。&lt;/p>; &lt;p>; 中国和希腊在“一带一路”框架内的合作，以比雷埃夫斯港为例。港口项目取得了丰硕成果。&lt;/p>; &lt;p>; 随着中国远洋海运集团收购比雷埃夫斯港67%的股权，希腊这一海运枢纽已成为地中海领先港口，跻身欧洲领先港口行列。 39、第四大集装箱港口、第三大邮轮母港、吞吐能力最大的轮渡港口。&lt;/p>; &lt;p>; 董事会总经理张志明比雷埃夫斯港务局办公室表示，中远海运集团与比雷埃夫斯港的合作伙伴关系是中希合作的典范，通过互利和协同创造价值。&lt;/p>; &lt;p>; “没有比雷埃夫斯港的价值，目前的成就是不可能实现的。同样重要的是中远集团的专业知识和由此产生的供应链协同效应，这极大地促进了港口的显着增长。” &lt;/p>; &lt;p>; 2009年，中远集团对比雷埃夫斯港集装箱码头2号码头和3号码头进行了初步投资。当时，集装箱码头的吞吐量为 870,000 TEU（20 英尺当量单位）。张先生表示，经过几年的发展，码头吞吐量已突破500万标准箱，峰值达到565万标准箱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;影响扩大&lt;/b>;&lt;/p >; &lt;p>; 张说，中远集团的业务直接雇用了港口内的3,000多名员工。他补充说，考虑到更广泛的供应链，该港口的影响延伸到在附近创造超过 10,000 个就业机会，涵盖为港口提供服务的各个行业。&lt;/p>; &lt;p>;比雷埃夫斯港务局董事会表示：“如果没有中远集团在比雷埃夫斯港的存在，比雷埃夫斯港可能会退出全球海运版图。”&lt;/p>; &lt;p>; 2009年希腊债务危机影响深远，影响范围遍及包括港口业务在内的各个行业。萨诺齐迪斯回忆起那段时期，并提到危机如何阻碍了进一步的投资。&lt;/p>; &lt;p>; 萨诺齐迪斯表示，中远集团从 2009 年开始，然后在 2016 年再次进行的战略投资具有重大意义，特别是考虑到当前的危机。 “这是对希腊经济的投票，对信任的投票。这些投资代表了该时期最大的外国资本流入。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 萨诺齐迪斯表示：“如果没有中远集团的存在，我们的港口就不可能进行如此规模的投资。”这包括吸引渡轮、游轮、汽车码头和集装箱码头等各个领域的主要客户。我们的设备已经过时，但中远的到来促使我们投资现代化设备并升级我们的基础设施。”&lt;/p>; &lt;p>; 尽管在中国收购之前比雷埃夫斯港员工最初对工作保障和职业前景感到担忧事实证明，此次收购是互惠互利的。 “我最初对过渡感到担忧，但很快就消除了。事实证明，中远海运是一位可靠的管理者，这体现在他们对当地员工的尊重。”萨诺齐迪斯说。&lt;/p>; &lt;p>; 他说，这一成功的一个值得注意的迹象是，中远集团管理层没有发生罢工。罢工在希腊的劳工环境中屡见不鲜，反映出不满和抗议。不过，与比雷埃夫斯港公有时期不同，萨诺齐迪斯表示，在中远集团任职期间，没有发生过罢工。&lt;/p>; &lt;p>; 萨诺齐迪斯表示：“作为一名希腊人和一名员工，我认为这是一种真正的特权与“一带一路”重要参与者比雷埃夫斯港合作。该港口的进一步发展潜力非常高，我很荣幸能够成为这个成功故事的一部分。”&lt;/p>; &lt;p>; 在追求持续增长的过程中，张表示中远集团始终将可持续发展作为关键投资目标，特别是比雷埃夫斯港务局。&lt;/p>; &lt;p>; “在我们建设绿色港口的过程中，我们正在努力保护港口环境并实现脱碳，”张说，并补充道：“显着的进步是在港口内建立了太阳能发电站。”&lt;/p>; &lt;p>; 展望未来，他说，“我们计划提供供电系统岸电、数字港口实施，减少碳排放，提高清洁能源占比。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangmingjie@mail.chinadailyuk.com&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[006BRI 10 YEARS ON - Cultural institute plays vital role in deepening mutual understanding]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_006_652850aeed50d203d2ca06e8.htm#006BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_02_10.png&quot; />;&lt;p>;亚历山德罗·帕帕莱桑德里斯&lt;/p >; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_02_35.png&quot; />;&lt;p>;人们在展览期间观看希腊文物1月10日在苏州博物馆举行。&lt;/p>; &lt;p>;随着双边关系的不断发展，雅典商务孔子学院（ABCI）已成为促进中希语言和文化交流的推动力量。&lt;/p>; &lt;p>; ABCI 由雅典经济与商业大学与北京对外经济贸易大学合作于 2009 年成立，在培养对中国的积极看法和加深对中国的认识方面发挥了重要作用。该研究所所长亚历山德罗斯·帕帕莱山德里斯(Alexandros Papalexandris)表示，希腊和中国两国人民之间存在相互理解。&lt;/p>; &lt;p>;“希腊人往往对中国人民、中国文化和整个中国抱有积极的看法” ，”帕帕莱山德里斯说道。 “这主要归功于良好的双边和经济关系，以及中国在希腊和希腊在中国的多项投资，更不用说贸易和旅游业了。”&lt;/p>; &lt;p>; 共同的历史和文化联系他说，希腊和中国之间的合作也为ABCI的成功做出了贡献。 “作为希腊人，我们非常喜欢我们的文化以及具有同样丰富历史和文化的其他文明，” Papalexandris 说道。&lt;/p>; &lt;p>; “ABCI 植根于大学，并作为我们机构与对外经济贸易大学在中国的合作项目，这一事实有助于树立关于其宗旨的积极形象。”&lt;/p>; p>; &lt;p>; 尽管学习中文这样一门较难的语言面临着挑战，但 ABCI 的语言培训以及文化和商业活动的反馈却非常积极。 “人们倾向于将孔子学院视为了解中国及其语言的重要渠道，” &lt;/p>; &lt;p>; 14年来，雅典孔子学院已成功向3500多名学生传授汉语。此外，它还为超过 3,000 名考生进行了考试，汉语作为外语认证考试的通过率高达 98%。&lt;/p>; &lt;p>; ABCI 始终致力于通过其各种举措。希腊院长表示，该学院参与的语言培训、文化活动、商务会议和活动有助于增进对中国文化的了解，拉近两国的距离。&lt;/p>; &lt;p>; “我坚信，通过孔子学院，希腊人民接触到了另一种非常重要的文化，这有很多好处。在全球化的世界中，人们应该了解不同的文化，因为这可以带来很多好处，既可以拓宽他们的视野，也可以使他们在就业方面更有价值。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;强调关系&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;帕帕莱山德里斯强调，中国不断增长的经济及其与希腊的牢固商业联系进一步增强了了解中国文化和发展的重要性。语言。 “希腊人可以在在希腊经营的中国公司工作，也可以在中国工作，从而拓宽他们的职业前景，”他说。 “如果希腊人民更好地了解中国文化和中国人民的特质，商业伙伴关系就可以得到进一步发展。”&lt;/p>; &lt;p>; 他回忆起一个具体的例子，说明了该研究所工作的实际意义。 。 “几年前，雅典之一”领先且最负盛名的酒店联系了我们，”他说。 “我们被要求对他们的人力资源部门进行如何与中国客人适当互动的培训。对于酒店员工来说，承认文化差异并有效满足中国客人的需求非常重要。”&lt;/p>; &lt;p>; 随着希腊与中国关系的蓬勃发展以及世界拥抱全球化，他相信 ABCI 是一个证明文化理解和语言能力在促进国家间合作和友谊方面的力量。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[006BRI 10 YEARS ON - Santorini&#39;s idyllic charm draws Chinese tourists]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_006_652850b1ed50d203d2ca06e9.htm#006BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_03_57.png&quot; />;&lt;p>;圣托里尼岛赢得了自己的位置&lt;/p>; &lt;p>; 圣托里尼岛是一座由火山力量雕刻而成的迷人爱琴海岛屿，已成为中国游客的热门目的地。田园诗般的白色村庄和标志性的蓝色圆顶教堂，岛上令人惊叹的日落、清澈见底的海水和浪漫的氛围早已吸引着中国游客的心。&lt;/p>; &lt;p>; “圣托里尼的独特之处在于它的风景和景色让中国客人着迷，被其浪漫的气氛所吸引。”希腊Blue Travel总经理西奥多罗斯·索蒂里迪斯(Theodoros Sotiiridis)表示。 “标志性的蓝色圆顶建筑使其成为蜜月旅行者和摄影爱好者的理想目的地。”&lt;/p>; &lt;p>; 关于不断发展的中国市场，Sotiiridis 表示，他的机构在过去见证了市场的显着增长15年来，在疫情爆发之前，年增长率高达100%，令人震惊。此外，自由行（FIT）的跟团游需求也出现了明显的转变。&lt;/p>; &lt;p>; “2007年前后，中国市场的最大量是跟团游。然而，到了 2015-16 年，情况发生了转变，团体和散客的比例几乎相等，各占 50% 左右。”索蒂里迪斯说道。 “此外，中国游客的行为也发生了变化。他们曾经是欧洲的新移民，后来成为经验丰富的探险家，对目的地表现出更加熟悉和更高的期望。”&lt;/p>; &lt;p>; 根据雅典国际机场的官方记录，2017 年中国游客人数显着激增。 2019年，自当年首条北京至雅典直飞航班开通后，赴希腊旅游的中国游客超过21.76万人次，较2011年中国游客人数大幅增长200%以上。&lt;/p>; &lt;p>; 此前，许多中国游客将希腊假期与意大利和瑞士等其他国家的假期结合在一起。但索蒂里迪斯解释说，这种趋势也发生了变化。 “从 2015 年左右开始，希腊本身就成为一个独特而独特的目的地选择。游客现在只把注意力集中在希腊，花一周或长达十天的时间来沉浸在这个国家的多样化景点中，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 索蒂里迪斯还表示，众所周知，中国游客的消费量很大。中国游客在希腊逗留期间的平均支出约为1,200欧元（1,287美元）。相比之下，美国是第二大消费群体，每次去希腊的平均消费在850欧元左右。&lt;/p>; &lt;p>; 一直提供定制旅行服务的导游甘明宇自2004年雅典奥运会以来，他一直向中国游客介绍希腊丰富的旅游资源、广阔的海岸线和名胜古迹，满足中国游客的需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;与众不同的体验&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>; “中国游客喜欢独特的体验，尤其是那些在中国不常见的体验，例如历史建筑、文化遗址和自然奇观，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 圣托里尼最受中国游客欢迎的景点就是火山游船。 “游览活火山的机会令中国游客兴奋不已。这种体验不仅让他们能够亲眼目睹火山奇观，还让他们有机会欣赏火山奇观周围原始、清澈的海水。”甘说。&lt;/p>; &lt;p>; 圣托里尼也是热门的拍照地点。 “伊亚村的日落美景几乎是每个中国游客的必游之地。对于一些人来说，在岛上迷人的风景背景下拍一张标志性的日落快照已经成为他们决定踏上希腊之旅的动力。” &lt;/p>; &lt;p>; 希腊丰富的历史文化和风土人情让他们的访问更加难忘。 “在社交媒体上分享记忆是常见的做法，”甘说。 “这本身就反映了中国游客”渴望展示美丽的照片和视频。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[006BRI 10 YEARS ON - Mandarin learning opens doors of opportunity]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_006_652850b4ed50d203d2ca06ea.htm#006BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_04_30.png&quot; />;&lt;p>;马泰奥斯·卡佩塔尼奥斯&lt;/p >; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/006/20231013_006_04_27.png&quot; />;&lt;p>;安德罗斯岛和圣托里尼岛，以及帕台农神庙希腊必去的旅游胜地。&lt;/p>; &lt;p>; 六年前，Matthaios Kapetanios 做出了一个选择，学习汉语。多年后，这一选择让他在雅典的电信巨头华为找到了一份工作，他的普通话技能不仅让他被录用，还让他拥抱中国文化并与同事建立联系。&lt;/p>; &lt;p>; Kapetanios,自2022年6月起在华为供应链部门工作的他表示，是父亲的建议让他走上了学习普通话的道路。&lt;/p>; &lt;p>; 《学习普通话的决定》中国人受到多种因素的影响，”这位拥有比雷埃夫斯大学海事研究学士学位的 23 岁希腊人说道。&lt;/p>; &lt;p>;“我父亲对我说，考虑到中国，这将是一个明智的选择” 39;当时的快速发展及其成为未来语言的潜力。”&lt;/p>; &lt;p>; 回忆起他最初接触汉语的经历，Kapetanios 将第一年描述为“冒险进入未知”。 .&lt;/p>; &lt;p>; 由于之前没有接触过这种语言，他既兴奋又担心。他几乎不知道这次新的冒险会点燃一种持续至今的热情。&lt;/p>; &lt;p>; “我发现中文非常有趣。总是有新的东西需要学习，无论是字符还是单词。”卡佩塔尼奥斯说道。 “最有趣的是，一开始我遇到了一些挑战，因为欧洲语言中没有类似的单词或表达方式。不过，两三年后，我就习惯了这门语言，逐渐变得容易了。”&lt;/p>; &lt;p>; Kapetanios将此归因于他在许多学习者放弃的关键三年期间的坚持。他的奉献精神和热情使他克服了学习曲线并欣赏了汉语之美。&lt;/p>; &lt;p>; 在课堂之外，Kapetanios 寻找机会让自己沉浸在中国文化中。 2019年，他参加了为期24天的孔子学院夏令营，并游览了北京和云南大理。他说，这些经历不仅让他练习了语言能力，还对中国人民的生活和习俗有了宝贵的了解。 &lt;/p>; &lt;p>; “我遇到的最难忘的文化差异之一是中国人对喝热水的偏好，” Kapetanios 笑着回忆道。&lt;/p>; &lt;p>; “我记得一位老师看到我喝冷水时感到惊讶。她解释说，在中国，即使在夏天，热水也是常态。亲眼目睹这些文化上的细微差别如何塑造一个社会，真是令人着迷。”&lt;/p>; &lt;p>; 随着 Kapetanios 继续他的语言和文化之旅，他很快就发现自己在华为工作，在那里，他的中文熟练程度成为了宝贵的财富。资产。直接用中文与中国同事交谈，不仅加强了沟通，还加深了联系和了解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;“巨大优势”&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; “能够”用他们的母语与我的中国同事交流是一个巨大的优势，” Kapetanios 说道。&lt;/p>; &lt;p>; “它建立了更紧密的联系并允许更有效的协作。说中文让我对他们的文化有了独特的视角和更深刻的欣赏，尽管我并不总是在希腊同事面前承认这一点。”他微笑着补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 回顾自己的旅程，Kapetanios 鼓励其他人接受学习汉语的挑战，认识到汉语在个人和职业领域打开大门并创造机会的潜力，因为中国和希腊加强了贸易和商业联系。&lt;/p>; &lt;p>; “学习一门新语言，尤其是中文，是一次宝贵的经历。它不仅拓展了我的视野，也帮助我在更深层次上与人建立联系。”他说。 “如果有人向我寻求职业建议，我会告诉他们学习一门新语言，对我来说，这门语言无疑是中文。”&lt;/p>; &lt;p>; Kapetanios 将中欧之间日益加强的交流视为积极的发展。&lt;/p>; &lt;p>; 他强调了希腊的战略地理位置，表示该国具有作为人员、贸易和商业渠道的巨大潜力。这反过来将有助于加强中国和欧洲之间的联系。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[007BRI 10 YEARS ON - Mandarin learning opens doors of opportunity]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_007_652850b4ed50d203d2ca06ea.htm#007BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_04_30.png&quot; />;&lt;p>;马泰奥斯·卡佩塔尼奥斯&lt;/p >; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_04_27.png&quot; />;&lt;p>;安德罗斯岛和圣托里尼岛，以及帕台农神庙希腊必去的旅游胜地。&lt;/p>; &lt;p>; 六年前，Matthaios Kapetanios 做出了一个选择，学习汉语。多年后，这一选择让他在雅典的电信巨头华为找到了一份工作，他的普通话技能不仅让他被录用，还让他拥抱中国文化并与同事建立联系。&lt;/p>; &lt;p>; Kapetanios,自2022年6月起在华为供应链部门工作的他表示，是父亲的建议让他走上了学习普通话的道路。&lt;/p>; &lt;p>; 《学习普通话的决定》中国人受到多种因素的影响，”这位拥有比雷埃夫斯大学海事研究学士学位的 23 岁希腊人说道。&lt;/p>; &lt;p>;“我父亲对我说，考虑到中国，这将是一个明智的选择” 39;当时的快速发展及其成为未来语言的潜力。”&lt;/p>; &lt;p>; 回忆起他最初接触汉语的经历，Kapetanios 将第一年描述为“冒险进入未知”。 .&lt;/p>; &lt;p>; 由于之前没有接触过这种语言，他既兴奋又担心。他几乎不知道这次新的冒险会点燃一种持续至今的热情。&lt;/p>; &lt;p>; “我发现中文非常有趣。总是有新的东西需要学习，无论是字符还是单词。”卡佩塔尼奥斯说道。 “最有趣的是，一开始我遇到了一些挑战，因为欧洲语言中没有类似的单词或表达方式。不过，两三年后，我就习惯了这门语言，逐渐变得容易了。”&lt;/p>; &lt;p>; Kapetanios将此归因于他在许多学习者放弃的关键三年期间的坚持。他的奉献精神和热情使他克服了学习曲线并欣赏了汉语之美。&lt;/p>; &lt;p>; 在课堂之外，Kapetanios 寻找机会让自己沉浸在中国文化中。 2019年，他参加了为期24天的孔子学院夏令营，并游览了北京和云南大理。他说，这些经历不仅让他练习了语言能力，还对中国人民的生活和习俗有了宝贵的了解。 &lt;/p>; &lt;p>; “我遇到的最难忘的文化差异之一是中国人对喝热水的偏好，” Kapetanios 笑着回忆道。&lt;/p>; &lt;p>; “我记得一位老师看到我喝冷水时感到惊讶。她解释说，在中国，即使在夏天，热水也是常态。亲眼目睹这些文化上的细微差别如何塑造一个社会，真是令人着迷。”&lt;/p>; &lt;p>; 随着 Kapetanios 继续他的语言和文化之旅，他很快就发现自己在华为工作，在那里，他的中文熟练程度成为了宝贵的财富。资产。直接用中文与中国同事交谈，不仅加强了沟通，还加深了联系和了解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;“巨大优势”&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; “能够”用他们的母语与我的中国同事交流是一个巨大的优势，” Kapetanios 说道。&lt;/p>; &lt;p>; “它建立了更紧密的联系并允许更有效的协作。说中文让我对他们的文化有了独特的视角和更深刻的欣赏，尽管我并不总是在希腊同事面前承认这一点。”他微笑着补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 回顾自己的旅程，Kapetanios 鼓励其他人接受学习汉语的挑战，认识到汉语在个人和职业领域打开大门并创造机会的潜力，因为中国和希腊加强了贸易和商业联系。&lt;/p>; &lt;p>; “学习一门新语言，尤其是中文，是一次宝贵的经历。它不仅拓展了我的视野，也帮助我在更深层次上与人建立联系。”他说。 “如果有人向我寻求职业建议，我会告诉他们学习一门新语言，对我来说，这门语言无疑是中文。”&lt;/p>; &lt;p>; Kapetanios 将中欧之间日益加强的交流视为积极的发展。&lt;/p>; &lt;p>; 他强调了希腊的战略地理位置，表示该国具有作为人员、贸易和商业渠道的巨大潜力。这反过来将有助于加强中国和欧洲之间的联系。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[007BRI 10 YEARS ON - BRI a pillar of support in Sino-Greek partnership]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_007_652850abed50d203d2ca06e7.htm#007BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_01_51.png&quot; />;&lt;p>;&amp;lt;b&amp;gt;在线&amp;lt ;/b>;扫码查看更多。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_01_22.png&quot; />;&lt;p>;多立克柱式是古希腊独特的建筑风格。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_01_52.png&quot; />;&lt; p>;科林斯柱式是古希腊独特的建筑风格。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_01_19.png&quot; />;&lt;p>;码头工人在希腊比雷埃夫斯港执勤。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13 /007/20231013_006_01_23.png&quot; />;&lt;p>;4月份，中国远洋海运的卡车在希腊比雷埃夫斯港运输汽车。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily. com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_01_45.png&quot; />;&lt;p>;8月希腊比雷埃夫斯港集装箱码头夜景。&lt;/p>; &lt;img src =&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_01_48.png&quot; />;&lt;p>;豪华游轮停靠在希腊比雷埃夫斯港的码头&lt;/p>; &lt;p>; 编者按：今年是“一带一路”倡议提出10周年。 A decade of practice has demonstrated that it&amp;#39;sa broad and prosperous way for China and the world to share opportunities and seek common development. In a more than 10-part series, China Daily finds out how the road of peace, prosperity, openness, green development, innovation and civilization will contribute more to the shared future of mankind.&lt;/p>; &lt;p>; Over two millenniums ago, the radiant civilizations of ancient China and Greece illuminated the landscapes of Asia and Europe. Greece&amp;#39;s golden era gave rise to great philosophers and literary titans, coinciding with the time in China when a multitude of philosophical ideologies thrived side by side.&lt;/p>; &lt;p>; Dating back to the 4th century BC, the Greeks bestowed upon China the graceful Greek name of Serike, meaning the land of the Seres. It meant &amp;quot;silk&amp;quot; or people of the land where silk comes from.&lt;/p>; &lt;p>; By the 16th century, the introduction of Euclid&amp;#39;s Elements into China paved the way for scientific dialogue between East and West. Greek mathematician Euclid, often referred to as the &amp;quot;Father of Geometry&amp;quot;, wrote possibly the most important mathematical textbook in history, known as the Elements.&lt;/p>; &lt;p>; Ancient Athenian playwright Aeschylus&amp;#39; narrative of Prometheus, the Titan who stole fire from heaven and gave it to humankind, according to Greek mythology, inspired numerous Chinese revolutionaries.&lt;/p>; &lt;p>; And enduring Greek classics &amp;mdash; Plato&amp;#39;s Republic and Aristotle&amp;#39;s Politics &amp;mdash; left an indelible mark on Chinese culture.&lt;/p>; &lt;p>; In the early days of the establishment of the People&amp;#39;s Republic of China, Greek shipowners broke Western blockades to provide it with vital supplies, with roles reversing during Greece&amp;#39;s debt crisis when China offered support through investments.&lt;/p>; &lt;p>; Fast-forward to the 21st century, the Belt and Road Initiative, drawing from the ancient Silk Road, has revitalized China-Greece relations. This initiative has not only invigorated bilateral ties but also created new avenues for mutual growth, experts said.&lt;/p>; &lt;p>; The initiative, proposed in 2013, made strides in enhancing infrastructure, trade, financial cooperation, and interpersonal bonds between the two nations.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Forging business connections with China is in our blood,&amp;quot; said George Xiradakis, vice-president of the Hellenic Chinese Chamber of Commerce, Industry, Tourism and Shipping.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Greeks have consistently stood alongside the Chinese, driven by a profound belief in their strength. Moreover, the historical bond between our cultures adds a sense of warmth to our discussions, creating a truly positive atmosphere,&amp;quot; Xiradakis said.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Given this natural affinity, it was only logical to cultivate a comprehensive partnership between our nations, spanning trade, academia, maritime endeavors, and even, in some instances, political engagements.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; Against the backdrop of a rich historical connection, certain events catalyzed the blossoming ties, according to Xiradakis, who is also the president of the Association of Banking and Financial Executives of Hellenic Shipping.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The pivotal seeds of this partnership were sown in recent years. Notably, the joyous moments of the 2004 and 2008 Olympic Games served as significant milestones. This confluence brought us closer, occurring simultaneously with Greece&amp;#39;s entry into the euro currency zone in 2001,&amp;quot; he added.&lt;/p>; &lt;p>; Situated at the crossroads of the Silk Road Economic Belt and the 21st Century Maritime Silk Road, Greece stands as a natural partner for the BRI&amp;#39;s international cooperation projects, analysts say.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;Shared commitment&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; In 2018, Greece and China cemented their collaboration by signing a memorandum of understanding, demonstrating their shared commitment within the framework of the BRI.&lt;/p>; &lt;p>; Marking the 10th anniversary of the BRI proposal as well as celebrating Sino-Greek relations, a forum was recently held at the Piraeus Port.&lt;/p>; &lt;p>; Speaking on the occasion, Wu Hailong, president of the China Public Diplomacy Association, highlighted the global opportunities and benefits provided by the BRI, citing the successful Piraeus Port investment as a notable joint achievement.&lt;/p>; &lt;p>; Ioannis Kotoulas, adjunct lecturer of geopolitics at the University of Athens, commended the BRI&amp;#39;s goal of harmonizing Eurasian interests. Referring to the Sino-Greek partnership, he emphasized the shared commitment to deploying soft power and advocated further cooperative exploration across various sectors.&lt;/p>; &lt;p>; The collaborative engagement between China and Greece within the BRI framework, exemplified by the notable Piraeus Port project, has yielded substantial outcomes.&lt;/p>; &lt;p>; Following the acquisition by China&amp;#39;s COSCO Shipping of a 67 percent stake in Piraeus Port, the Greek maritime hub has become the leading Mediterranean port and ranks as Europe&amp;#39;s fourth-largest container port and the third cruise home port as well as the largest ferry port in terms of handling capacity.&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Zhiming, general manager of the board of directors&amp;#39; office, Piraeus Port Authority, said the COSCO Shipping and Piraeus Port partnership is a prime example of Sino-Greek cooperation that leverages mutual benefits and synergies to create value.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Without the value of the Piraeus Port, the current achievement would not be possible. Equally important is COSCO&amp;#39;s expertise and the resulting supply chain synergy, which greatly contributed to the remarkable growth of the port,&amp;quot; he said.&lt;/p>; &lt;p>; In 2009, COSCO made an initial investment in Pier 2 and Pier 3 within the Piraeus Port container terminal. Back then, the container terminal&amp;#39;s throughput stood at 870,000 TEU (twenty-foot equivalent unit). Through subsequent years of development, Zhang said the terminal&amp;#39;s throughput has surged to exceed 5 million TEU, with a peak of 5.65 million TEU.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;Impact extended&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; Zhang said COSCO&amp;#39;s operations have directly engaged over 3,000 employees within the port. Considering the broader supply chain, the port&amp;#39;s impact extends to generating more than 10,000 employment opportunities in the vicinity, spanning industries that provide services to the port, he added.&lt;/p>; &lt;p>; Savvas Sanozidis, secretary of the board of directors, Piraeus Port Authority, said: &amp;quot;Without COSCO&amp;#39;s presence in the Piraeus Port, Piraeus Port could be out of the global maritime map.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; The 2009 Greek debt crisis had far-reaching effects, extending its impact to all sectors, including the port business. Sanozidis recalled that period, mentioning how the crisis hindered further investments.&lt;/p>; &lt;p>; The strategic investments by COSCO, starting in 2009 and then again in 2016, carried significant weight, especially given the prevailing crisis, according to Sanozidis. &amp;quot;It was a vote for the Greek economy, a vote of trust. These investments represented the largest foreign influx of capital during that period,&amp;quot; he added.&lt;/p>; &lt;p>; Sanozidis said: &amp;quot;Without COSCO&amp;#39;s presence, no investments of such level could take place in our port. This includes attracting major clients in various sectors such as ferry, cruise, car terminals, and container terminals. We had outdated equipment, but COSCO&amp;#39;s arrival prompted us to invest in modern equipment and upgrade our infrastructure.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; Despite initial concerns about job security and career prospects among Piraeus Port employees before the Chinese takeover, the acquisition proved mutually beneficial. &amp;quot;I initially had concerns about the transition, but they were quickly dispelled. COSCO Shipping proved to be a reliable manager, evident in their respectful approach toward local employees,&amp;quot; Sanozidis said.&lt;/p>; &lt;p>; He said a noteworthy indication of this success lies in the absence of strikes under COSCO&amp;#39;s management. Strikes are often commonplace in labor environments in Greece, reflecting dissatisfaction and protests. However, unlike the period when Piraeus Port was publicly owned, Sanozidis said no strikes occurred under COSCO&amp;#39;s tenure.&lt;/p>; &lt;p>; Sanozidis said: &amp;quot;As a Greek and an employee, I consider it a genuine privilege to be associated with Piraeus Port, a pivotal participant in the Belt and Road Initiative. The port&amp;#39;s potential for further development is very high and I feel privileged to be part of this success story.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; In the pursuit of sustained growth, Zhang said COSCO consistently prioritizes sustainability as a crucial investment objective, particularly concerning the Piraeus Port Authority.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;In our drive toward a greener port, we are endeavoring to preserve the port environment and achieve decarbonization,&amp;quot; Zhang said, adding: &amp;quot;A notable step forward has been the establishment of a solar power station within the port.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; Looking ahead, he said, &amp;quot;We are planning to provide the power supply system with shore power and undertaking digital port implementation to reduce carbon emissions and increase the share of clean energy.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangmingjie@mail.chinadailyuk.com&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[007BRI 10 YEARS ON - Cultural institute plays vital role in deepening mutual understanding]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_007_652850aeed50d203d2ca06e8.htm#007BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_02_10.png&quot; />;&lt;p>;Alexandros Papalexandris&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_02_35.png&quot; />;&lt;p>;People look at the Greek artifacts during an exhibition at a museum in Suzhou on Jan 10.&lt;/p>; &lt;p>; The Athens Business Confucius Institute, or ABCI, has emerged as a driving force in promoting language and cultural exchanges between China and Greece as bilateral ties continue to thrive.&lt;/p>; &lt;p>; Established in 2009 by the Athens University of Economics and Business, in collaboration with the University of International&lt;/p>; &lt;p>; Business and Economics in Beijing, the ABCI has played an important role in cultivating positive perceptions about China and deepening mutual understanding between the peoples of Greece and China, said Alexandros Papalexandris, the institute&amp;#39;s director.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Greeks tend to have positive perceptions about the Chinese people, the Chinese culture, and China in general,&amp;quot; Papalexandris said. &amp;quot;This is mainly due to the good bilateral and economic relations, as well as several Chinese investments in Greece and Greek investments in China, not to mention trade and tourism.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; The shared historical and cultural ties between Greece and China have also contributed to the success of the ABCI, he said. &amp;quot;As Greeks, we are very fond of our culture and of other civilizations with similarly rich history and culture,&amp;quot; Papalexandris said.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The fact that the ABCI is embedded in the university and functions as a collaboration project between our institution and the UIBE in China has helped create a positive image regarding its purpose.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; Despite the challenges of learning a difficult language like Chinese, the feedback for the ABCI&amp;#39;s language training and cultural and business activities has been overwhelmingly positive. &amp;quot;People tend to view the Confucius Institute as a significant channel for learning about China and its language,&amp;quot; Papalexandris said.&lt;/p>; &lt;p>; Over the past 14 years, the Confucius Institute in Athens has successfully imparted the Chinese language to over 3,500 students. Additionally, it has conducted examinations for more than 3,000 candidates, achieving an outstanding pass rate of 98 percent in Chinese as a foreign language certification exam.&lt;/p>; &lt;p>; The ABCI remains committed to promoting mutual understanding between Greece and China through its various initiatives. The institute&amp;#39;s engagement in language training, cultural activities, business conferences, and events has been instrumental in improving understanding of Chinese culture and bringing the two nations closer together, according to the Greek director.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;I firmly believe that through the Confucius Institute, the Greek people are exposed to another very important culture, and this has many benefits. In a globalized world, people should be aware of different cultures as this can have many benefits both in terms of broadening their horizons and in making them more valuable in terms of employment,&amp;quot; he added.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;Relations emphasized&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; Papalexandris emphasized the growing economy of China and its strong business ties with Greece have further amplified the significance of understanding Chinese culture and language. &amp;quot;Greek people could work in Chinese companies operating in Greece or potentially work in China, thereby broadening their career prospects,&amp;quot;他说。 &amp;quot;Business partnerships could be further developed if Greek people better understand the Chinese culture and idiosyncrasies of the Chinese people.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; He recalled a specific instance that exemplifies the practical implications of the institute&amp;#39;s work. &amp;quot;Some years ago, one of Athens&amp;#39; leading and most prestigious hotels approached us,&amp;quot;他说。 &amp;quot;We were asked to train their HR department on how to interact appropriately with their Chinese guests. It was important for the hotel staff to acknowledge cultural differences and accommodate the needs of their Chinese guests effectively.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; As Greece-China relations flourish and the world embraces globalization, he believes the ABCI stands as a testament to the power of cultural understanding and language proficiency in fostering collaboration and friendship between nations.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[007BRI 10 YEARS ON - Santorini&#39;s idyllic charm draws Chinese tourists]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/13/content_007_652850b1ed50d203d2ca06e9.htm#007BRI 10 YEARS ON]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-13/007/20231013_006_03_57.png&quot; />;&lt;p>;Santorini has earned its place as a popular destination among Chinese tourists.&lt;/p>; &lt;p>; An enchanting Aegean island sculpted by volcanic forces, Santorini has earned its place as a popular destination among Chinese tourists. With its idyllic whitewashed villages and iconic blue-domed churches, the island&amp;#39;s breathtaking sunsets, crystal clear waters and romantic atmosphere have long captivated the hearts of Chinese travelers.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The uniqueness of Santorini lies in its landscape and views, which greatly fascinates Chinese guests drawn to its romantic atmosphere,&amp;quot; Theodoros Sotiridis, general manager of Blue Travel in Greece, said. &amp;quot;The iconic blue-domed structures make it an ideal destination for honeymooners and those passionate about photography.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; On the evolving Chinese market, Sotiridis said his agency has witnessed remarkable growth in the market over the past 15 years, with an astounding annual rise of 100 percent before the pandemic. Moreover, there is a significant shift in demand for group tours of the Free Independent Travel, or FIT.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;In the initial stages around 2007, the biggest volume from the Chinese market was group tours. However, by 2015-16, a transformation occurred, with groups and FITs sharing a near equal distribution of around 50 percent each,&amp;quot; Sotiridis said. &amp;quot;Furthermore, the behavior of Chinese travelers has evolved. Once newcomers to Europe, they have since become seasoned explorers, displaying a deeper familiarity with destinations and elevated expectations.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; Based on official records from Athens International Airport, a notable surge in Chinese tourist numbers was recorded in 2019. Following the launch of the first direct flight connecting Beijing and Athens that year, more than 217,600 Chinese tourists visited Greece, marking a remarkable upswing of over 200 percent compared to Chinese tourist arrivals in 2011.&lt;/p>; &lt;p>; Before, many Chinese tourists combined their holidays in Greece with other countries like Italy and Switzerland. But Sotiridis explained this trend has also changed. &amp;quot;Starting around 2015, Greece itself became a unique and singular destination of choice. Travelers now devote their attention solely to Greece, spending one week or up to 10 days to immerse themselves in the country&amp;#39;s diverse attractions,&amp;quot; he said.&lt;/p>; &lt;p>; Sotiridis also said Chinese tourists are known to be significant spenders. The average expenditure for a Chinese tourist during their stay in Greece is approximately 1,200 euros ($1,287). In comparison, the United States holds the position of the second-largest spending group, with an average expenditure of around 850 euros per trip to Greece.&lt;/p>; &lt;p>; Gan Mingyu, a tour guide who has been offering customized travel services to Chinese visitors since the 2004 Athens Olympics, said he believes Greece&amp;#39;s wealth of tourism resources, extensive coastline and historical sites meet the needs of Chinese travelers.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;Distinct experiences&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;Chinese tourists favor distinct experiences, particularly those uncommon in China, such as historical architecture, cultural sites and natural wonders,&amp;quot; he said.&lt;/p>; &lt;p>; A popular attraction for Chinese tourists in Santorini is the volcano cruise. &amp;quot;The opportunity to cruise around an active volcano excites Chinese visitors. The experience not only allows them to witness the volcanic wonder with their own eyes but also offers them a chance to appreciate the pristine, clear waters that surround the volcanic marvel,&amp;quot; Gan said.&lt;/p>; &lt;p>; Santorini is also a sought-after location for photo shoots. &amp;quot;Sunset views in Oia village are a must for almost every single Chinese visitor. For some, to have a snapshot of the iconic sunset against the backdrop of the island&amp;#39;s captivating scenery has become a driving force in their decision to embark on a journey to Greece,&amp;quot; he said.&lt;/p>; &lt;p>; Greece&amp;#39;s rich history, culture and local customs have made their visits all the more unforgettable. &amp;quot;Sharing memories on social media is common practice,&amp;quot; Gan said. &amp;quot;That itself reflects Chinese tourists&amp;#39; eagerness to showcase beautiful photos and videos.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 05:52:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>