<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Xi: Bolster ties with BRI partners]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_001_6532d7b4ed50d203d2ca1083.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-21/001/20231021_001_01_117.png&quot; />;&lt;p>;习近平主席会见斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈周五在北京人民大会堂。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-21/001/ 20231021_001_01_134.png&quot; />;&lt;p>;国家主席习近平周五在北京人民大会堂会见越南国家主席武文上。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com. cn/cn/resfile/2023-10-21/001/20231021_001_01_151.png&quot; />;&lt;p>;中共中央总书记、国家主席习近平会见总书记通伦老挝人民革命党中央委员会和老挝国家主席周五在北京。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-21/ 001/20231021_001_01_168.png&quot; />;&lt;p>;国家主席习近平周五在北京人民大会堂会见巴西众议院议长利拉。&lt;/p>; &lt;p>;国家主席习近平周五在北京人民大会堂分别会见斯里兰卡、越南、老挝和巴西领导人时强调了中国对加强“一带一路”合作的承诺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;斯里兰卡斯里兰卡&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;习近平在会见斯里兰卡总统维克勒马辛哈时表示，中方愿看到斯里兰卡成为印度洋商业中心。&lt;/p>; &lt;p>;双方应全力推进科伦坡港口城、汉班托塔港综合开发项目，使之成为中斯“一带一路”合作的旗舰项目。&lt;/p>; &lt;p>; 斯里兰卡总统访华出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛，斯里兰卡是最早欢迎并加入“一带一路”倡议的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，北京高度重视中斯关系发展中方愿同南亚国家一道，巩固政治互信，高质量共建“一带一路”。&lt;/p>; &lt;p>; 中方愿进口更多南亚优质特色产品斯里兰卡，鼓励中国企业赴斯投资，帮助斯里兰卡实现经济转型升级和可持续发展。&lt;/p>; &lt;p>; 斯里兰卡愿为斯里兰卡企业提供开放、透明的营商环境习近平补充道，中国企业。&lt;/p>; &lt;p>; 在谈到向斯里兰卡提供援助时，习近平表示，中方将继续向斯里兰卡提供不附加任何政治条件的援助，帮助斯里兰卡应对社会和社会面临的困难。 &lt;/p>; &lt;p>; 习近平强调，中方坚定支持斯里兰卡坚持战略自主，维护国家主权、独立和民族尊严。&lt;/p>; &lt;p>; 维克勒马辛哈表示“一带一路”有利于提升斯里兰卡在地区的独特影响力，斯方希望未来与中方更加密切合作。斯里兰卡认为印度洋应该拥抱开放。&lt;/p>; &lt;p>; 中国可以成为斯里兰卡现代化的重要合作伙伴，斯方欢迎中国企业来斯投资并愿意他说，要提供有利的营商环境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;越南&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;习近平强调，互联互通等战略领域是中越合作的优先领域，他强调需要在电子商务等新兴领域加强双边合作。&lt;/p>; &lt;p>; 在会见来北京出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛的越南国家主席武文上时发表讲话习近平表示，中方愿进一步增加进口越南优质产品。&lt;/p>; &lt;p>; 北京和河内双方应坚持共商共建共享原则，充分发挥地缘优势紧密相连、产业互补，加快推进“一带一路”与“两廊一圈”融合发展” p>; 他表示，中越两国在各自民族解放斗争中相互支持，结下了深厚而持久的同志情谊和兄弟情谊。&lt;/p>; &lt;p>; 两国都在推进各自的社会主义现代化事业两国都把双边关系作为各自外交政策的优先方向，都把对方的发展视为各自发展的机遇。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平强调，要打造双边关系&lt;/p>; &lt;p>; 张表示，过去十年，“一带一路”已成为开放、包容的倡议高质量的国际合作平台，显着助推有关国家的发展&lt;/p>; &lt;p>; 他表示愿同中方保持高层战略沟通，提升越中关系定位，不断丰富越中全面战略合作伙伴关系内涵。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;老挝&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 中共中央总书记习近平与老挝总书记通伦·西苏里签署老挝人民革命党中央委员会和老挝国家主席会晤后，签署了《中国共产党和老挝人民革命党关于2024年至2028年构建中老命运共同体的行动计划》。&lt;/p>; &lt;p >; 两国领导人还见证了“一带一路”合作、数字经济、媒体、文化、旅游、公共卫生、海关检验检疫等领域双边合作文件的签署。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平告诉通伦会见时表示，双方要以签署新的五年行动计划为契机，充实两党两国关系，为地区和世界和平稳定、发展繁荣注入新动力。&lt;/p >; &lt;p>; 他强调，坚持党的领导和社会主义方向是中老关系的本质特征。&lt;/p>; &lt;p>; 中国共产党和老挝人民革命党要不断深化政治互信，加强执政能力建设习近平指出，加强政治、执法、安全等领域沟通合作。&lt;/p>; &lt;p>; 共同挖掘中老铁路潜力，重点关注沿线发展，稳步推进中老经济走廊建设，积极推动地区互联互通和发展愿景，打造地区“一带一路”合作典范。&lt;/p>; &lt;p>;为老挝经济发展提供帮助，鼓励从老挝进口更多优质农产品，扩大能源、矿业等领域合作。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平还承诺支持老挝担任轮值主席国明年东南亚国家联盟在地区和国际事务中发挥更大作用。&lt;/p>; &lt;p>; 通伦来京出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛并进行工作访问老方愿同中方加强高层交往，推进老中经济走廊等项目务实合作，加强在东盟－中国关系和地区问题上的协调配合。&lt;/p>; &lt; p>; &lt;b>;巴西&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;习近平在会见巴西众议长利拉时表示，中巴关系前景十分光明。&lt;/p>; &lt;p>; 由里拉率领的巴西代表团将对中国进行为期八天的访问，将于周日结束。&lt;/p>; &lt;p>; 由于巴西将在未来几年举办两项重大国际活动—— G20领导人的讲话在峰会和联合国气候变化框架公约缔约方大会上，习近平表示中方支持巴西主办东道国，愿同巴方加强协调合作。 /p>; &lt;p>; 今年春天，巴西总统卢拉对中国进行国事访问，习近平表示，我和卢拉就引领和规划中巴关系新时代达成重要共识。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平指出，中巴是东西半球最大的发展中国家和具有全球影响力的主要新兴国家。&lt;/p>; &lt;p>; 面对风云变幻的世界，中巴“必将”习近平指出，“一带一路”倡议同巴西再工业化和新增长加速计划高度契合，双方要加强对接&lt;/p>; &lt;p>; 里拉表示，同中国的合作有力促进了巴西经济社会发展，增加了巴西就业和生产能力。中国的成功对世界具有重要意义，中国始终是巴西发展的重要合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;巴西愿在明年发挥G20主席国应有的作用他补充道，期待习主席届时到访。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者xuwei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Thailand welcomes further cooperation with China, says PM]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_001_6532d7b7ed50d203d2ca1084.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-21/001/20231021_001_02_49.png&quot; />;&lt;p>;斯雷塔·塔维辛&lt;/p >; &lt;p>; 泰国总理斯雷塔·塔维信周四接受中国媒体采访时表示，泰国欢迎以更加开放的态度与中国进一步开展合作，将深入对接“一带一路”倡议，推动泰中友谊迈上新台阶&lt;/p>; &lt;p>; 这位东南亚国家领导人正在北京出席第三届“一带一路”国际合作高峰论坛并对中国进行正式访问。&lt;/p>; &lt;p >;“泰中作为伟大邻邦，有着密切的“血缘关系”。我想通过这次访问传递一个信号：泰国已经敞开大门，欢迎与其他国家开展更多经贸合作。”他说，泰国有非常好的营商环境，为外国企业提供良好的减税政策。&lt;/p>; &lt;p>;中国是一个友好的大国，这些特点为泰国的发展提供了可嘉的基础。 &lt;/p>; &lt;p>; “访问期间，我会见了中信、平安、华为等多家中国大企业的领导。他们都对泰国的投资机会非常感兴趣。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; “一带一路”是一项涉及150多个国家的全球计划。斯雷塔表示，“一带一路”为参与国提供了巨大的机遇，将各国在交通、贸易、人文等方面联系起来。&lt;/p>; &lt;p>; 他的新政府正在努力加快实现“陆桥” ;斯雷塔表示，该项目希望深化与“一带一路”的融合，将互联互通提升到新的水平。&lt;/p>; &lt;p>; 泰国项目旨在连接安达曼海和泰国湾的建设长达90公里的公路和铁路运输路线，意味着两端之间的货物运输将不必经过马六甲海峡，从而减少运输时间和成本。&lt;/p>; &lt;p>; 这将极大地促进发展斯雷塔说，贸易。 “来自中国的货物可以通过‘陆桥’更快到达印度和中东”项目，比穿越马六甲海峡可缩短6至9天的路程。”&lt;/p>; &lt;p>; 中国是泰国最大的贸易伙伴，也是泰国外商直接投资的主要来源地之一&lt;/p>; &lt;p>; Srettha表示，随着中国电动汽车产业的蓬勃发展，越来越多的中国领先电动汽车制造商正在泰国投资建厂，使泰国成为东南亚电动汽车制造中心。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; 他强调泰国和中国需要加强该行业的合作，为泰国创造更多当地就业机会，进一步惠及全球消费者。&lt;/p>; &lt;p>; Srettha表示，同时泰国水果在中国很受欢迎强调进一步出口的巨大潜力。据泰国总理介绍，平均一个中国人每年仅消费0.7公斤榴莲，而在泰国，人均年消费量为5公斤，而在马来西亚，这一数字为每人11公斤。&lt; /p>; &lt;p>; ”如此看来，巨大的中国市场还可以进一步开拓。我们希望更多的中国人能够品尝到更多更好的泰国水果。” &lt;/p>; &lt;p>; 后疫情时代，旅游业对于泰国经济复苏至关重要。于是在9月下旬，政府宣布对中国游客实施为期5个月的免签政策。&lt;/p>; &lt;p>; Srettha表示，今年到泰国旅游的中国游客超过210万人次，中国成为泰国第二大游客来源国继马来西亚之后。&lt;/p>; &lt;p>; “为什么中国人选择泰国？因为他们热爱我们的文化、人民、地理位置、阳光、海洋和食物。”泰国总理表示，泰国政府高度重视安全工作，将进一步加强对海外游客特别是来自泰国的游客的保护措施。中国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：cuihaipei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Graphite export limits common intl trade move]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_001_6532d7baed50d203d2ca1085.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，中国决定自12月1日起对某些类型的高敏感石墨产品实行出口许可，这符合其履行国际义务和确保国家安全的承诺&lt;/p>; &lt;p>; 他们是在政府添加了三种高度敏感的石墨产品后发表上述评论的，其中包括球形石墨——之前受到临时控制——据商务部、海关总署周五联合发布的通知，将两用物项列入出口管制清单。&lt;/p>; &lt;p>; 同时，中国取消了五类物品的临时管制低灵敏度石墨制品，如炉用碳电极，主要用于钢铁、冶金、化工等领域。通知称，这些政策措施将于12月1日起全部实施。&lt;/p>; &lt;p>; 石墨是一种由碳原子片堆叠而成的矿物，具有六方晶体结构。其工业用途广泛，包括电子、干电池、润滑、冶金、炼钢等。&lt;/p>; &lt;p>; 商务部发言人表示，中方已向受影响国家和地区通报，并补充说，对特定石墨项目实施出口管制&lt;/p>; &lt;p>; 作为全球最大的石墨生产国和出口国，中国长期以来坚定履行防扩散等国际义务，并根据《中华人民共和国出口管制法》对特定石墨品项实施出口管制。维护国家安全和利益的需要。发言人表示，对部分石墨产品实施了临时管制。&lt;/p>; &lt;p>; 中国国际贸易经济合作研究院高级研究员周蜜表示，除了用于高科技领域之外，此外，许多石墨材料还用于武器或其他军事领域的产品。此举可以为全球安全做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>; “新政策并不意味着此类材料不能出口。只要满足相关要求，贸易就可以继续。”周说。企业仍可获取更多资源，欢迎外资企业参与中国资源型创新产品开发利用。这也将有助于加强中国与其他经济体之间的供应链和商业联系。”&lt;/p>; &lt;p>; 欧盟、美国、英国和澳大利亚都实施了确保全球石墨储备和供应的政策。据北京华昂产业研究院发布的信息，&lt;/p>; &lt;p>; 例如，自2017年以来，美国政府出台多项政策，确保包括石墨在内的30多种矿产的可靠供应。&lt; /p>; &lt;p>;“石墨材料广泛应用于燃料电池和锂离子电池。作为石墨生产大国，中国对部分石墨产品的出口许可政策将对全球电池和新能源汽车供应链产生一定影响。”天津南开大学石墨烯材料教授刘志波表示。&lt;/p>; &lt;p>; “目前，中国在新能源汽车电池的发展上处于领先地位，石墨在电池研究和生产中发挥着重要作用，包括使用石墨烯开发高性能电池，” &lt;/p>; &lt;p>; 2022年全球石墨产量达到161万吨，同比增长7.6%。中国仍然是世界领先的石墨生产国，到2022年将占全球产量的70%以上。美国地质调查局的数据显示，继中国之后，其他主要生产国是莫桑比克、坦桑尼亚和马达加斯加。&lt;/p>; &lt; p>; &lt;span>;联系作者：zhongnan@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Medical teams lauded for contributions]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7bded50d203d2ca1086.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国援外医疗队荣获“时代榜样”称号中宣部周五表示，今年是中国向阿尔及利亚派遣第一支医疗队60周年。&lt;/p>; &lt;p>; 自1963年以来，中国已向阿尔及利亚派遣了多支医疗队。 3万名医务人员奔赴76个国家和地区，援建海外医疗机构130多个。据官方数据，他们在当地救治了近3亿名患者，挽救了无数生命。&lt;/p>; &lt;p>; 过去十年，中国医疗集团向其他发展中经济体和地区引进了更先进的诊疗技术，并与当地医院建立结对帮扶项目。&lt;/p>; &lt;p>; 开展白内障手术、唇腭裂儿童救助等一系列主题医疗项目也已落地。&lt; /p>; &lt;p>; 与此同时，中国医疗人员为当地培训了大量医务人员，提高了当地医疗服务水平和能力。&lt;/p>; &lt;p>; 约50名中国医务人员在海外援外任务中牺牲&lt;/p>; &lt;p>; 中宣部表示，他们无私的爱心、精湛的医术和世代相传的奉献精神，赢得了国际社会的广泛赞誉。&lt;/p>; &lt;p>; 童玲，天津市人民医院的一位69岁的眼科医生，曾在刚果和加蓬工作了8年。&lt;/p>; &lt;p>; 她于1995年开始的第一次刚果任务因当地武装分子的袭击而戛然而止。冲突加剧，她和她的队友们不得不在当地一家人那里躲藏了一个多星期，面临着食物和水短缺以及蚊虫肆虐的威胁。&lt;/p>; &lt;p>; “回到祖国后，我情不自禁地想起我在刚果工作的医院以及那里的同事和患者，”佟说。 “于是，2002年，我再次报名，回到了同一家医院，顺利完成了任务。”&lt;/p>; &lt;p>; 在第四次援加蓬首都利伯维尔期间，佟担负起了修缮医院的新任务。准备当地设施以接收未来更多的中国医务人员，并参与地方和中国政府之间医疗援助双边协议的谈判。&lt;/p>; &lt;p>; 童在海外执行任务期间多次感染疟疾&lt;/p>; &lt;p>; “但通过我们的努力、知识和奉献，我们赢得了非洲朋友的尊重和赞扬，并与他们建立了友谊。” &lt;/p>; &lt;p>; 内蒙古自治区第四医院外科主任李俊生参加了六批赴卢旺达医疗援助行动。&lt;/p>; &lt;p>; 《卢旺达》急需医疗专业人员，许多常见病患者无法得到及时治疗。” &lt;/p>; &lt;p>; 为了弥补重症监护病房缺乏最低限度规避工具和护理人员的不足，李说，中国医生努力把切口做得尽可能小，并更频繁地探访医院病房。 &lt;/p>; &lt;p>; “为了给刚做完手术的贫困患者增加营养，中国医生甚至与他们分餐。” &lt;/p>; &lt;p>; “一些病人已经自掏腰包支付往返医院的交通费，排着长队等着看我，”他说。他说。 “我能理解他们的辛苦，总是尽力为他们排忧解难。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangxiaoyu@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Great ball of fire]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7c0ed50d203d2ca1087.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-21/002/20231021_002_02_83.png&quot; />;&lt;p>;川剧演员“喷火”周五，四川省内江市大前社区。当地开展“戏曲进社区”活动，让群众在家门口就能欣赏到戏曲表演。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Briefly]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7c3ed50d203d2ca1088.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; &lt;b>;互联网大会将于11月8日至10日举行&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;2023年世界互联网大会乌镇峰会将于11月8日至10日在乌镇举行浙江省。峰会将举办20场分论坛，广泛讨论全球发展倡议中的数字合作、数字化与绿色发展协同转型、数据治理、计算网络和人工智能等互联网相关热点问题。峰会十周年纪念活动还将举行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;车间倒塌造成3人死亡、8人受伤&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 3人死亡、8人死亡地方当局周五表示，周四内蒙古自治区一家工厂车间倒塌，造成人员受伤。这起事故于周四下午3点左右发生在鄂尔多斯市额济纳霍鲁旗马太壕煤矿厂区。塌方发生后，有11人被困。周五，所有人均获救并送往医院接受治疗。其中3人因抢救无效死亡。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Old acquaintances]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7c6ed50d203d2ca1089.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-10-21/002/20231021_002_04_63.png&quot; />;&lt;p>;前辈齐聚宴会周四在重庆。石龙社区600余名60岁以上老人应邀参加宴会，共庆重阳节。中秋节是农历九月初九，有敬老的传统。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Lawmakers propose changes to infectious disease control law]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7c9ed50d203d2ca108a.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 中国人大代表正在审议传染病防治法修订草案，该法将完善国家的疫情监测、预警和报告体系，包括禁止干预和提供鼓励尽早报告。&lt;/p>; &lt;p>; 该草案已于周五提交全国人民代表大会常务委员会会议进一步审议。会议时间为周五至周二。&lt;/p>; &lt;p>; 修订草案提出，将建立对举报人员和机构加强激励、免除责任的机制。&lt;/p>; &lt;p>; 组织对举报不明原因的神秘传染病、新发传染病的个人给予奖励。报告内容如误报的，不承担法律责任。&lt;/p>; &lt;p>; 并补充说，严禁干预疫情报告。&lt;/p>; &lt;p>; 修订草案还明确了时限和义务。报告流行病的方法。强调传染病病例应当通过国家网络直报系统报告，畅通检测机构和公众举报渠道。&lt;/p>; &lt;p>; 修正案草案还建议实施多部门联动综合监测，部署智能多点触发工具，及时发现潜在新发疫情。&lt;/p>; &lt;p>; 中国传染病防治法首次公布并发布1989年起施行，借鉴了上海处理甲型肝炎疫情的经验。&lt;/p>; &lt;p>; 2003年非典爆发后，2004年进行了一轮重大修订，2013年进行了部分修订。&lt; /p>; &lt;p>; 国家卫生健康委员会副主任、国家疾病预防控制总局局长王贺胜表示，现行法律对于控制传染病、保障人民群众身体健康发挥了重要有效作用。 &lt;/p>; &lt;p>; “然而，COVID-19疫情也暴露了现行法律体系在疫情监测预警、重大疫情处置和应急物资供应等方面的短板和弱点。” ，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“努力补短板、补漏洞，把在COVID-19疫情期间看到的一些行之有效的做法上升为法律条款，以加强公共卫生法律体系。”他在周五向人大代表解释该法律文件时说道。&lt;/p>; &lt;p>; 除了加强传染病监测预警和报告制度外，王表示，修订草案还提出加强医疗救治制度、财政支持、以及突发卫生事件中应急物资和药品的供应。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Legal protection of parks highlighted]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7cced50d203d2ca108b.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 作为中国持续努力维护生物多样性、实现可持续发展的一部分，中国最高人民法院近日公布了10起案件详情，强调法律保护的重要性&lt;/p>; &lt;p>; 最高人民法院周二公布了详细信息，以解释相关法律并提高人们对国家公园和当局的认识。对环境破坏采取零容忍态度。&lt;/p>; &lt;p>; 中国公布2021年首批国家公园——三江源国家公园、武夷山国家公园、大熊猫国家公园、东北虎豹国家公园、海南热带雨林国家公园——目的是保护生态系统的完整性，同时科学合理地利用宝贵的自然资源。&lt;/p>; &lt;p>; 当地法院此前已加大力度打击砍伐森林、走私等威胁环境的行为。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; 最高法院详细审理的一起案件涉及 2016 年至 2017 年福建省光泽县的非法采矿案。&lt;/p>; &lt;p>; 两名主要同谋，其中一人被允许开采一块矿产资源。两人合谋从武夷山国家公园的林地开采有价值的稀土金属中获利，并在未经必要许可的情况下开采了 9.3 吨国家保护的稀土。&lt;/p>; &lt;p>; 他们都承认在武夷山国家公园的林地非法采矿。 2019 年，光泽县人民法院对两人分别判处四年零九个月监禁，并处罚金 15 万元人民币（20,500 美元）。法院表示，他们还破坏了植被，污染了水源，造成了水土流失，损害了公园生态系统的稳定性。&lt;/p>; &lt;p>; 最高法院强调，环境犯罪影响深远，需要依法惩处。极其严重。随着2013年环境公益诉讼制度的建立，违法者可能面临民事处罚，也可能面临刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>; 还公布了一起涉及完整违法产业链的案件详情——从狩猎到营销—— &lt;/p>; &lt;p>; 2019年起，主要被告人在四川省大熊猫国家公园核心区非法捕捞濒危动物。&lt;/p>; &lt;p>; 自2019年起，主被告为商业目的委托他人捕猎濒危野生动物，并将其秘密送往&lt;/p>; &lt;p>; 非法捕获国家一级保护珍稀动物金丝猴18只、国家二级保护动物小熊猫18只。其中一只金丝猴和11只小熊猫因虐待死亡。&lt;/p>; &lt;p>; 去年，四川省雅安市中级人民法院对主被告宣判，因非法狩猎、贩卖人口罪，被判处有期徒刑14年，并处罚金50万元。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[002CHINA - BRI helps construct wind farm in Croatia]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7cfed50d203d2ca108c.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 塞尼风电场作为“一带一路”倡议的新兴项目，是克罗地亚最大的风电基础设施，已成为当地经济和居民的宝贵资产。 lives, according to the project&amp;#39;s chief engineer.&lt;/p>; &lt;p>; Zlatko Prpic said the wind farm, located near his hometown of Senj on the Adriatic coast of western Croatia, has been in trial operation since the completion of construction work in November 2021 and has since generated about 530 million kilowatt-hours of green electricity.&lt;/p>; &lt;p>; Once it comes into full operation, the project will produce about 530 million kilowatt-hours of electricity each year and reduce Croatia&amp;#39;s annual carbon dioxide emissions by about 460,000 metric tons, according to him.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The wind power project has brought endless green electricity to my hometown of Senj and my country. Through the project, I have a much more real feeling for the Belt and Road Initiative, &amp;quot;Prpic told China Daily on Wednesday in Beijing.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The combination of Chinese technologies and equipment and the abundant wind energy resources in Senj has made a better life for the Croatian people. The Belt and Road Initiative is a road of prosperity and green development.&amp;quot;&lt;/p>; &lt;p>; The 64-year-old recalled that building a wind farm in his hometown of Senj had been a personal wish of the veteran engineer for many years.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;In 2010, I took part in the planning and design work for a 156-megawatt-capacity wind power project in Senj, and I treated this project as if it were my own child. However, for various reasons, the project never got off the ground. It was the Chinese company Norinco International that made my dream come true,&amp;quot; he said.&lt;/p>; &lt;p>; Shan Jun, general manager of Norinco International, the major contractor and builder of the Senj wind farm, said his engineers had overcome a host of difficulties in this project such as different technical standards, challenging mountainous terrain as well as impacts from the COVID-19 pandemic.&lt;/p>; &lt;p>; More than 70 companies from across Croatia participated in the wind farm&amp;#39;s construction, and at its busiest moment about 500 people were working on the site each day, with more than half of them from Croatia, he said.&lt;/p>; &lt;p>; The executive noted the Chinese team will continue to cooperate with local partners to complete the project&amp;#39;s final quality checks and will also strive to promote clean-energy solutions among Croatia&amp;#39;s neighboring countries.&lt;/p>; &lt;p>; At a ceremony in Zagreb in December 2021 to mark the opening of the wind farm&amp;#39;s trial run, Croatian Prime Minister Andrej Plenkovic said the project would contribute to Croatia&amp;#39;s green transition.&lt;/p>; &lt;p>; The 39 wind turbines and their total annual output would make an important contribution to total electricity production in Croatia. The project will also contribute to the active use of renewable energy sources, the prime minister said.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhaolei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Nation&#39;s air quality improvement quickest in world]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-10/21/content_002_6532d7d2ed50d203d2ca108d.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; China&amp;#39;s air quality has witnessed the quickest improvement in the past decade globally, and more than 90 percent of Chinese people are satisfied with the country&amp;#39;s environment, said Sun Jinlong, Party chief of the Ministry of Ecology and Environment.&lt;/p>; &lt;p>; The average concentration of PM 2.5 in major cities has dropped by 57 percent and the number of heavily polluted days has been slashed by 93 percent, he said at a conference to study Xi Jinping Thought on Ecological Civilization held in Changsha, Hunan province on Thursday.&lt;/p>; &lt;p>; It&amp;#39;s the embodiment and essence of the Party&amp;#39;s building of an ecological civilization, said Sun, who is also the deputy minister of ecology and environment.&lt;/p>; &lt;p>; Since the 18th National Congress of the Communist Party of China in 2012, China&amp;#39;s ecological civilization has experienced historic, transformational and all-round changes, he said. Moreover, 87.9 percent of the surface water is of good quality, and black and odorous water bodies in cities have been basically eliminated, he added.&lt;/p>; &lt;p>; In the past decade, China has achieved more than 6 percent annual GDP growth, while energy consumption has increased by only 3 percent annually, he said.&lt;/p>; &lt;p>; Shen Xiaoming, Party secretary of Hunan province, said the average concentration of PM 2.5 in the province has dropped by 26 percentage points from 2017 to 2022, and all of the drinking water in its all cities have met the standards.&lt;/p>; &lt;p>; Hunan is located in the middle reaches of the Yangtze River and 96 percent of its land belongs to the river basin, he said.&lt;/p>; &lt;p>; The province has made concerted efforts in fighting pollution and implementing the fishing ban along the Yangtze River basin, while also improving and restoring the environment of Dongting Lake, the second largest freshwater lake in China, Shen said.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zoushuo@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Oct 2023 04:21:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>