<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Xi: Bolster rule of law in foreign affairs]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_001_65665045ed50d203d2ca371a.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 中共中央总书记习近平强调加强涉外法律体系建设和与国家统一能力建设的重要意义推动高质量发展、扩大开放。&lt;/p>; &lt;p>; 中共中央政治局在京主持集体学习周一。&lt;/p>; &lt;p>; 与会者聆听了武汉大学教授、前中国驻马来西亚大使黄惠康的讲座，并分享了自己的观点。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平强调，加强外交法治建设，既是我国现代化建设强国、民族复兴的长远需要，也是推进高水平对外开放、应对外部风险挑战的紧迫任务。&lt;/ p>; &lt;p>; 他强调，涉外法律制度是依法治国的基础。&lt;/p>; &lt;p>; 推进涉外依法治国，根本目的是为了更好地推进涉外工作。习近平强调，要通过法律手段维护国家和人民利益，推动国际法治进步，推动构建人类命运共同体。&lt;/p>; &lt;p>; ——结构化顶层设计，涉外立法、执法、管辖、守法、法律服务同步推进。&lt;/p>; &lt;p>; 国家必须立法优先、同步推进。加强立法、修改、废止、解释工作，建立系统健全的法律体系。&lt;/p>; &lt;p>; 总书记要求，要构建高效的规则落实体系。加强涉外法治建设，包括提高执法和司法效率、推进司法审判制度改革、提高涉外司法公信力等措施。&lt;/p>; &lt;p>; 中国必须积极建设外交法治体系。习近平强调，要深化国际执法司法合作，加强领事保护和协助，打造国际一流的涉外法律服务，培育国际领先的仲裁机构和律师事务所。保护中国海外利益的法律安全链。&lt;/p>; &lt;p>; 要提高守法意识，包括引导中国公民和企业出境时遵守当地法律法规和风俗习惯，他说，他们应该运用法律和规则来维护自己的合法权益。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平重申北京致力于坚定维护以国际法为基础的国际秩序，积极参与制定国际法&lt;/p>; &lt;p>; 总书记指出，法治与开放齐头并进，开放必须迈出更大步伐。 &lt;/p>; &lt;p>;他强调，法治是最好的营商环境，要优化公开透明的涉外法律体系，强化法治建设。保护知识产权，维护外商投资企业合法权益。&lt;/p>; &lt;p>; 中国要积极对接和采用高标准国际经贸规则，稳步扩大制度性开放，增强对外开放水平。贸易投资自由化便利化水平。&lt;/p>; &lt;p>; 他呼吁，要进一步优化措施和相关法律法规，为外籍人士在华生活提供便利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;xuwei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - HOSPITALS RISE TO CHALLENGE OF RESPIRATORY ILLNESSES]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_001_65665048ed50d203d2ca371b.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/001/20231129_002_01_111444.png&quot; />;&lt;p>;一名护士在照顾一名护士北京大学第三医院的孩子。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/001/20231129_002_01_94444.png&quot; />;&lt;p >;北京中日友好医院儿科门诊，家长陪伴发烧的孩子。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11- 29/001/20231129_002_01_128444.png&quot; />;&lt;p>;中日友好医院的一名儿童正在输液。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile /2023-11-29/001/20231129_002_01_77444.png&quot; />;&lt;p>;孩子们在北京战略支援部队特色医疗中心接受治疗。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https:// mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/001/20231129_002_01_43444.png&quot; />;&lt;p>;解放军总医院儿童医学中心主任周慧霞第七医学中心，为患者检查。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/001/20231129_002_01_26444.png&quot; />;&lt;p >;孩子们和家长在北大第三医院等待就诊。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/001/20231129_002_01_60444. png&quot; />;&lt;p>;北京中国中医科学院广安门医院走廊里，孩子们和家长挤在一起。&lt;/p>; &lt;p>;尽管周围拥挤嘈杂，幼儿园小学生甜甜却舒服地坐在上面周日，他在北京儿童医院二楼一个安静的角落里，在垫子上用祖母的手机观看他最喜欢的卡通节目，几乎没有想到他会在那里度过整个下午。&lt;/p>; &lt;p>; 周五，这名 4 岁的孩子发烧，并接受了退烧药物。孙姓奶奶说，周六晚上，甜甜的体温又很高了。 “我们认为他应该由专业儿科医生检查，并且可能需要静脉输液，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>; 周日午餐时间，医院的一名护士表示，甜甜在候诊名单上的位置非常靠后，要到晚上才能接受治疗，并补充说，所有这样的病人都会得到处理，不会不管多晚。&lt;/p>; &lt;p>; “在这样的特殊时刻，我想我们能做的就是耐心等待，尽可能让他感到舒服。”孙指着一个行李袋，里面装着甜甜的毛绒玩具，两个水瓶，还有一些垫子和毯子。&lt;/p>; &lt;p>; 北京、天津等地的家长和孩子已经做好了准备。 &lt;/p>; &lt;p>; 中国疾病预防控制中心首席免疫规划专家王华清在一次会议上表示，由于不同病原体交叉传播，中国呼吸道疾病病例不断增加，医院等待时间较长。在周日的新闻发布会上，流感和鼻病毒目前在 1 至 4 岁儿童中最为流行，而 5-14 岁年龄段的儿童目前正在经历流感、支原体肺炎和腺病毒感染。&lt;/p>; &lt;p>;年轻患者的激增给儿科机构带来了压力，他们需要努力优化程序、提高人员配备水平并安排资源来满足需求。&lt;/p>; &lt;p>; 卫生专业人员建议家长在季节性疫情爆发期间不要过度担心，并使用在线服务&lt;/p>; &lt;p>; 北京大学第三医院儿科主任韩同艳表示，从医20多年来，她从未见过两名上夜班的急诊医生——晚上 9 点到早上 8 点，同时在病房。&lt;/p>; &lt;p>; 然而，目前的情况需要采取非常措施。&lt;/p>; &lt;p>; “一名医生必须处理多达一个夜班可容纳 180 名患者，因为很多患者是在晚上和午夜之后到达的。工作量比较大，所以我们决定安排两名医生轮班。” &lt;/p>; &lt;p>; “从早上8点到晚上9点，我们还确保了5名医生值班看诊门诊或急诊，平时只有2名医生。”&lt;/p>; &lt;韩表示，该机构每天的门诊和急诊总人数从上个月中旬开始上升，上周达到峰值，最近已趋于稳定。&lt;/p>; &lt;p>; “与 2017 年和 2017 年的水平相比， 2018 年，在 COVID-19 大流行爆发之前，每日交易量增加了一倍，甚至三倍，”她说。&lt;/p>; &lt;p>; 中国首都最著名的两家公立儿科医院——首都医科大学附属北京儿童医院、首都儿科研究所附属儿童医院——据北京广播电视台报道，本月日均就诊量达到 7,000 至 9,000 人次，他们表示已接近或超过满负荷。&lt;/p>; &lt;p>; 中日友好医院儿科医生徐晓静表示上周，她在从下午 6 点到早上 8 点的夜班期间接诊了近 160 名患者。&lt;/p>; &lt;p>; “外面有那么多孩子在等着。整个轮班期间我只喝了两次水，上过两次厕所，临近结束时感觉自己处于崩溃的边缘。” &lt;/p>; &lt;p>; “不过夜班后可以休息一两天，至少我能休息一下。”&lt;/p>; &lt;p>; 范华，护士长该院儿科门诊表示，徐是为应对不断增加的年轻患者而成立的特别工作组的成员。&lt;/p>; &lt;p>; “在当前情况下，我们正在用尽一切办法增加人员，比如安排负责病区的医生承担门诊就诊，鼓励高级或退休专家尽可能多地承担额外的预约。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;尽管排长队且拥挤，但许多年轻患者的家人坚持前往儿科中心，因为较小的诊所没有获得进行更复杂治疗的许可。&lt;/p>; &lt;p>; &lt; b>;频繁咳嗽&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 8岁的郑浩田连续一周频繁咳嗽，并出现发烧症状。普通的抗生素和止咳药都未能缓解他的症状。&lt;/p>; &lt;p>; 他的祖父说：“这是他在中日友好医院静脉输液的第三天，发烧已经基本消失了。”如果今天他的验血结果恢复正常，那么我们就可以停止这样的手术了。&lt;/p>; &lt;p>; “我们最初去了一家社区医院，但由于它不能输液或开特殊的儿科药物，我们就来了这里。第一天，我们预约了上午10点，结果到了晚上7点到8点左右才去看医生。由于住处离医院较近，我们就在家等待。&lt;/p>; &lt;p>; “现在流程已经比较熟悉了，今天早上医护人员就开始静脉输液了。”如果社区中心也能提供这样的服务就更好了，社区中心明亮干净，人少很多。”&lt;/p>; &lt;p>; 范说，为了缓解医院的压力，一些病人被转移到社区&lt;/p>; &lt;p>; “但是必须做好一系列的准备工作，比如评估孩子的病情，明确孩子是否应该带着针头去诊所。”输液后手臂的情况，以及患者家属是否需要到上级医院服用输液药物。” &lt;/p>; &lt;p>; 北京大学第三医院护士长李锐表示，最忙的日子里，每天约有200名儿童在该中心静脉输液。为了应对增加的情况，增加了更多的椅子，并分配了更多的房间来提供此类服务。&lt;/p>; &lt;p>; “我们护士还需要更频繁地巡视输液中心和医院大厅，以观察症状特别严重的孩子，并给予他们及时的护理，”她补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 医生和护士表示，他们的安慰话语有时与他们为焦虑的患者开出的药物和疗法一样重要。&lt;/p>; &lt;p>; 李说：“大多数家长都向我们施压同一问题的答案——他们的孩子什么时候可以看医生？只有当他们亲自与医生或护士交谈时，他们才会感到平静。&lt;/p>; &lt;p>; “目前我们的大量工作涉及安慰父母，让他们知道感染需要一些时间才能清除。”并让他们的孩子感觉更好，而自己承受压力只会让他们的孩子感到紧张。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;深切关注&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 周一早上，北京大学第三医院的儿科医生严正见到一位母亲，尽管儿子在医院被诊断出患有甲型流感，并在前一天晚上服用了必要的药物，但她还是带着儿子来到了门诊。&lt;/p>; &lt;p>; “这位母亲非常担心，因为她儿子在午夜时分发烧到了39摄氏度以上，她担心这会导致脑损伤，”她说。 &lt;/p>; &lt;p>; “高烧是年轻流感或支原体肺炎患者的常见症状，药物需要一段时间才能发挥作用。”&lt;/p>; &lt;p>; “我没有多开些药，但主要是安抚母亲，检查儿子生命体征，建议继续用药。”&lt;/p>; &lt;p>; 中日友好医院护士长范女士说：儿科诊所表示，目前正在满负荷运转，每天接待约 450 名患者。&lt;/p>; &lt;p>; “3 月份和 5 月份曾出现过就诊高峰，但从 8 月或 9 月开始，感觉就好像访问量一直保持在高水平一样，”周一下午，当范女士在医院大厅时，五分钟内至少有 10 位家长找到她，询问了各种各样的问题，从在哪里付款到如何付款等。在线名额用完后进行预约。&lt;/p>; &lt;p>; “由于家长非常焦虑，有时他们会在手里拿着纸条上的答案时提出问题，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“但我同情他们。如果我的孩子生病了，我也会担心。我们能做的就是尽力帮助尽可能多的孩子。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangxiaoyu@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Space delegation]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_001_6566504bed50d203d2ca371c.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/001/20231129_001_03_134173.png&quot; />;&lt;p>;神舟十三号航天员王亚平周二，在湾仔香港会议展览中心举行的媒体吹风会上，介绍中国载人航天计划的最新进展。中国载人航天工程局副局长林锡强（中）、神舟十四号航天员陈东出席发布会。查看更多信息，第 3 页&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - PBOC chief: China to focus on sustainable growth]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_001_6566504eed50d203d2ca371d.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 在中国央行行长强调需要追求可持续的经济增长。&lt;/p>; &lt;p>; 他们表示，不太可能采取激进的货币刺激措施，因为随着经济势头增强，预计该国的物价水平将回升。相反，政策重点将是追求稳定的信贷扩张和优化的贷款结构，以将国家的增长引擎从债务依赖模式转变为更可持续的模式。&lt;/p>; &lt;p>; 在香港的一次会议上发表讲话周二，中国人民银行行长潘功胜表示，“我相信中国将在2024年及以后实现健康可持续增长。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 潘基文指出，中国经济正在经历增长模式转型，严重依赖基础设施和房地产的传统模式可能会产生更高的增长，但会推迟结构调整并破坏增长的可持续性。&lt;/p>; &lt;p>; “高质量和可持续的增长更为重要。所以现在我们应该更加注重优化经济结构、形成新的增长动力。”潘说，支撑中国经济前景的因素很多，包括中国的创新能力、大市场、良好的基础设施、完善的产业链以及丰富且受过良好教育的人力资源。&lt;/ p>; &lt;p>; 与潘的言论相呼应的是，中国人民银行周一发布的第三季度货币政策报告强调，由于债务拉动经济增长的作用减弱，加之经济转型的紧迫性日益凸显，房地产市场供需关系发生重大变化。&lt;/p>; &lt;p>; 专家表示，这表明央行将加大力度，通过精准加大重点领域贷款力度，探索不那么依赖债务的增长模式，提供新的增长动力，用好存量贷款。&lt;/p>; &lt;p>; 人民银行报告承诺，将更多金融资源投向科技创新、民营和小企业、先进制造业和绿色发展，更加注重改善金诚国际首席宏观经济分析师王庆表示，鉴于人民币贷款余额规模庞大，价值超过230万亿元人民币（32万亿美元），中国更有可能专注于优化贷款结构以支持实体经济，而不是简单地追求信贷高增长。&lt;/p>; &lt;p>; 虽然地方政府融资平台和房地产行业的信贷扩张放缓，但技术创新和其他关键领域王说，地区可能会得到更多的财政支持。 “应坚决避免大量刺激措施，因为这可能引发未来高通胀和金融风险。”&lt;/p>; &lt;p>; 中国人民银行行长潘表示，中国通胀将会复苏随着经济继续获得动力。他表示，作为衡量通胀的主要指标，中国的消费者价格指数正在逐渐触底，并指出10月份的CPI负增长——同比下降0.2%—— &lt;/p>; &lt;p>; 专家表示，更加注重推动经济转型并不意味着货币政策总体宽松立场发生变化，仍将提供坚实支撑&lt;/p>; &lt;p>; 央行报告称，央行将创造有利的货币金融条件，促进货币信贷平稳扩张，进一步鼓励金融机构降低贷款利率。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; 国盛证券首席经济学家熊原表示，2024年可能会出现更多宽松措施，包括降息、降准以及推出新的结构性政策工具。&lt;/p>; &lt;央行还强化了维护人民币汇率稳定的承诺，报告强调要防止形成自我强化的单向预期，保持人民币汇率在合理均衡水平上总体稳定。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：zhoulanxv@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Supply chain resilience vital, premier tells expo]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_001_65665051ed50d203d2ca371e.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/001/20231129_001_05_117173.png&quot; />;&lt;p>;参观者检查林猴多功能周二在北京举行的中国国际供应链博览会上展出的视觉检测平台。该机器提供工业相机，执行识别、测量和定位任务。&lt;/p>; &lt;p>;中国愿与世界各国共同构建安全、稳定、顺畅、高效、开放的全球产业链和供应链体系李强总理周二表示，“包容互利”。&lt;/p>; &lt;p>; 李克强在北京首届中国国际供应链博览会开幕式上致辞时表示，维护全球产业链供应链的韧性和稳定性推动世界经济发展的重要保障。&lt;/p>; &lt;p>; 中国将坚定不移确保产业链供应链公共产品，将继续向世界提供优质中国制造产品。 &lt;/p>; &lt;p>; 中国将继续推动“一带一路”高质量合作，加强智能制造、数字经济合作，提升全球产业链供应链质量和效率， &lt;/p>; &lt;p>; 世界贸易组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉在视频讲话中表示，“首届供应链博览会是在正确的时间举办的正确的活动”， COVID-19 大流行的冲击以及随之而来的供应中断暴露了全球生产网络组织方式中的普遍漏洞。&lt;/p>; &lt;p>; 据 Okonjo-Iweala 称，某些行业存在一些回流或近岸外包现象，特别是以国家安全的名义。&lt;/p>; &lt;p>; “但如果各国任其走上大规模回流的道路，那就等于放弃了专业化、规模化和贸易带来的生产力收益。供给集中度将会提高。这将降低供应的弹性。”她说。&lt;/p>; &lt;p>; 实现复原力有更好的方法，那就是通过将供应链扩展到非洲、拉丁美洲和亚洲部分地区的发展中地区来深化和多样化供应链。她补充说，中国拥有适当的商业和投资环境，但一直处于全球分部的边缘。&lt;/p>; &lt;p>; 国际商会秘书长约翰·丹顿表示，贸易是经济增长的强大推动力，但“近年来，我们看到世界某些地区贸易限制措施死灰复燃”。&lt;/p>; &lt;p>;“随着贸易、摩擦和地缘政治紧张局势的加剧，战略和操作重要性以规则为基础的多边贸易体系的重要性不可低估。”丹顿表示。&lt;/p>; &lt;p>; 国际货币基金组织估计，经济脱钩对全球产出造成的损失可能高达世界 GDP 的 7%。&lt;/p>; &lt;p>; “这并不是一个微不足道的成本。”世界贸易体系不断分裂和侵蚀，我们必须阻止它。基于规则的多边贸易体系别无选择，这是必要的。”丹顿表示。&lt;/p>; &lt;p>; 中国作为全球最大的制造业国家，拥有全球最齐全的工业体系，据统计，2022年中国制造业产值将占全球的近30%。工业和信息化部。&lt;/p>; &lt;p>; 咨询公司罗兰贝格全球董事总经理丹尼斯·德普表示，得益于中国生产力的提高、广泛的产业集群和完善的基础设施，出席供应链博览会的苹果大中华区副总裁兼董事总经理伊莎贝尔·葛马赫表示，“中国供应商成长非常快，已经成为世界工厂”。过去 30 年来，苹果供应链不可或缺且尤为重要的一部分。”&lt;/p>; &lt;p>; 现在，苹果 200 家主要供应商中，有 151 家在中国设有生产基地，其中包括外国和中国供应商。 &lt;/p>; &lt;p>; “中国供应商的技术处于世界领先地位”，她说，并补充说，苹果公司非常高兴也愿意帮助中国向智能制造转型。&lt;/p>; &lt;p>; 中国玻璃和触摸屏制造商蓝思科技创始人周群飞表示，“智能制造自动化可以帮助我们提高效率，提高产品的合格率。这是我们必选的一条路。”&lt;/p>; &lt;p>;周先生表示，未来公司计划加大投入，提升装配线的自动化水平。&lt;/p>; &lt;p>; &lt; span>;masi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Live-fire drills on border hone emergency readiness]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_001_65665054ed50d203d2ca371f.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 解放军在中缅边境中方一侧进行的实弹演习定于周二结束，演习性质是防御性的，目的是一位专家表示，为应对边境地区可能出现的各种紧急情况做好准备。&lt;/p>; &lt;p>; 解放军南部战区司令部周六宣布，为期四天的演习旨在检验部队的应变能力。战区新闻发言人田军利在简短声明中强调，战区部队时刻做好应对各类突发事件的准备，确保坚决维护国家主权、边境稳定和人民生命财产安全。&lt;/p>; &lt;p>; 据中央广播电视总台周一报道，在战区统一指挥下，参演部队协调行动并组织实弹演习。与此同时，多个火力打击群迅速进入预设阵地，对目标实施精准打击。&lt;/p>; &lt;p>; 报道称，装甲突击分队、扫雷分队、排爆分队等多种特遣部队出动。 &lt;/p>; &lt;p>; 演练中还使用了车载速射炮、迫击炮、火炮探测雷达等硬件。&lt;/p>; &lt;p>; 现场报道援引该司令员的话说，实弹演习模拟了各种可能发生的情况，展示了解放军坚决捍卫国家主权、边境稳定和人民生命安全的决心、意志和能力。 &lt;/p>; &lt;p>; 近年来，由于各种原因，缅北多地爆发武装冲突，造成人员伤亡，安全形势复杂严峻。&lt;/p>; &lt;p>; 外交部发言人汪文斌周二在例行记者会上表示，中方高度关注缅北局势，敦促缅方有关各方立即停火，坚持对话协商和平解决分歧，避免事态升级。 &lt;/p>; &lt;p>; 军事评论员张军社表示，此次演习完全是在中国境内进行，旨在应对可能发生的突发事件，没有发生任何意外事件。违反了不干涉他国内政的原则。&lt;/p>; &lt;p>; 他表示，此次演习的主要目的是检验部队边防管控所需的基本能力——快速机动、边境管制和火力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;jianchanglong@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - HOSPITALS RISE TO CHALLENGE OF RESPIRATORY ILLNESSES]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_002_65665054ed50d203d2ca3720.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/002/20231129_002_01_111444.png&quot; />;&lt;p>;一名护士在照顾一名护士北京大学第三医院的孩子。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/002/20231129_002_01_94444.png&quot; />;&lt;p >;北京中日友好医院儿科门诊，家长陪伴发烧的孩子。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11- 29/002/20231129_002_01_128444.png&quot; />;&lt;p>;中日友好医院的一名儿童正在输液。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile /2023-11-29/002/20231129_002_01_77444.png&quot; />;&lt;p>;孩子们在北京战略支援部队特色医疗中心接受治疗。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https:// mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/002/20231129_002_01_43444.png&quot; />;&lt;p>;解放军总医院儿童医学中心主任周慧霞第七医学中心，为患者检查。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/002/20231129_002_01_26444.png&quot; />;&lt;p >;孩子们和家长在北大第三医院等待就诊。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-29/002/20231129_002_01_60444. png&quot; />;&lt;p>;北京中国中医科学院广安门医院走廊里，孩子们和家长挤在一起。&lt;/p>; &lt;p>;尽管周围拥挤嘈杂，幼儿园小学生甜甜却舒服地坐在上面周日，他在北京儿童医院二楼一个安静的角落里，在垫子上用祖母的手机观看他最喜欢的卡通节目，几乎没有想到他会在那里度过整个下午。&lt;/p>; &lt;p>; 周五，这名 4 岁的孩子发烧，并接受了退烧药物。孙姓奶奶说，周六晚上，甜甜的体温又很高了。 “我们认为他应该由专业儿科医生检查，并且可能需要静脉输液，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>; 周日午餐时间，医院的一名护士表示，甜甜在候诊名单上的位置非常靠后，要到晚上才能接受治疗，并补充说，所有这样的病人都会得到处理，不会不管多晚。&lt;/p>; &lt;p>; “在这样的特殊时刻，我想我们能做的就是耐心等待，尽可能让他感到舒服。”孙指着一个行李袋，里面装着甜甜的毛绒玩具，两个水瓶，还有一些垫子和毯子。&lt;/p>; &lt;p>; 北京、天津等地的家长和孩子已经做好了准备。由于中国的呼吸道疾病病例数量增加，因此在医院的长期等待。周日的新闻发布会说，流感和鼻病毒现在在1至4岁之间最为普遍，而5-14岁阶段的儿童现在患有流感，支原体肺炎和腺病毒感染。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;年轻患者的激增对努力优化程序，提高人员配备水平并安排资源以满足需求的小儿设施的压力堆满了压力。&lt;/p>; &lt;p>;卫生专业人员建议父母在季节性爆发期间不要过度担心并在线使用医疗咨询或社区诊所避免在大型医院避免拥挤。两名急诊医生进行夜班和MDASH； &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，当前情况需要采取非凡的措施。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“一位医生必须处理尽可能多的在一次夜班期间，有180名患者，因为这么多患者在傍晚和午夜后到达。工作量很累，因此我们决定安排两名医生进行轮班，请录制。她说。&lt;/p>; &lt;p>;“从上午8点至晚上9点，我们还确保了五名医生有责任去看门诊病人或紧急情况，从正常时间到两个。&lt;/p>; &lt; P>;汉说，该设施的每日门诊和紧急就诊的日常数量从上个月中旬开始上升，上周达到顶峰，最近稳定了。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;与2017年的水平相比2018年在COVID-19大流行袭击之前，每日卷增加了一倍，甚至两倍。她说。&lt;/p>; &lt;p>;中国首都的两家最著名的公共儿科医院；北京儿童的医院隶属于首都医科大学和儿童隶属于儿科资本研究所的医院北京广播电视台报道，本月每天的每日销售量为7,000至9,000次访问。上周，她在一个夜班中收到了近160名患者，持续时间从下午6点到上午8点。我只喝水两次，在整个轮班期间两次上厕所，并在末端倒塌的边缘。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;但是，由于夜班后我们可以休息一两天，至少之后我休息了。医院的儿科诊所说，XU是一个专门工作组的一部分添加人员，例如安排负责病房的医生来处理门诊就诊，并鼓励高级或退休专家应对尽可能多的额外约会，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有长线和拥挤，但许多年轻患者的家人坚持前往小儿中心，因为较小的诊所未获得许可以进行更复杂的疗法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; B>;经常咳嗽&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>;郑霍特安（Zheng Haotian），现年8岁，经常咳嗽一周并发烧。常见的抗生素和止咳药无法缓解他的症状。&lt;/p>; &lt;p>;他的祖父说：“这是他在中国友谊医院静脉内给他的第三天，他的发烧基本上消失了。如果他的血液测试结果今天正常，那么我们可能可以停止此类程序。这里。在第一天，我们设法安排了一个凌晨10点的约会，但最终在晚上7点至8点左右就去看医生。当我们住在医院附近时，我们在家里等着。如果在社区中心提供这样的服务，那会更好，既明亮又干净，而且拥挤得多。“ &lt;/p>; &lt;p>; fan表示，为了减轻医院的压力，有些患者被转移到社区静脉注射液体后。她的手臂在施用了液体后，以及患者家庭是否需要从高级医院服用输液药物，她说。&lt;/p>; &lt;p>; li rui是北京大学第三医院的校长，他说，在最繁忙的日子里，每天在中心静脉注射大约200名儿童。为了应付增加，增加了更多的椅子，并为此类服务分配了更多的房间。 ，并给他们及时的照顾。她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;医生和护士说，他们的舒缓单词有时与他们针对焦虑患者开出的药物和疗法一样重要。&lt;/p>; &lt;p>; li说：＆quot：＆quot of tork&#39;对同一问题的答案＆mdash;他们的孩子什么时候可以看医生？他们只有亲自与医生或护士交谈时才会感到镇定。让他们的孩子感觉好些，而变得压力自己只会使他们的孩子感到紧张。北北京大学第三医院的儿科医生Yan Zheng看到了一位母亲，尽管该男孩在医院被诊断出患有流感A，并在前一天晚上给予了必要的药物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “母亲之所以深切关注，是因为她的儿子在午夜左右发烧至39℃，她担心这会导致脑部损伤，” Yan说。&lt;/p>; &lt;p>;“高烧是流感或支原体肺炎的年轻患者中的常见症状，我没有花费一些时间才能生效。&lt;/p>; &lt;p>;“我没有开出更多的药物，但主要是让母亲安慰，检查了儿子的生命体征，并建议他继续服药。 S儿科诊所表示，它每天都在处理约450次患者访问时全部运作。好像访问不断保持高水平，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;周一下午，当范特在医院大厅时，至少有10个父母在五分钟内接近她，问了很多问题，从哪里付款到如何进行付款&lt;/p>; &lt;p>;&#39;父母非常焦虑，他们有时会问问题时，当他们拿着的纸条上答案时，他们有时会提出问题，她说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我同情他们。我也会担心我的孩子生病了。我们所能做的就是尽力帮助尽可能多的孩子。”</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Scientist hails accuracy of satellite data]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_003_65665057ed50d203d2ca3721.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-29/003/20231129_003_01_44794.png” &lt;/p>; &lt;p>;澳门科学卫星1网络，中国领先的领先空间的地磁监测系统已取得了非凡的壮举，并吸引了来自世界各地的科学家。 。网络能够准确检测和测量地球磁场的时空变量。&lt;/p>; &lt;p>;＆quot＆quots“多亏了卫星获得的数据，我们已经能够在几个领域取得突破。例如，我们创建了世界磁性模型的第一个版本，该版本在深空和深海探索，空中和海洋运输以及自然资源勘探方面具有巨大潜力。&lt;/p>; &lt;p>;; &lt;/p>; &lt;p>;“我们在中国，也第一次制作了全球岩石圈的磁异常，并揭示了全球潮汐运动的磁性结构，”张说，他还是澳门科学技术1项目的首席科学家，澳门科学技术大学的主席。&lt;/p>; &lt;p>;科学家说，两卫星网络具有世界一流的检测能力和准确性。 “测量我们的行星磁场向量非常困难。我们的卫星获得的磁场数据很有可能是世界上最准确的。他说。&lt;/p>; &lt;p>;在目睹了英国伦敦皇家天文学会卫星系统的成功之后，已经为来自11个国家的科学家安排了研讨会，讨论了数据的科学价值。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;到目前为止，根据教授的说法，总共有18个外国组织与张团队签署了联合研究协议。&lt;/p>; &lt;p>;周二宣布，澳门科学卫星1A和1B经过六个月的轨内试验开始了正式操作。&lt;/p>; &lt;p>;由大陆的科学家和澳门科学技术大学的Zhang团队共同开发了卫星，将卫星发射到太空中。 5月21日。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的六个月中，这两个卫星进行了许多功能测试。&lt;/p>; &lt;p>;卫星平台是由中国太空技术学院设计和建造的在XI＆＃39; An，Shaanxi省的北京和西北理工大学。 Zhang和他的同伴科学家提供了卫星上的科学设备，包括矢量场磁力计，能量电子光谱仪，一个耦合的深色状态磁力表和太阳能X射线探测器。&lt;/p>; &lt;p>;这两个卫星提供了。通过检测地磁异常区域，要在南大西洋的地球系统的不同层上获得数据。研究地磁场的起源、演化和地磁反转机制；并绘制高精度和高分辨率的岩石圈地磁图。&lt;/p>; &lt;p>;卫星是世界上第一个将其放入近赤道轨道上的科学卫星，以研究太空环境和地磁领域，特别是南大西洋异常，来自外太空，中国国家太空管理局说。从喷气客机到太空飞船，这个地区更容易受到我们太阳高能颗粒的影响。我们的研究结果将用于改善飞机和航天器的操作和安全性，张说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; zhaolei@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Chang&#39;e 5 lunar samples put on display in Macao]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_003_6566505aed50d203d2ca3722.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国张检索到的月球样品5机器人任务于周二在澳门展出，这是任何月球样本首次将任何月球样本带到城市中，以供公众公开展览。&lt;/p>; &lt;p>;样品中包含在一个专门建造的玻璃盒中并密切保护的样品，可以由澳门科学中心的公众观看，直到下周六。&lt;/p>; &lt;p>;出现农历材料是澳门的科学和技术连续活动的主要特征，该活动于周二推出，以普及有关中国空间，海洋和极地探索的知识。&lt;/p>; &lt;p>;这些事件是由事件共同组织的。澳门特别行政区政府，中央人民政府的联络办公室在澳门SAR和中国国家航天管理局中。&lt;/p>; &lt;p>; 12天的活动包括第二个澳门太空发展论坛，一个在当地学校的澳门科学中心，几个太空行业研讨会和演讲中主题展览。将使澳门的人们，尤其是年轻人，可以密切观察月球。 “我敢肯定，这将成为他们一生中令人难忘的经历，并激发他们更多地了解宇宙和祖国的太空活动，并追求自己的科学梦想＆＃39; ”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在周二活动的开幕式上，CNSA的首席工程师李·盖普（Li Guoping澳门SAR经济和技术发展局主任&lt;/p>; &lt;p>; tai kin ip &lt;/p>; &lt;p>; tai kin ip说，他认为，在澳门政府和太空管理的支持下，双方的太空专业人员将继续共同努力以实现更多的科学和技术进步，培训更多的研究人员并从事更多国际合作项目。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Mastering needlework]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_003_6566505ded50d203d2ca3723.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-29/003/003/20231129_003_03_611794.png”几内亚技术大学在周一在重庆的旺州地区的当地手工艺人的指导下，在周一在中国传统刺绣上举手。刺绣学习活动是由大学孔子学院组织的冬季训练营计划的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Astronauts, experts praise contributions of SARs to nation&#39;s space programs]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/29/content_003_65665060ed50d203d2ca3724.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-29/003/20231129_003_04_94794.png”神州XVI船员于10月30日乘坐的天和空间站的照片于周二在香港发布。&lt;/p>; &lt;p>;由中国载人太空局的宇航员和专家组成的高级代表团&lt;/p>; &lt;p>;称赞这一参与的参与香港和澳门的特殊行政区域在国家发展计划中，并表示希望SARS将进一步利用其优势来做出更大的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;代表团，领导航天局副局长林·千齐安格（Lin Xiqiang）周二到达香港，进行了为期四天的访问，并在新闻发布会上发表了讲话。&lt;/p>; &lt;p>; lin说，习近平总统和中央政府已经有始终对香港和澳门的科学和技术发展的努力一直很重要。&lt;/p>; &lt;p>;宇航员帮助建造了天和空间站的建设，包括刘ia vroun the Shenzhou XII MANED MANNED MANENED MAND MAND MISS MISS MISS NEISNNED MISSION，王Yaping来自神经十三世的王，神XIV的Chen Dong和Shenzhou XV的Zhang Lu，以及来自载人太空工程相关领域的专家是来访的代表团的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; hong hong首席执行官John Lee Ka-Chieu ka-Chiuu媒体简报后，为代表们举办了一个热情的宴会，并说在过去的30年中，国家的载人太空计划取得了很多突破，使中国人到处都很自豪。 >;李说，他希望香港的年轻人将抓住代表团的访问机会，以了解有关国家的载人太空计划的更多信息，并从毅力，技能和能力中获得灵感在星期二早上的一个不同场合，宇航员和其他专家都在周二上午的一个场合，对中央政府安排这次访问表示感谢，称这完全证明了中央政府对SAR和SAR的支持对香港的年轻人的关注，以及国家在科学技术方面的发展和认可。&lt;/p>; &lt;p>;照片显示天和空间站的整体，由神经XVI任务的船员在返回地球之前使用手持式高清摄像头采取了手持式高清摄像头，并在香港的媒体简报中首次亮相。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这是中国在轨道上首次获得其空间站的图像，其背景中可见地球。这些照片还代表了在运行时显示空间站完整配置的第一组图像。&lt;/p>; &lt;p>;在新闻发布会上，林林（Lin）来自航天局，很明显SARS已经多年来，更广泛，更深入的参与并为太空发展做出了更大的贡献。&lt;/p>; &lt;p>; lin引用了由香港中学生设计的三个实验，该实验是在申苏期间进行的。 XI任务。他说，来自香港和澳门的专家在选择该国的第四批有效载荷专家和载人的月球漫游者的发展中发挥了积极作用。&lt;/p>; &lt;p>;林说，澳门已经进入了有效载荷专家的最后阶段，他表示希望很快能在天江空间站的萨尔斯看宇航员。&lt;/p>; &lt;p>; chen，来自神殿XIV任务的&lt;/p>; &lt;p>; chen说，好奇心，好奇心，探索精神以及对香港和人民展出的国家的热爱，包括一位给神九十四的船员写一封信的学生，促使他来到城市并分享有关中国载人任务的故事。并向香港和澳门的专家开放。&lt;/p>; &lt;p>;来自香港和澳门的学生也给王国留下了不可磨灭的印象三名深圳十三世船员在2021年向全国的学生开了科学课。&lt;/p>; &lt;p>;王说，她对一名香港学生印象深刻，他问她是否可以在太空中回收水。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;宇航员说，她很幸运能够在年轻人的头脑中建立对航空航天的热情，并补充说，她期待着让来自香港和澳门的学生即将加入该国航空航天团队。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过amberwu@chinadailyhk.com与作家联系</description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 04:52:13 +0800</pubDate></item></channel></rss>