<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Consultation helps take ties &#39;step forward&#39;]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_001_65172831ed50d203d2c9fdc2.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 分析人士表示，北京和华盛顿“向前迈出了一步”。本周，双方高级外交官在华盛顿举行中美亚太事务首次磋商，推进管控分歧工作层面务实讨论。&lt;/p>; &lt;p>;他们指出，外交部副部长孙卫东与美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克的会谈重点讨论了台湾问题、南海问题。&lt;/ p>; &lt;p>;外交部周五在一份声明中表示，此次磋商是应美方邀请“根据中美双方近期达成的共识”于周三举行的。&lt;/p>; &lt;p >; 双方“就中美关系、亚太地区形势、各自地区政策以及共同关心的国际和地区问题坦诚、深入、建设性地交换了意见”， &lt;/p>; &lt;p>; 孙宇晨阐述了中方在台湾问题上的立场，明确表示一个中国原则“是台海和平稳定的基石”。 &lt;/p>; &lt;p>; 他还阐述了中方对美国“印太战略”的立场。 &lt;/p>; &lt;p>; 会谈中，中方强调，“中美在亚太地区的良性互动符合双方共同利益，也是共同利益”。外交部表示，“这是地区国家的共同愿望”。&lt;/p>; &lt;p>; 双方同意继续就亚太事务保持沟通。&lt;/p>; &lt;p>; “我们我们不回避竞争，也不害怕竞争，但竞争应该是良性的、真诚的、促进共同发展的。我们反对敌对和危险的竞争。”中国驻巴拿马大使魏强周二对当地媒体表示。&lt;/p>; &lt;p>; 中国驻美国大使谢锋周三在华盛顿举行的国庆招待会上表示，“和平共处是两国必须坚守的底线” ;.&lt;/p>; &lt;p>; 观察人士指出，华盛顿磋商是中共中央政治局委员、主任王毅本月早些时候在马耳他会晤时达成的共识的一部分中共中央外事工作委员会办公室主任、美国国家安全顾问杰克·沙利文。&lt;/p>; &lt;p>; 9月16日在马耳他会晤时，双方同意就中美关系举行三次磋商。 ” &lt;/p>; &lt;p>; “在亚太等地区，北京和华盛顿之间存在着激烈的矛盾和分歧。”这些领域的工作层面磋商可以增进彼此立场和关切的交流，帮助双方阐释各自的政策意图。” &lt;/p>; &lt;p>; “这样的磋商也有助于双方看清分歧在哪里，探讨如何缩小和管控分歧，甚至看看在这些领域是否有合作的可能性。” ，” &lt;/p>; &lt;p>; 王毅周二在北京会见来访的美国前财长保尔森时表示，中美关系陷入低谷不符合两国人民利益，他表示希望“美方能够回归理性务实的轨道，采取切实行动”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhangyunbi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p >; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Chang&#39;e 6 scheduled for lunar landing next year]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_001_6517284fed50d203d2c9fdce.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 嫦娥六号任务是中国的下一次机器人月球考察，计划于明年登陆月球，任务是从月球带回样本。 - 据中国国家航天局称，已知的远端。&lt;/p>; &lt;p>; 国家航天局在周五的新闻发布会上表示，到目前为止，嫦娥六号项目进展顺利，按计划进行。&lt; /p>; &lt;p>; 为促进嫦娥六号探测器与地球之间的通信，一颗名为鹊桥二号的新型中继卫星将于2024年上半年部署在月球轨道上。&lt;/p>; &lt;p>; 嫦娥六号飞船将由四个部分组成——轨道飞行器、着陆器、上升器和返回舱。&lt;/p>; &lt;p>; 负责嫦娥六号任务的国家航天局高级规划师胡浩表示，如果一切按计划进行，航天器将在南极-艾特肯盆地着陆，采集灰尘和岩石样本。&lt;/p>; &lt;p>;胡说，如果任务成功，这将是首次从月球背面采集样本.&lt;/p>; &lt;p>; “这些样本将使科学家能够推进他们对月球背面的研究。研究人员还将能够分析样本的功能。作文以拓宽有关月球的知识，” &lt;/p>; &lt;p>; 此外，美国政府还提出在此次飞行任务的着陆器和轨道飞行器上携带总计10公斤的外国设备。&lt;/p>; &lt;p>; 经过多轮筛选和筛选，据规划者称，经会谈，决定嫦娥六号着陆器将携带法国、意大利和欧洲航天局的科学仪器，轨道飞行器上将安装巴基斯坦的有效载荷。&lt;/p >; &lt;p>; 迄今为止，美国、前苏联和中国都已将月球物质带回地球，但都没有从月球背面获取过样本。&lt;/p>; &lt;p>; 地球上的潮汐力减慢月球自转到始终以同一面面向行星的程度。另一面是月球的背面，其中大部分从地球上是看不见的。尽管从 1959 年苏联探测器开始，航天器已经对它的背面进行了广泛的拍摄，但直到中国的嫦娥四号任务在美国的冯卡门陨石坑软着陆之前，还没有任何探测器着陆过它。 2019 年 1 月的南极-艾特肯盆地。&lt;/p>; &lt;p>; 中国于 2004 年启动探月计划，自 2007 年以来已发射了五颗机器人探测器。最近的一次任务是嫦娥五号，于 12 月登陆月球2020 年，很快将 1,731 克月球岩石和土壤带回地球，这是距我们最近的天体邻居带回最后一批月球物质约 44 年后的历史性成就。&lt;/p>; &lt;p>; 太空计划官员表示，这些物质嫦娥五号探测器带回的物质帮助科学家们发现，月球近侧在大约20亿年前曾有过火山活动，而来自远侧的物质将让他们验证这一假设：大约40亿年前，远方的火山就不再活跃了。&lt;/p>; &lt;p>; 此外，嫦娥四号任务中的玉兔二号月球车已经在那里工作了近五年，成为最长的-运行月球车。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhaolei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Martyrs&#39; children urged to work hard, serve the people]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_001_65172837ed50d203d2c9fdc4.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 习近平总书记勉励烈士儿女要以英雄父母为榜样中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平在会上发表重要讲话周四，在给目前在中国人民公安大学学习的八名此类孩子的一封回信中。&lt;/p>; &lt;p>; 这封信是在中国烈士纪念馆发布之前写的。 9月30日是国庆节，纪念那些为追求民族独立和繁荣而献出生命的人们。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平在中秋节和国庆节前夕发出的信中表达了他的希望向同学们致以慰问，向公安系统烈士家属致以慰问。&lt;/p>; &lt;p>; 维护国家安全和社会稳定、人民幸福安宁是人民的神圣职责。他说，#39;的警察。&lt;/p>; &lt;p>;他鼓励学生效仿父母的榜样。习近平指出，要坚定理想信念，刻苦学习训练，磨练本领，努力做好党和人民的忠诚卫士。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新中国成立以来，已有17000多名警察在执行任务中牺牲，其中更多&lt;/p>; &lt;p>; 2012年党的十八大以来，习近平多次会见公安系统英雄模范代表，要求采取措施，弘扬英雄模范精神，爱护烈士遗骸&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;caodesheng@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Travel peak]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_001_65172839ed50d203d2c9fdc5.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/001/20230930_001_04_35.png&quot; />;&lt;p>;旅客涌入上海虹桥周五火车站，中秋国庆八天假期的第一天。目前，中国铁路网正经历出行需求高峰。参见故事，第 2 页&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Chinese overseas enjoy festivities and remember home ties]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_001_65172851ed50d203d2c9fdd1.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/001/20230930_003_02_17.png&quot; />;&lt;p>;一个女孩展示一张纸-9月23日，她在卢旺达基加利举办的中国文化展上制作的剪报。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/001 /20230930_003_02_20.png&quot; />;&lt;p>;9 月 23 日，柏林世界花园，演员在庆祝中秋节的活动中表演。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily .com.cn/cn/resfile/2023-09-30/001/20230930_003_02_23.png&quot; />;&lt;p>;布里斯托尔博物馆和布里斯托尔博物馆中秋节舞者表演英国美术馆，9 月 23 日。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/001/20230930_003_02_11.png&quot; />;&lt;p >;9月24日，身着汉服的孩子们在马来西亚吉隆坡参加庆祝中秋节的活动。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn /cn/resfile/2023-09-30/001/20230930_003_02_14.png&quot; />;&lt;p>;9月25日，顾客在加拿大多伦多一家超市购买月饼。&lt;/p>; &lt;p>;致澳大利亚华人社区在印度尼西亚和印度尼西亚，庆祝中秋节是他们生活的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>; Wayne Wong 和许多来自中国的新移民一样，为自己的中国血统感到自豪。&lt;/p>; &lt;p>; 抵达澳大利亚就在几年前，他与他的中国妻子一起，自豪地将澳大利亚称为自己的家。&lt;/p>; &lt;p>;在以澳大利亚为家的同时，黄和他的妻子仍然保留着他们的中国文化和传统。&lt;/p>; &lt;p>; 中秋节和农历新年对他们来说在澳大利亚和在中国一样重要，并且将继续如此。&lt;/p>; &lt;p>; 今年，他们朴素的家被粉红色的花朵装饰起来来自果树——樱桃或桃子——黄说，这被认为会带来好运。&lt;/p>; &lt;p>; 像许多澳大利亚华裔一样，他通过与朋友共进晚餐、吃月饼来庆祝中秋节。&lt;/p>; &lt;p>; 对于澳大利亚华人来说，墨尔本华人澳大利亚历史博物馆首席执行官马克·王 (Mark Wang) 表示，中秋节让他们与自己的传统和文化保持联系。&lt;/p>; &lt;p>; 王的母系祖先于 1830 年代从中国抵达澳大利亚就在 1850 年代和 60 年代淘金热到来之前，成千上万的中国人前往澳大利亚东部的金矿。&lt;/p>; &lt;p>; “无论您是第一代澳大利亚人还是可以追溯你的家族已经有好几代人了，保持这种联系很重要。”王说。&lt;/p>; &lt;p>; “澳大利亚华人对自己的传统和文化感到自豪，中秋节是这种联系的一部分。”&lt;/p>; &lt;p>; 根据 2021 年人口普查，有 139 万澳大利亚人澳大利亚人认为自己有华人血统，占总人口的5.5%。他们来自亚洲许多地区——例如马来西亚、印度尼西亚、泰国，当然还有中国。&lt;/p>; &lt;p>; “有趣的是，40% 的澳大利亚华人是在过去 20 到 25 年里来到这里的——主要来自中国，” &lt;/p>; &lt;p>; 为了庆祝中秋节，王的博物馆将举办一系列秋月之夜，重点关注传统、当代和重新诠释的中国流行文化。全国各地的情况都大同小异。&lt;/p>; &lt;p>; 南澳大学澳大利亚亚洲商业中心主任朱英教授表示，中秋节是庆祝秋天丰收的节日。在中国，这是一件大事，因为它不仅庆祝丰收，还让家人团聚。&lt;/p>; &lt;p>; “在澳大利亚，春天庆祝中秋节，其意义或许在于不像你在中国那样重要。从很多方面来说，它已经成为一个多元文化的节日，来自许多亚洲国家、以澳大利亚为家的华人都会庆祝这个节日。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“是的，它让人们与他们的传统和文化保持联系，并将家人和朋友聚集在一起。在南澳大利亚州，多元文化事务部长（佐伊·贝蒂森）最近在中秋节前为社区领袖和学者举办了一场聚会。从很多方面来说，这是对澳大利亚多元文化的庆祝。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;具有重要意义&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 在香港长大的 Cecilia Chiu在搬到南部岛州塔斯马尼亚之前，她是一名翻译，她说，维持中秋节等传统对中国人来说很重要。&lt;/p>; &lt;p>; “正是我们传统的许多不同方面塑造了我们我们的文化。从这个意义上说，是的，中秋节对我们来说很重要。”她在接受翻译服务公司 Alexigo 采访时说道。&lt;/p>; &lt;p>; “自从搬到塔斯马尼亚以来，我并不总是庆祝中秋节。塔斯马尼亚的庆祝活动与我以前在香港的庆祝活动有很大不同，香港的节日食品和用具都是现成的。&lt;/p>; &lt;p>; “在塔斯马尼亚，我们必须自己制作东西，例如中秋节的灯笼。如果有时间的话，我们甚至会自己烤月饼。从某种程度上来说，这是好事。这里的庆祝活动商业化程度较低，而且“需要我们亲自参与”。让我们更加欣赏传统的一面。”&lt;/p>; &lt;p>; 对于中国人来说，中秋节具有重要的文化和个人意义。这是家人团聚、交换礼物和回忆往事的时刻。中秋节也是个人反思个人成长、祈愿美好未来的时刻。&lt;/p>; &lt;p>; 多年来，中秋节在澳大利亚不断壮大，反映了国家的成长。 &lt;/p>; &lt;p>; 如今在悉尼，中秋节不再只在Haymarket唐人街区庆祝，查茨伍德(Chatswood)和费尔菲尔德(Fairfield)等澳大利亚华人集中的郊区也庆祝中秋节。 &lt;/p>; &lt;p>; 悉尼主要旅游区之一达令港从 9 月 15 日开始，为期两周，灯笼、小吃摊、文化表演和舞蹈活动都装饰得五彩斑斓。&lt;/p>; &lt;p>; &lt; b>;更远的地方&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 9 月 29 日在大洋彼岸的印度尼西亚，对于阿道夫·奥拉达努 (Adolf Auradanu) 来说是一个特殊的日子。&lt;/p>; &lt;p>; 他和雅加达市中心办事处的其他高级工作人员收到了广受欢迎的糕不兰，即月饼，是中国农历中秋节出售或赠送的典型美味佳肴。&lt;/p>; &lt;p>; “我老板的妻子做糕不兰，他给他们送礼物交给我们。它们非常美味，这个月我们一如既往地又买了它们，”印尼人、雅加达一家电器制造公司的经理奥拉达努说。&lt;/p>; &lt;p>;他的老板是华裔，他的妻子是印尼华人。&lt;/p>; &lt;p>;在印尼，制作、出售和分发桂布兰月饼是这个节日的标志。 Kue bulan 是“tiong chiu pia”的印尼语名称，源自中国东部福建省的福建话。&lt;/p>; &lt;p>; 甜点是印尼中秋节期间最受关注的食物，尤其是华人社区，但大多数年轻人对月饼背后的文化和道德信息知之甚少，也不太关注。&lt;/p>; &lt;p>; 除了雅加达，月饼也出现在城市和大城市整个群岛，尤其是爪哇岛、苏门答腊岛、加里曼丹岛等主要岛屿，华人的数量相对较多。&lt;/p>; &lt;p>; 这些地区的酒店和面包店都提供不同种类的月饼，专为中秋准备。节日期间，价格相对较高。据报道，一些酒店甚至还进口月饼。&lt;/p>; &lt;p>; 在雅加达文华东方酒店，特级厨师从上月初就开始准备月饼。一名工作人员表示，顾客可以在酒店内食用，也可以叫外卖上门。&lt;/p>; &lt;p>;位于雅加达附近万丹省加丁塞尔蓬镇的五星级JHL Solitaire酒店举办了一场中秋佳肴晚宴。本月早些时候有数百名宾客参加的活动。&lt;/p>; &lt;p>; 然而，在帝汶小岛上的东努沙登加拉省首府古邦，中秋节和月饼却鲜为人知。&lt;/p>; &lt; p>; 古邦教育家兼社会活动家阿马图斯·贝拉 (Amatus Bhela) 在接受电话采访时表示，为了让人们意识到并保持他们传统的、尽管多样化的宗教背景，印尼华人组织举办了中秋节聚会。&lt;/ p>; &lt;p>; 东努沙登加拉省的华人大多是混血儿，既有本土血统，也有华人血统，珍视中华传统。&lt;/p>; &lt;p>; 13世纪末，印尼华人开始在印尼建立小型定居点，华人在印度尼西亚定居。印度尼西亚人约占该国 2.78 亿人口的 5%。&lt;/p>; &lt;p>; 雅加达附近万丹省加丁塞尔彭 (Gading Serpong) 私立学校的校长亨德里阿尼 (Hendriani) 说，她的亲戚通常会在周末中秋节后的一天喝茶吃月饼。前一天，Hendriani 的母亲装饰了祈祷桌，并在上面放了月饼作为祭品，以纪念家里的祖先。&lt;/p>; &lt;p>; “不幸的是，我对中秋节知之甚少。据说中秋节是一个加强家庭团聚和团聚的节日。”只用一个名字的Hendriani说道。&lt;/p>; &lt;p>; 雅加达塔鲁马纳加拉大学教授Dali Santun Naga表示，印尼华人社区过中秋节和农历新年很正常。 &lt;/p>; &lt;p>; “我认为人们需要身份和群体，”一位华人娜迦说道。作为塔鲁马纳加拉的前校长，他撰写了有关印尼华人的书籍和文章，这种身份指的是华人，成为印尼更大社区中的一个群体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span class=>; epaper-status&amp;quot;&amp;gt;Leonardus Jegho 是《中国日报》的自由撰稿人。&amp;lt;/span&amp;gt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过 karlwilson@chinadailyapac.com 联系作者。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Experts: Evergrande faces growing liquidation risk]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_001_6517284fed50d203d2c9fdcf.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 中国最大民营地产开发商之一的中国恒大集团境外债务重组计划大概率被推迟，公司面临清算风险加大，行业专家周五表示。&lt;/p>; &lt;p>; 他们发表此番言论是因为恒大创始人许家印（在中国大陆也被称为许家印）已根据《中华人民共和国国务院令》被采取强制措施。周四晚间向香港联交所发表的一份声明称，因涉嫌犯罪而被依法处罚。&lt;/p>; &lt;p>; “对许的强制措施给恒大的债务重组计划增添了重大变数。”如果没有决策者，预计该计划将被中断并推迟一段时间。”上海一家专门从事房地产行业的咨询公司经建咨询创始人张宏伟表示。&lt;/p>; &lt;p>;“预计相关部门将很快采取进一步措施，包括让一家大企业接管恒大”张说。&lt;/p>; &lt;p>; 恒大曾经是中国的主要开发商，自2021年以来一直陷入债务危机。从今年3月开始，恒大一直在寻求债权人的帮助。批准其重组价值 191.5 亿美元离岸债务的提案。根据该计划，该公司向境外债权人提出了各种选择，包括将其持有的部分债务转换为期限为10至12年的新债券。&lt;/p>; &lt;p>; 但该公司在9月22日发表声明称由于该集团的销售未达到预期，因此将推迟原定于周一举行的债权人债务重组会议。周日，该公司进一步发布公告称，因主营业务受到调查，无法发行新债。&lt;/p>; &lt;p>; 恒大海外债权人向证券新闻平台CLS表示，债券交易已经完成。涉及重组计划的交易可能会在周四晚间恢复，但海外债交易能否正常恢复以及重组计划是否需要重新协商仍是未知数。&lt;/p>; &lt;p>; 由于重组计划很可能被推迟营销公司埃培智集团首席经济学家薄文熙表示，如果目前的问题不能得到有效解决，破产的可能性将会增加。&lt;/p>; &lt;p>; “恒大的问题不仅仅是企业的问题”这是一个法律问题，也是一个社会问题，因为该公司仍有住房项目等待交付。各方仍需付出更多努力来寻找解决方案，包括重新谈判债务重组条款、寻找新投资者和出售资产。” &lt;/p>; &lt;p>; 周四，恒大发布了一份关于其子公司恒大地产集团状况的单独文件。据称，恒大共有 1,946 起未决诉讼案件，每起案件涉案金额超过 3000 万元人民币（400 万美元），总金额超过 4492.9 亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; 它还指出，截至 8 月底，恒大未偿债务总额约2785.3亿元，逾期商业票据约2067.8亿元。&lt;/p>; &lt;p>;“无论公司重组还是清算，相信在监管部门的努力下当局称，境内外债权人有充分的法律渠道维护自身权益。”一位不愿透露姓名的北京律师事务所合伙人说道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;hengyu@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Festive sight]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_001_65172841ed50d203d2c9fdc8.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/001/20230930_001_07_47.png&quot; />;&lt;p>;一轮明亮的满月中秋节周五晚上，北京长安街上空出现了这样的景象。全国人民一起赏月、共度佳节。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - Rail project a symbol of &#39;mutual trust&#39;]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_002_65172844ed50d203d2c9fdc9.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/002/20230930_002_01_11.png&quot; />;&lt;p>;陆康&lt;/p >; &lt;p>; 中国驻印尼大使陆康表示，雅加达和万隆是充满活力和活力的印尼城市，加强两国之间的人员和货物流动至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; 印尼政府和人民卢在印度尼西亚首都雅加达接受《中国日报》专访时表示，长期以来一直渴望更高效的交通基础设施。&lt;/p>; &lt;p>; 雅加达-万隆高铁——用中国技术打造的“一带一路”标志性项目——预计10月开始商业运营。该铁路设计时速350公里，连接雅加达和西爪哇历史名城万隆。&lt;/p>; &lt;p>; 高铁全长142.3公里，将服务4000万人口，减少两个城市之间的旅行时间从三个多小时缩短到仅需40分钟。目前印尼铁路网总长度约7000公里，火车平均时速50公里/小时。&lt;/p>; &lt;p>; “高铁项目为印尼铁路建设树立了典范。友好国家间的互信、互助”。 &lt;/p>; &lt;p>; 作为“旗舰项目”，鲁说。该铁路是“一带一路”倡议下首个完全采用中国铁路系统、技术和工业零部件的海外高铁项目。大部分建筑工人是印度尼西亚人，雇用了 15,000 名员工。&lt;/p>; &lt;p>; PT Kereta Cepat Indonesia China 总裁 Dwiyana Slamet Riyadi 表示，劳动力比例为每 7 名印尼工人就有 1 名中国工人。 KCIC 是印度尼西亚国有企业财团 PT Pilar Sinergi BUMN 和中国铁路公司财团北京亚湾公司的合资企业。&lt;/p>; &lt;p>; 该项目从开始到完成都是双方共同努力的成果。 ，卢说。 “尽管施工期间面临挑战，但两国团队密切合作，相互支持，渡过困难和挑战。” &lt;/p>; &lt;p>; 为支持印尼组建自己的高铁队伍，中方已为印尼培训了4.5万多名人员。预计未来几年，印尼将完全有能力自行运营雅万高铁。&lt;/p>; &lt;p>; 这条铁路只是众多项目中的一个例子在印度尼西亚的“一带一路”框架内。卢表示，双方正在探讨进一步的合作领域，包括建立另一个“两国双园区”旗舰项目，以及在医疗保健、农业、绿色和数字经济、智慧城市、教育和文化等领域的合作。&lt;/ p>; &lt;p>; “我们看到我们两国有很大潜力为我们的人民带来利益，” &lt;/p>; &lt;p>; 据世界银行预测，到2030年，“一带一路”框架内所有项目的实施将为全球带来每年约1.6万亿美元的收入，占全球收入的1.3%。 &lt;/p>; &lt;p>; 2015年至2030年，“一带一路”项目可帮助760万人摆脱极端贫困，3200万人摆脱中度贫困世界银行表示，全球范围内。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wanying@chinadailyhk.com&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - Creature feature]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_002_65172847ed50d203d2c9fdca.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/002/20230930_002_02_17.png&quot; />;&lt;p>;游客参观水族馆河南省郑州的郑州海昌海洋度假区周四向公众开放。该度假村以海洋和极地展品为特色，拥有六个动物场馆、十多个娱乐设施，并定期举办表演。它还拥有奥特曼主题小镇和酒店。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - More protection urged for marine birds]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_002_65172849ed50d203d2c9fdcb.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 根据《中国观鸟年度报告2022》，去年有多种鸟类没有观测到，其中包括大理石斑海雀等濒危鸟类。&lt;/p>; &lt;p>; 没有观测到记录的鸟类报告称，去年的目击事件在过去五年中至少出现过一次。&lt;/p>; &lt;p>; 报告称，缺乏目击事件强调需要更加关注保护工作，尤其是海洋鸟类物种。研究表明，海洋鸟类受到海洋塑料垃圾的威胁。斑纹海雀是一种小型海鸟，通常在黄海和渤海越冬。&lt;/p>; &lt;p>; 中山大学生命科学教授刘洋表示，为海鸟观测创造更多机会对于保护至关重要&lt;/p>; &lt;p>; 刘说，人们的观鸟通常集中在山地和湿地，这有助于提供一些鸟类的全面数据。 ”然而，对海洋鸟类的观察值得更多关注。由于需要出海观测，记录较少。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 中国观鸟协会8月份发布了这份报告。该项目得到了国家林业和草原局、中国环境科学研究院、生态环境部南京环境科学研究所的支持。四个国内基金会和 90 个其他组织和机构也协助了该报告。&lt;/p>; &lt;p>; 尽管在提高人们的认识并打击非法捕鸟方面做出了成功的努力，但与全球气候相关的极端天气事件带来了进一步的挑战和威胁报告称，栖息地的丧失仍然是中国鸟类面临的主要威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“鸟类的迁徙模式与季节密切相关。影响当地温度和昆虫等食物来源可用性的变化，”刘说。&lt;/p>; &lt;p>; “研究表明，气候变化扰乱了一些鸟类的迁徙规则。”当他们到达太早或太晚时，他们就无法找到足够的食物。”&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，由于更多的人参与观鸟，报告显示鸟类种类有所增加与2021年相比，去年观测到的鸟类种类数量去年增加了51种，达到1,263种。&lt;/p>; &lt;p>;自然分布格局不会在一年内发生剧烈变化，记录物种的增加表明中国人口观鸟覆盖面和水平的提高。” &lt;/p>; &lt;p>; 报告称，保护鸟类分布的重点区域是中东部和南部低洼、人口稠密地区的湿地、农田、草原和森林。 Forests in western Yunnan province and the northern areas of the Xinjiang Uygur autonomous region are also hot spots for bird species conservation.&lt;/p>; &lt;p>; Among the provinces and regions, Yunnan has the highest number of &amp;quot;rare, endangered and endemic&amp;quot; bird species, accounting for 53.5 percent of the national total, followed by Sichuan with 40.4 percent, the report said.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;lihongyang@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002HOLIDAY NATION - Studies on stone tools shed light on evolution]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-09/30/content_002_6517284ced50d203d2c9fdcc.htm#002HOLIDAY NATION]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-09-30/002/20230930_002_04_22.png&quot; />;&lt;p>;Some of the stone tools unearthed at the Dadong site in Helong, Jilin province.&lt;/p>; &lt;p>; Archaeological studies on the use of stone tools found in the Changbai Mountain area of Jilin province have enriched the understanding of evolution and the spread of modern humans through Northeast Asia, according to the National Cultural Heritage Administration.&lt;/p>; &lt;p>; Nearly 20,000 lithic, or stone, tools and animal fossils have been discovered from three stages of cultural remains at the Dadong site in Helong city, Jilin province, administration officials said at a news conference in Beijing on Thursday. The site dates from roughly 50,000 to 15,000 years ago, belonging to the late Paleolithic period.&lt;/p>; &lt;p>; It covers about 4 square kilometers, with its core area exceeding 500,000 square meters. The site is an unusually large size for the Paleolithic period, said Wang Youping, an archaeology professor at Peking University.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;This is the largest open-air site of the late Paleolithic period with the clearest cultural sequence in Northeast China,&amp;quot; said Xu Ting, a researcher at Liaoning University who is responsible for excavation at the Dadong site.&lt;/p>; &lt;p>; The site was initially discovered in 2007, with the first excavation taking place in 2010.&lt;/p>; &lt;p>; Since 2021, a new round of archaeological study has been carried out by Jilin Institute of Cultural Relics and Archaeology and Liaoning University in order to gain a deeper understanding of cultural sequences, migration and communication patterns of people in the Paleolithic era.&lt;/p>; &lt;p>; Simple lithic samples and a large number of animal fossils were found from the first stage, dating back 50,000 to 30,000 years. The second stage, dating from 28,000 to 24,000 years ago, revealed the presence of blade and micro-blade tools. The third stage, spanning 17,000 to 15,000 years ago, also yielded micro-blade tools, according to Xu.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The discovery of three types of archaeological cultures is a key finding at this site,&amp;quot; said Wang.&lt;/p>; &lt;p>; The Dadong site provides clear evidence of the important transformation of stone tools from lithic flakes to blades, and eventually to micro blades over the course of 50,000 years, said Xu. It also demonstrates the Changbai Mountain area played a key role in the origin of micro blade use in North China.&lt;/p>; &lt;p>; The late Paleolithic period was critical for the evolution and spread of modern humans, Xu said, when they migrated to all continents except Antarctica.&lt;/p>; &lt;p>; He noted that the most significant change in global stone-tool technology during this time was miniaturization, with different regions producing various forms of tiny stone products.&lt;/p>; &lt;p>; The popularity of the micro-blade technology created an important cultural phenomenon spanning Northeast Asia and Northwest America, which bears witness to the exchange and connection of prehistoric cultures between Asia and America, he added.&lt;/p>; &lt;p>; Many of the unearthed stone tools were made from obsidian, a volcanic glass often found in areas with frequent volcanic activity. This makes the site one of the earliest in Northeast China to have stone tools made from this material.&lt;/p>; &lt;p>; Wang noted that obsidian was also found to be used as a raw material for stone tools in North American and Mediterranean regions, attracting wide attention on its uses in the prehistoric world.&lt;/p>; &lt;p>; &amp;quot;The discovery of obsidian as a raw material for stone tools at this site is important in China&amp;#39;s archaeological work on the Paleolithic period,&amp;quot; said Wang.&lt;/p>; &lt;p>; Xu said that the long-term development and use of obsidian provides valuable insights into the materials and social networks of ancient people in Northeast Asia.&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangru1@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 04:21:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>