<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Xi calls for immediate cease-fire in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_001_655d1a75ed50d203d2ca301d.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-22/001/20231122_001_01_58901.png&quot; />;&lt;p>;习近平主席参加并于周二在北京通过视频连线在金砖国家特别虚拟峰会上就巴以问题发表讲话。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11- 22/001/20231122_001_01_194901.png&quot; />;&lt;p>;习近平主席周二在北京通过视频连线参加金砖国家巴以问题特别视频峰会并发表讲话。&lt;/p>; &lt;p>;习近平主席致电周二，我们呼吁加沙停止敌对行动并立即停火，努力实现中东持久和平和可持续安全。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平在金砖国家特别视频峰会上发表上述讲话他在北京通过视频连线参与了巴以问题。金砖国家集团轮值主席国南非总统拉马福萨主持了此次会议。&lt;/p>; &lt;p>; 这次会议召开之际，加沙冲突已进入第二个月。据报道，自10月7日冲突爆发以来，已有超过14,400人在冲突中丧生，其中包括妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，中方对冲突造成大量平民伤亡和人道主义危机表示严重关切。 &lt;/p>; &lt;p>; “在当前形势下，我们聚首一堂，就巴以问题大声疾呼，为正义与和平发声，非常及时、非常重要。” ，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; “当务之急是，冲突各方必须立即结束敌对行动并实现停火，停止针对平民的一切暴力和袭击，释放被俘虏的平民，并采取行动防止更多人丧生，让人们免遭更多苦难。” &lt;/p>; &lt;p>; 习近平补充说，必须保持人道主义走廊安全畅通，向加沙人民提供更多人道主义援助。&lt;/p>; &lt;p>; “对加沙人民的集体惩罚”加沙的强迫移民以及切断水、电和燃料供应的行为必须停止。” &lt;/p>; &lt;p>; 他敦促国际社会采取切实措施，防止冲突蔓延，危及中东地区整体稳定。&lt;/p>; &lt;p>; 中方支持通过的决议他在 10 月 27 日举行的联合国大会紧急特别会议上表示。&lt;/p>; &lt;p>; 中国担任主席国的联合国安理会通过了第 2712 号决议，呼吁人道主义暂停和习近平表示，各方必须采取行动，以实际行动落实决议。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平指出，巴以局势的根本原因是巴以右翼势力不强。巴勒斯坦人民建国的权利、生存权和回归权长期以来都被忽视。&lt;/p>; &lt;p>;他重申，打破巴以冲突循环的唯一可行办法在于： &lt;/p>; &lt;p>; “没有公正的解决方案，中东就不可能有可持续的和平与安全”关于巴勒斯坦问题，” &lt;/p>; &lt;p>; 中方呼吁尽快召开更具权威性的国际和平会议，凝聚国际和平共识，推动巴勒斯坦问题早日得到全面解决。 &lt;/p>; &lt;p>; 总统表示，最近巴以冲突爆发以来，中方一直积极劝和促停。中国提供了人道主义援助，帮助缓解加沙人民的人道主义困境，其中包括通过巴勒斯坦民族权力机构和联合国机构提供的200万美元紧急人道主义援助，以及价值1500万元人民币（210万美元）的紧急人道主义物资，例如食品和药品。 &lt;/p>; &lt;p>; 中方将根据加沙人民的需要提供更多物资和援助。&lt;/p>; &lt;p>; 周二协调有关巴以冲突立场和行动的虚拟峰会是金砖国家扩大以来的首次会议。 8 月举行的约翰内斯堡金砖国家峰会同意邀请沙特阿拉伯、阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国加入该组织，并于 1 月 1 日生效，此外还有巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。&lt;/p>; &lt;p >; 集团成员领导及代表参加虚拟峰会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;caodesheng@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[001FRONT - Unsung heroes help make Xinjiang boy&#39;s life complete]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_001_655d1a78ed50d203d2ca301e.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-22/001/20231122_001_02_101901.png&quot; />;&lt;p>;九岁10月26日，在新疆维吾尔自治区和田县的一个村庄，阿卜杜勒瓦·阿卜杜拉举起右臂向离开家的客人挥手告别。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn /cn/resfile/2023-11-22/001/20231122_001_02_216901.png&quot; />; &lt;p>; 在新疆和田县的一个村庄，九岁的阿卜杜勒瓦·阿卜杜拉在客人离开家时举起右臂，向他们挥手告别。维吾尔自治区。&lt;/p>; &lt;p>; 两年多前，各界人士争分夺秒地抢救男孩被砍断的右臂，看似简单的举动才得以实现。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年4月30日晚上8点左右，阿卜杜勒瓦尔的右臂被一辆正在行驶的拖拉机的发动机卡住而被切断，当时他的父母正在和田家中忙着照料自家附近的核桃树。库迈里克村。&lt;/p>; &lt;p>; 意识到重新接上手臂的复杂性后，被紧急送往的当地医院决定将男孩转移到位于首府乌鲁木齐的新疆医科大学附属中医院。距离约 1,400 公里，要在 8 小时内完成手术。&lt;/p>; &lt;p>; 但当阿卜杜勒瓦尔被护送到和田机场时，已经是当晚飞往乌鲁木齐的最后一趟航班了——中国南方航空 CZ6820 航班已经在跑道上并准备起飞。&lt;/p>; &lt;p>; 每个人都知道，如果阿卜杜勒瓦尔错过了航班，他将失去右臂，甚至可能失去生命。空管工作人员立即联系飞行员并要求他们等待，机场官员则赶忙安排飞机返回航站楼接男孩。&lt;/p>; &lt;p>; 获得许可后，飞机返航，阿卜杜勒瓦尔和他的断臂装在一个黄色医疗袋中，被抬上飞机。航班抵达乌鲁木齐后，没有乘客抱怨延误。&lt;/p>; &lt;p>; 飞机降落在乌鲁木齐后，一系列专门开辟的绿色通道，并有警车带路，确保阿卜杜勒瓦尔在最短的时间内到达医院。 &lt;/p>; &lt;p>; 他及时赶到了乌鲁木齐的医院。手术在事故发生七个半小时后开始。手术结束后，他的断肢成功接续，骨折碎片重新排列。&lt;/p>; &lt;p>; 这个故事很快在社交媒体上疯传，引起了人们的共鸣，人们不停地赞扬这么多人所做的努力。人们将男孩从截肢中拯救出来。这个非凡的故事为2022年的电影《平凡的英雄》提供了灵感。&lt;/p>; &lt;p>; 阿卜杜勒瓦尔在完成一系列的治疗和治疗后，于2022年7月19日回到和田的家中。他现在是村里小学二年级的学生。他喜欢在休息时和朋友们一起踢足球和打篮球。&lt;/p>; &lt;p>; Abdulwal 说他已经看了两遍根据他的故事改编的电影。 “这让我想起有多少人帮助过我。他们不是普通的英雄，对我来说他们都是超级英雄。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 阿卜杜勒瓦尔的母亲苏迪乌曼·伊敏托胡特 (Sudiwuman Yimintohut) 表示，阿卜杜勒瓦尔的右臂功能不断改善，他的生活也恢复正常。&lt;/p>; &lt;p>;手术后，他的手指不能动。现在他们好多了，他可以轻松地抓住东西。他甚至可以用右手写字。”苏迪乌曼说道。 ” 每一天，他都在变得更好。如果他失去了一只手臂，他的生活将会完全不同。”&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，重新接上阿卜杜勒瓦尔手臂的医生经常打电话来检查他的情况，并提供物理治疗的建议。&lt; /p>; &lt;p>; “我长大后想成为一名医生，这样我就可以帮助别人，” Abdulwal说道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者cuijia@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - TEAM SETS RECORD STRAIGHT ON CHINESE CITIZENS&#39; HONESTY]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_001_655d1a7bed50d203d2ca301f.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-22/001/20231122_002_02_35044.png&quot; />;&lt;p>;&lt;/p>; &lt; img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-22/001/20231122_002_02_42044.png&quot; />; &lt;p>; 中国14所大学教授和学生发表的论文，旨在恢复中国公民身份诚实的声誉在社交媒体平台上引发热议。&lt;/p>; &lt;p>; 100多名大学教授和学生与美国奥道明大学的一名教授一起在中国500个不同地点进行了实验&lt;/p>; &lt;p>; 通过数据分析，他们揭穿了《科学》杂志上发表的一篇论文，该论文发现中国公民在公民诚实方面排名最低。&lt;/p>; &lt;p>; 这篇中国论文的标题是《科学》杂志。 《揭开公民诚实衡量的争议：中国的扩展实地复制》一文于 7 月在美国《美国国家科学院院刊》（PNAS）上发表。它对四位行为经济学家（包括密歇根大学的阿兰·科恩）在 2019 年进行的一项研究结果提出了挑战。&lt;/p>; &lt;p>;科恩的研究涉及一项跨国实验，在该实验中，外国研究助理提交了丢失的数据向酒店和银行等公共机构的员工发放钱包，并根据有关发现钱包的电子邮件通知的回复率来衡量公民诚实度。论文发现，中国在40个国家中排名垫底。&lt;/p>; &lt;p>; 浙江大学公共卫生学院教授杨前表示，科恩的研究得出的结论引起了学术界的重大质疑。由于标准有限且未能考虑国家之间的文化差异，学术界对此存在争议。&lt;/p>; &lt;p>; 作为《Unraveling concentries over civicHonestMeasurement》论文的第一作者和通讯作者，杨补充道：“人们认为科恩没有进行广泛的试点实验。在西方思维中，电子邮件被认为是标准的沟通方式。”&lt;/p>; &lt;p>; 清华大学经济管理学院教授孙亚成和浙江大学教授周新月39岁的管理学院联系《科学》杂志质疑科恩的研究方法和结论。然而，该杂志的编辑拒绝了他们的投稿，可能是因为数据支持不足。&lt;/p>; &lt;p>;《Science》是一本综合性科学杂志，是美国领先的出版物，主要专注于发表重要的原创科学研究和评论，就是其中之一。 &lt;/p>; &lt;p>; 孙说，跨国研究，特别是涉及行为的研究，研究过程需要简单、透明、客观。这意味着不同城市的实验程序应该是相同的。即使有大量的资金支持，研究团队在多个国家复制相同的实验时也很难避免缺陷。&lt;/p>; &lt;p>; “作为学者，当我们看到对中国不利的研究结果时，我们首先应该保持冷静。情绪的爆发不会产生积极的影响。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;更多证据&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;与STEM（科学、技术、工程和数学）学科相比，中国社会科学起步较晚，仍有空间以求在发展方面有所进步。孙说，在国际学术界的知名度不够，学者们希望通过学术界的努力逐步改善这种情况。&lt;/p>; &lt;p>; 他补充道：“我们最初是在感觉到中国人被冒犯了。随着实验的进展，我们有越来越多的证据来支持我们的观点，我们的陈述也变得更加客观。学术期刊的对话是基于证据和逻辑的。”&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，在一个由200多名学者组成的行为经济学微信群中，奥道明大学教授张琪发出呼吁用于群体复制研究。这一呼吁迅速得到了包括杨和孙在内的其他 10 多名大学教授的回应，他们成立了一个名为“中国队长”的微信群。&lt;/p>; &lt;p>; 杨说：“为了还原真相，纠正对中国的误解”要想在外界保持诚信，就必须呈现完整而严谨的研究成果。对于学者来说，这是不可推卸的责任。”&lt;/p>; &lt;p>; 研究团队进行了一次“失落的钱包”调查。在北京等10个城市以及浙江、广东、陕西、黑龙江等省市的500个地点进行了实验。&lt;/p>; &lt;p>; 除了评估发现钱包的工作人员是否会通过电子邮件联系失主之外，一个重要的因素是添加了标准 – &lt;/p>; &lt;p>; 实验发现，虽然只有27.4%的钱包失主通过电子邮件联系，但丢失的钱包却有77.8%的人成功找回。 “钱包回收率”这一重要指标证明了中国公民具有较高的诚信水平。&lt;/p>; &lt;p>; 研究团队在研究涉及的每个城市设立了不同的采样点，包括钱包类型、名片、所有者姓名、钱包丢失的地点与科恩的实验一致。&lt;/p>; &lt;p>; 除了科恩选择的北京、上海等八个城市外，团队还添加了黑龙江省哈尔滨市和江苏省南京市，以增加样本。&lt;/p>; &lt;p>;在科恩的实验中，外国研究助理将找到的钱包交给了现场的工作人员，并在简单说明后立即离开。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; 如果没有收到邮件，不知道钱包后续将如何处理。&lt;/p>; &lt;p>; 参与中国实验的博士生孔少南表示：“中国受试者科恩选择的诸如景区员工、酒店工作人员、送货人员等，可能更倾向于使用微信或电话等其他沟通方式。他们还可能选择将钱包交给警察局，或保留给失主领取。显然，作者没有考虑到这种文化差异。”&lt;/p>; &lt;p>; 中国研究小组决定将其研究分为两组。第一组观察员记录现场信息后离开，第二组则记录整个交付过程。每个小组都配备了隐藏摄像头，以确保数据准确性。&lt;/p>; &lt;p>;他们还返回实验地点取回钱包，而科恩的研究中并非如此。&lt;/p>; &lt;p>; 杨说：“这些研究设计是与公共卫生、心理学和经济学等领域的专家激烈讨论的结果。实验的程序非常严格。”&lt;/p>; &lt;p>; 实验发现“电子邮件回复率”与“电子邮件回复率”之间存在显着的负相关性。 &lt;/p>; &lt;p>; 换句话说，评估诚信需要考虑不同的文化影响。在集体主义文化中，人们倾向于为主人保管钱包，或者将其交给有关当局，而在个人主义文化中，人们倾向于主动与主人联系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;学习有缺陷&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>; 杨说，国际学术界一些学者对中国存在偏见，这也体现在其他研究的研究设计、方法论和分析中。&lt;/p>; &lt;p>; 例如，为了评估诚实度，2016 年 15 个国家的诚实水平研究使用了抛硬币和回答问题的实验。&lt;/p>; &lt;p>; 参与者被要求抛掷一枚硬币，报告它是正面还是反面，然后回答三个问题复杂的问题。那些报告硬币正面朝上的概率超过 50% 并正确回答了一个以上问题的人被视为“不诚实”。&lt;/p>; &lt;p>; 杨表示，这项研究在方法上存在明显缺陷，因为它没有区分东西方文化中对掷硬币的态度。在排名中，东亚国家的得分低于西方国家，中国排名“最不诚实”。&lt;/p>; &lt;p>;“这项研究被各国媒体广泛宣传，对东亚文化和文化产生了重大影响。”中国的国际形象。但由于缺乏及时、科学的大规模复制实验，缺乏新的理论建构，东亚特别是中国失去了澄清的机会。” &lt;/p>; &lt;p>; 中国研究组的论文发表在《美国国家科学院院刊》上后，科恩及其研究团队致函美国国家科学院院刊，两个团队通过《美国国家科学院院刊》进行了进一步会谈。 &lt;/p>; &lt;p>; 新一轮的讨论是学者之间相互鼓励、启发的过程。&lt;/p>; &lt;p>; 两轮讨论不仅恢复了中国公民的公信力，而且客观上促进了孙先生表示：“没有必要盲目相信科学期刊上的研究结论。”同时，我们认为对话胜于对抗。科学严谨的数据和逻辑比留言板情绪宣泄更能有效澄清事实。”&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，随着中国的日益强大，学术界现在更加意识到发展社会的重要性。 &lt;/p>; &lt;p>; 例如，孙先生表示，公民诚信研究的完成，也得益于国家自然科学基金委员会的支持。他和其他几位参与者的资助项目。 2019年起，基金会开展杰出青年人才计划试点改革。&lt;/p>; &lt;p>; “这些以人才为中心的项目鼓励社会科学研究人员自由探索，赋予研究人员很大的自主权和积极性，”孙说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;yandongjie@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Upward movement of RMB likely to continue]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_001_655d1a7eed50d203d2ca3020.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 近期人民币兑美元汇率走强，反映出市场对中国经济复苏潜力和外部环境改善前景的坚定信心。专家周二表示，人民币的这种上涨势头可能会在未来几个月持续下去。&lt;/p>; &lt;p>; 周一兑美元汇率上涨 800 个基点，触及 7.16，这是四个月来的最佳表现周二早盘，在岸人民币继续走强，逼近7.13。&lt;/p>; &lt;p>; 离岸人民币——在中国大陆市场以外交易的人民币——周一兑美元汇率也上涨超过 500 个基点，突破 7.17 水平。周二早盘继续触及7.14。&lt;/p>; &lt;p>; 光大银行宏观经济研究员周茂华表示，国内经济数据显示中国经济活动复苏势头显着增长，经济已达到潜在增长率。他表示，这些因素推动了人民币在外汇市场表现的回升。&lt;/p>; &lt;p>; 中国银行研究员范若英表示，国家经济三季度以来复苏明显，前期出台的稳经济政策逐步初见成效。消费、投资、企业等主要宏观经济指标盈利能力略有改善。她表示，所有这些因素都支撑了人民币的表现。&lt;/p>; &lt;p>; 周一，汇丰银行将中国 2023 年经济增长率预期从 4.9% 上调至 5.2%，理由是经济出现反弹消费正在推动整体国内经济活动。汇丰银行还将中国 2024 年 GDP 增长预测从之前的 4.6% 修正为 4.9%。&lt;/p>; &lt;p>; 摩根大通中国首席经济学家朱海滨表示，中国经济增长39;今年新能源汽车、制造和基础设施投资相当引人注目。因此，摩根大通将中国 2023 年 GDP 增长预测从之前的 5% 上调至 5.2%。&lt;/p>; &lt;p>; 金融服务提供商 City Index 的市场分析师 Fawad Razaqzada 表示，市场过于看好美元。最新数据显示，美国消费者价格指数下降速度快于预期，巩固了市场对美联储不会再次加息的预期。因此，中美利差现在将逐渐缩小。&lt;/p>; &lt;p>; 瑞银投资银行首席中国经济学家王涛表示，今年以来美元兑人民币汇率一直维持在7.3左右，部分原因是国内需求反弹和出口改善。&lt;/p>; &lt;p>; 随着美联储降息以及2024年美国经济增长放缓，美元可能开始走弱。中美债券收益率收窄王表示，美元走软以及对中国经济增长信心的恢复将共同推高人民币估值，帮助人民币兑美元温和上涨。&lt;/p>; &lt;p>;她表示，预计2024年美元兑人民币汇率将在7.15左右，2025年将达到7。&lt;/p>; &lt;p>;虽然王预计2024年初人民币兑美元汇率将在7.3左右徘徊，但中国&amp; #39;央行不会通过人民币贬值来促进出口或经济增长。相反，会更加关注市场对人民币汇率及其稳定性的信心。&lt;/p>; &lt;p>; 根据10月下旬召开的中央金融工作会议，要加大力度致力于加强外汇市场管理，保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;shijing@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - Dropping a wallet under the scorching sun puts team fully to the test]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_002_655d1a81ed50d203d2ca3021.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 孔少南，《中国数字医学》杂志社总经理，山东大学博士生四年级，参与掉落钱包实验。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年暑假之后，我参加了在瑞士巴塞尔举行的国际健康经济学协会会议，并会见了美国奥多明尼恩大学教授张琪。&lt;/p>; &lt;p>; 他说他的团队正计划复制一个“被放弃的项目”。钱包实验”出于好奇，我和田汉、宋天伦、齐妙杰等九名学生一起加入了北京团队，参加了实验。&lt;/p>; &lt;p>;挑战是选择地点。初步团队的田先生花了五天时间，从东单和西单地区之间的约 70 个地点收集了数据。当他递给我们厚厚的地址资料时，他半开玩笑地说：“我现在绝对是二环内的北京专家了——”甚至比导航系统还要好。”&lt;/p>; &lt;p>; 第二个也是最大的挑战是克服我们的紧张情绪，因为我们以前从未在公共场所假装丢失钱包。实验开始时，团队的外籍成员安德鲁被选中扔钱包，但他非常紧张，在正在使用的位置入口处犹豫不决。&lt;/p>; &lt;p>; 如果我们在入口处徘徊，这会引起工作人员的注意，这可能会影响发现者处理钱包的方式并“污染”钱包。 &lt;/p>; &lt;p>; 如果出现这种情况，该位置就会失效，甚至可能导致其他位置被排除，从而导致整个北京的实验失效。因此，我们对实验的进行非常严格。&lt;/p>; &lt;p>; 在团队的不断鼓励下，Andrew终于平静下来进入了现场。说完实验所需的三句话后，他平静地离开了：“这个是我在附近捡到的。”你能照顾好它吗？我现在得走了。”&lt;/p>; &lt;p>; 当我们在街角遇到安德鲁时，他向我们展示了他满是汗水的双手——证据表明他的镇定完全是一种行为。&lt;/p>; &lt;p>; 后续采访是实验的关键部分，也是发现发现者如何处理钱包的关键因素。实验结束一周后，齐和他的团队开始了艰苦的后续访问。&lt;/p>; &lt;p>; 在实验的最后回顾中，我们听到一些团队成员在完成第一天的实验后失声了。此后每天的采访都必须依靠声控设备。&lt;/p>; &lt;p>;我们的研究以密歇根大学 Alain Cohn 及其团队的工作为基础，进一步丰富和扩展了原始实验。&lt;/p>; &lt;p>; 我们进行的研究强调了个人主义或集体主义文化在人们行为中的作用，表明他们可能根据其文化背景对诚实有不同的看法。&lt;/p>; &lt;p>; 这有助于加深我们的认识了解世界各地人们的不同诚实程度以及文化差异对研究结果的影响。&lt;/p>; &lt;p>; 我的大多数同学都是在 2019 年夏天到今年夏天之间毕业的。然而，四年前我们顶着烈日在北京街头奔跑做实验的情景，仿佛就发生在昨天。&lt;/p>; &lt;p>; 孔少南正在与严东杰交谈。&lt;/p>; &lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - TEAM SETS RECORD STRAIGHT ON CHINESE CITIZENS&#39; HONESTY]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_002_655d1a81ed50d203d2ca3022.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-22/002/20231122_002_02_35044.png&quot; />;&lt;p>;&lt;/p>; &lt; img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-22/002/20231122_002_02_42044.png&quot; />; &lt;p>; 中国14所大学教授和学生发表的论文，旨在恢复中国公民身份诚实的声誉在社交媒体平台上引发热议。&lt;/p>; &lt;p>; 100多名大学教授和学生与美国奥道明大学的一名教授一起在中国500个不同地点进行了实验&lt;/p>; &lt;p>; 通过数据分析，他们揭穿了《科学》杂志上发表的一篇论文，该论文发现中国公民在公民诚实方面排名最低。&lt;/p>; &lt;p>; 这篇中国论文的标题是《科学》杂志。 《揭开公民诚实衡量的争议：中国的扩展实地复制》一文于 7 月在美国《美国国家科学院院刊》（PNAS）上发表。它对四位行为经济学家（包括密歇根大学的阿兰·科恩）在 2019 年进行的一项研究结果提出了挑战。&lt;/p>; &lt;p>;科恩的研究涉及一项跨国实验，在该实验中，外国研究助理提交了丢失的数据向酒店和银行等公共机构的员工发放钱包，并根据有关发现钱包的电子邮件通知的回复率来衡量公民诚实度。论文发现，中国在40个国家中排名垫底。&lt;/p>; &lt;p>; 浙江大学公共卫生学院教授杨前表示，科恩的研究得出的结论引起了学术界的重大质疑。由于标准有限且未能考虑国家之间的文化差异，学术界对此存在争议。&lt;/p>; &lt;p>; 作为《Unraveling concentries over civicHonestMeasurement》论文的第一作者和通讯作者，杨补充道：“人们认为科恩没有进行广泛的试点实验。在西方思维中，电子邮件被认为是标准的沟通方式。”&lt;/p>; &lt;p>; 清华大学经济管理学院教授孙亚成和浙江大学教授周新月39岁的管理学院联系《科学》杂志质疑科恩的研究方法和结论。然而，该杂志的编辑拒绝了他们的投稿，可能是因为数据支持不足。&lt;/p>; &lt;p>;《Science》是一本综合性科学杂志，是美国领先的出版物，主要专注于发表重要的原创科学研究和评论，就是其中之一。 &lt;/p>; &lt;p>; 孙说，跨国研究，特别是涉及行为的研究，研究过程需要简单、透明、客观。这意味着不同城市的实验程序应该是相同的。即使有大量的资金支持，研究团队在多个国家复制相同的实验时也很难避免缺陷。&lt;/p>; &lt;p>; “作为学者，当我们看到对中国不利的研究结果时，我们首先应该保持冷静。情绪的爆发不会产生积极的影响。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;更多证据&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;与STEM（科学、技术、工程和数学）学科相比，中国社会科学起步较晚，仍有空间以求在发展上有所进步。孙说，在国际学术界的知名度不够，学者们希望通过学术界的努力逐步改善这种情况。&lt;/p>; &lt;p>; 他补充道：“我们最初是在感觉到中国人被冒犯了。随着实验的进展，我们有越来越多的证据来支持我们的观点，我们的陈述也变得更加客观。学术期刊上的对话是基于证据和逻辑。“ &lt;/p>; &lt;p>; 2019年，在一个名为“行为经济学”的微信集团中，构成了200多个学者，旧自治领大学的教授Zhang Qi发出了电话。用于小组复制研究。这个电话引起了其他10多名大学教授的快速回应，其中包括杨和孙，他们组成了一个名为中国上尉的微信集团。&lt;/p>; &lt;p>; Yang说：“恢复真相并正确地对中国的误解；在外界的诚信，有必要进行完整而严格的研究。对于学者而言，这是无法避免的职责。“ &lt;/p>; &lt;p>;研究团队进行了“丢失的钱包”。在10个城市的500个地点进行实验添加了标准＆mdash;该钱包是否以其他方式检索。&lt;/p>; &lt;p>;该实验发现，尽管只有27.4％的钱包所有者是通过电子邮件联系的27.4％，但77.8％的丢失的钱包成功返回。 “钱包恢复率”的重要指标。证明了中国公民的诚信水平很高。&lt;/p>; &lt;p>;团队在研究中包括的每个城市中设置了各种抽样点，钱包，名片，所有者名称和所有者的类型钱包丢失的地方都与科恩的实验一致。&lt;/p>; &lt;p>;除了科恩（Cohn ，为了增加样品。 >; &lt;p>;如果未收到电子邮件，则不知道该钱包随后将如何处理。&lt;/p>; &lt;p>; Kong Shaonan是一名参与中国实验的博士生，他说：“中国学科由科恩（Cohn）选择的，例如风景名胜的员工，酒店工作人员和送货人员，可能更倾向于使用其他交流方法，例如微信或打电话。他们还可能选择将派出所的钱包交给钱包，或者保留供业主收集的钱包。显然，作者没有考虑这种文化差异。“ &lt;/p>; &lt;p>;中国研究团队决定将其研究分为两组。第一组观察者记录了现场信息，然后离开，而第二组记录了整个交付过程。每个组都配备了隐藏的摄像机以确保数据的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;他们还返回了实验的位置以检索钱包，在科恩的研究中并非如此。&lt;/p>;。 Yang说，“这些研究设计是与公共卫生，心理学和经济学等领域的专家进行激烈讨论的结果。实验的过程非常严格。“ &lt;/p>; &lt;p>;实验发现“电子邮件响应率”之间存在显着的负相关性。以及“国家集体主义指数”。&lt;/p>; &lt;p>;换句话说，评估完整性需要考虑不同的文化影响。在集体主义文化中，人们倾向于为所有者保留一个钱包，或将其交给相关当局，而在个人主义文化中，他们倾向于积极联系所有者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;研究有缺陷&lt;/b>; Yang &lt;/p>; &lt;p>; Yang说，国际学术界的一些学者对中国有偏见，在其他研究中也可以看到这些研究，方法论和分析。&lt;/p>; &lt;p>;，例如为了评估诚实，2016年对15个国家的诚实水平的研究使用了涉及扔硬币和回答问题的实验。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;参与者被要求扔硬币，报告它是降低头还是尾巴，然后回答三个复杂的问题。那些报告硬币降落的人超过50％的时间并正确回答了一个以上的问题，“不诚实”。区分在东方和西方文化中抛弃硬币的态度。在排名中，东亚国家的得分低于西方国家，中国排名为“至少诚实”。中国的国际形象。但是，由于缺乏及时，科学的大规模复制实验，并且缺乏新的理论构造，因此丢失了为东亚（尤其是中国）创下记录的机会，丢失了。杨补充了。日记。&lt;/p>; &lt;p>;新的讨论是一个学者之间相互鼓励和灵感的过程。&lt;/p>; &lt;p>;两轮辩论不仅恢复了中国公民的信誉，而且还恢复了客观上的促进。国际学术界完整性的研究，加深了对不同文化背景的诚信规范和行为的理解。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说：“不必盲目相信科学期刊的研究结论。同时，我们认为对话比对抗更好。科学和严格的数据和逻辑比在留言板上的情感发泄更有效地阐明事实。“ &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，随着中国的越来越强大，学术界现在更加意识到发展社会的重要性科学，并且对学者进行更好的研究的政策支持越来越好。他和其他几个参与者＆＃39;资金项目。自2019年以来，该基金会已为杰出的年轻人才计划进行了试点改革。 ，” sun说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; yandongjie@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Crackdown on telecom fraud bearing fruit]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_003_655d1a84ed50d203d2ca3023.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-22/003/003/20231122_003_01_38081.png”中国警察在最近对缅甸北部电信欺诈网络的镇压中被缅甸当局转移后。&lt;/p>; &lt;p>;在中国和缅甸当局成功执法合作之后，总共有31,000个电信欺诈嫌疑迄今为止，今年到中国，公共安全部周二宣布。&lt;/p>; &lt;p>;在嫌疑人中，有63个被确定为策划者，组织者和关键数据在幕后运行，而1,531人则在通缉名单上。 &lt;/p>; &lt;p>;根据该部的说法，嫌疑人已被送往受骗局影响的司法管辖区，当地的公共安全机构将彻底调查其所谓的非法活动并坚决惩罚他们。&lt;/p>; &lt;p>;自9月以来在该部和云南省公共安全部门的指挥下，Xishuangbanna dai自治区的公共安全器官，PU＆＃39; ER和Lincang的城市以及Yunnan Province的其他地区与缅甸执法机构合作&lt;/p>; &lt;p>;为了加强镇压，中国公共安全器官本月加深了与缅甸的执法合作，从而消除了许多海外电信欺诈犬，，这是中国公共安全的加深合作部门在一份声明中说，&lt;/p>; &lt;p>;还为涉嫌电信欺诈组织的领导人颁发了逮捕令。 11月12日，浙江省温州市公安局对缅北果敢自治区电信诈骗犯罪集团4名涉嫌主要头目发出通缉令。为有效的线索和帮助提供了从100,000元（$ 14,000）到500,000元的奖励。&lt;/p>; &lt;p>;这四个人包括两名男性，被确定为69岁的Ming Xuechang，Myanmar的前成员，S Shanmar＆s Shan; S Shan;州议会和库坎自助委员会领导委员会的前成员，以及42岁的明格·盖普（Ming Guoping ，是林肯的本地人的Zhenkang县，以及27岁的林肯（Ming Zhenzhen），他是Gengma dai和Va自主县的本地人。&lt;/p>; &lt;p>;该集团的ringleader ，在缅甸警察在11月15日逮捕他之前自杀。第二天，其他三人被捕。&lt;/p>; &lt;p>;云南的公共安全机构Dehong Dai和Jingpo Autonomous县也取得了重大突破。声明说，边境执法合作于周六担任缅甸北部缪斯女神地区的执法机构，将571个电信欺诈嫌疑人转移到中国。&lt;/p>; &lt;p>;。缅甸北部的欺诈团体，并继续加深与缅甸的边境执法合作。根据声明，人民和边境安全的权利和利益。&lt;/p>; &lt;p>;缅甸内政部和外交部部告诉中国日报&lt;/p>; &lt;p>;根据缅甸当局的说法，10月下旬，缅甸与中国举行了第七次部长级执法与安全合作的会议。双方进一步讨论了对跨国犯罪的镇压，例如人口贩运，电信欺诈和跨境赌博。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，来自缅甸，中国，泰国，泰国和老挝的公共安全部门针对赌博，赌博，以赌博为目标。该地区的欺诈和相关犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;在四个国家的框架下缅甸武装部队和缅甸警察局占领了缅甸的行政组织，由Shan State组成的团队，由Shan State组成的团队。 &lt;span>; yangzekun@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Premier to attend virtual G20 leaders&#39; summit]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_003_655d1a87ed50d203d2ca3024.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在印度政府的邀请下，总理李·齐安（Li Qiang）将参加虚拟G20领导人＆＃39;峰会周三，预计将巩固共识并发出积极信号以通过合作来解决全球挑战的聚会。&lt;/p>; &lt;p>;面对动荡的国际局势和迟钝的全球经济复苏，这是必要的外交部女发言人毛宁周二表示，G20旨在加强伙伴关系并为世界经济复苏和全球共同发展做出积极贡献。莫迪（Modi）宣布了虚拟峰会的举办。&lt;/p>; &lt;p>;虚拟峰会将从新德里峰会（New Delhi Summit）提取关键结果和行动点，以及此后的审查开发项目。该网站说，P>; &lt;p>;也有望有效实施各种G20决定。强大的经济互补性和巨大的合作潜力以及双边关系表现出了合理的动力。&lt;/p>; &lt;p>;她的评论是在一位记者的一个问题之后，他说，阿根廷总统 - 当选Javier的外交事务首席顾问戴安娜·蒙迪诺（Diana Mondino）米利（Milei）告诉俄罗斯诺维斯蒂新闻社&lt;/p>; &lt;p>;发言人说，蒙迪诺曾说过，外界对米利的外交政策有一些误解，没有任何国家可以退出外交关系，这是不同的，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，与众不同，没有任何国家可以退出外交关系而且仍然能够从事经济贸易与合作。&lt;/p>; &lt;p>;与阿根廷与中国或巴西这样的主要国家建立联系是一个巨大的外交政策错误，毛泽东引用了蒙迪诺的话说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;毛泽东还说，北京是布宜诺斯艾利斯的重要贸易伙伴，新当选的阿根廷政府非常重视与中国的关系。&lt;/p>; &lt;p>;中国愿意继续与阿根廷合作以促进稳定性发言人说，双边关系的长期发展。 p>; &lt;span>; zhoujin@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.best” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.best &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Nation offers blooming prospects for Kenyan flowers]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_003_655d1a8aed50d203d2ca3025.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-22/003/003/20231122_003_03_55081.png”星期五在肯尼亚纳库鲁县的温彻斯特农场。快递和简化的海关程序允许肯尼亚的鲜花在短短17个小时内而不是三天前到达中国市场。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼亚的温彻斯特农场纳库鲁县是一些最大的来源来自东非的玫瑰鲜艳的阴影，从猩红色的红色和鲜艳的白色到鲜黄色的花束。&lt;/p>; &lt;p>;现在，鲜花可以在短短17小时内到达中国市场，而过去三天，这要归功于&lt;/p>; &lt;p>;肯尼亚（非洲最大的鲜花出口国）每年出口约210,000公吨的鲜花肯尼亚当局。这是世界第四大开花的出口商。&lt;/p>; &lt;p>;由肯尼亚300多个花朵公司之一Mzurrie Flowers经营的Winchester Farm，曾经出口了7.53亿美元一年。&lt;/p>; &lt;p>;传统上，大多数出口都去了西欧。但是，根据肯尼亚农业部的说法，中国市场每年增长约8％，这是该行业的一员。&lt;/p>; &lt;p>;杰拉尔德·吉普科斯吉（Gerald Kipkosgei）温彻斯特农场说，各种技术用于达到在中国等市场中可以接受的花朵所需的高标准。&lt;/p>; &lt;p>;; &lt;/p>; &lt;p>;;我们利用滴水灌溉，温室通风系统和净遮盖等技术在种植期间。收获后，我们采用预冷、冷藏设施、等级、花束和肥料回收系统来防止浪费。我们还使用人造照明和地狱和冷藏卡车进行运输，他说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该农场目前正在努力提高肯尼亚鲜花在全球市场的竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经进入了增值的空间我们可以在这里完成花束的地方，准备去最终买家。” Kipkosgei说。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的十年中，剪切的花在非洲一直在蓬勃发展，欧盟为大陆割花提供了最大的市场。肯尼亚，埃塞俄比亚和南非是花卉出口领域的主要非洲国家。&lt;/p>; &lt;p>;中国市场的增长有望为非洲的花卉养殖带来急需的增强，并以其对大陆的巨大需求＆＆ ＃39; s花。全球花生产量的上涨已经促使非洲国家寻求新市场，而中国最近出现了高价值玫瑰的潜在目的地。&lt;/p>; &lt;p>;以前，肯尼亚的鲜花经过荷兰语后到达了中国市场肯尼亚花委员会首席执行官&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;克莱门特·图兹（Clement Tulezi）表示，肯尼亚花委员会（Kenya Flower Council）表示，肯尼亚花卉出口商计划在北京开设一个切花中心，以应对中国市场需求。 /p>; &lt;p>; Tulezi说，他的组织正在建立亚洲花协会，该协会将总部位于北京，并由肯尼亚出口商全资拥有，后者将在中国首都注册。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “我可以自信地说，中国市场对肯尼亚花卉农民来说是有利可图的，中国对切花的需求不断增长，可能会超过我们的供应。拟议的协会将处理供求，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“中国市场的增长速度要快于我们所能赶上。新的切花中心将帮助满足我们中国客户的需求。在过去的十年中，肯尼亚的道路倡议曾大大推动中国的花朵出口。肯尼亚和中国于去年6月签署了双边协议，以消除许多贸易障碍。&lt;/p>; &lt;p>;这些包括取消许多关税和增值税，为花贸易提供了繁荣的空间。此外，自4月以来，肯尼亚首都内罗毕和长沙之间的直飞航班已增加到每周两次。肯尼亚的收入。在过去的几年中，由于投入和货物的成本以及在欧洲和欧洲的生活成本危机，这是艰难的，但是肯尼亚的花卉行业处于一个很棒的位置，”图列齐说。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼亚是非洲最高的切花生产商，进入中国市场必然会为大陆的花卉养殖带来良好的消息，如美国研究的预测所反映的那样根据公司的预测，公司Mordor Intellignes。 &lt;p>;&#39;玫瑰有可能在肯尼亚的花卉养殖中扩张，这是由于诸如大型生产面积，全年稳定的生产等原因，并且在耕种者建立了高标准的生产方法，以实现高质量的水平。玫瑰。这应该随着国际市场的高需求而提高这一点。该报告说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; otiato@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Unsung heroes help make Xinjiang boy&#39;s life complete]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_003_655d1a8aed50d203d2ca3026.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-11-22/003/20231122_001_02_101901.PNG” Abdulwal Abdula抬起右臂向客人告别，在10月26日在Xinjiang Uygur自治区的Hotan County的一个村庄离开家，于10月26日。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn /cn/resfile/2023-11-22/003/20231122_001_001_02_216901.PNG“/>; &lt;p>;九岁的Abdulwal Abdula抬起他的右臂，挥舞着客人，挥手挥舞着Goodbere uygur自治区。&lt;/p>; &lt;p>;出现一个简单的手势才是可能的，因为来自不同各行各业的人们在两年以上拯救了这个男孩的右臂。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年4月30日晚上8点左右，阿卜杜瓦尔（Abdulwal）的右臂被抓在跑步拖拉机的电动机时被切断，而他的父母正忙着照顾他们在Hotan＆＃39的房子附近的核桃树； S Kumairik Village。&lt;/p>; &lt;p>;意识到重新设置手臂的复杂性，当地医院，他被迫决定将男孩转移到乌鲁姆奇地区首都的新疆医学院的传统中药医院。在大约1,400公里外，必须在八个小时内进行手术。&lt;/p>; &lt;p>;，但到阿卜杜瓦尔（Abdulwal）被护送到霍坦机场（Hotan）的机场，这是当晚乌鲁姆奇（Urumqi）的最后一次航班。中国南部航空公司CZ6820＆mdash; &lt;/p>; &lt;p>;每个人都知道，如果阿卜杜瓦尔（Abdulwal）错过了飞行，他将失去右臂，甚至可能是他的生命。空中交通管制工人立即与飞行员联系，要求他们等待，而机场的官员则赶紧安排飞机返回航站楼并捡起男孩的许可。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;获得许可后，飞机返回，阿卜杜瓦尔（Abdulwal）和他切断的手臂挤满了黄色的医疗袋，被载在船上。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;飞机降落在乌鲁姆奇（Urumqi）时，没有一个乘客抱怨，一系列特殊的绿色频道，一辆警车带领一条通道，确保了阿卜杜勒瓦尔（Abdulwal）在最短的时间内到达医院。 &lt;/p>; &lt;p>;他及时到达了乌鲁姆奇的医院。事故发生后七个半小时开始手术。结束后，他切断的肢体被成功地重新连接并重新调整了骨头碎片。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事很快在社交媒体上传播开来，与那些无法停止赞美这么多努力所做的努力的人触动了和弦。人们可以使男孩免于截肢。这个非凡的故事激发了2022年的电影《普通英雄》。&lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜勒瓦尔（Abdulwal）在完成了一系列治疗和疗法后，于2022年7月19日回到了霍丹（Hotan）。他现在是他村里的小学的二年级学生。他喜欢在休息期间和朋友一起踢足球和篮球。&lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜勒瓦尔说，他两次根据他的故事观看了这部电影。 “这让我想起了多少人帮助了我。他们是普通英雄，他们都是我的超级英雄。他说。&lt;/p>; &lt;p>; Abdulwal的右臂的功能继续改善，他的生活恢复了正常，他的母亲Sudiiwuman Yimintohut说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;&#39;最初手术，他的手指不会移动。现在他们好多了，他可以轻松抓住。他甚至可以用右手写作。” Sudiwuman说。 “每天，他都在越来越好。如果他失去了一只手臂，他的生活将完全不同。 /p>; &lt;p>;“我长大后想成为一名医生，以便我可以帮助他人。” Abdulwal说的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过cuijia@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;与作家联系</description><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Upward movement of RMB likely to continue]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/22/content_003_655d1a8aed50d203d2ca3027.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近对中国人民币兑美元的加强反映了对中国经济复苏潜力和外部环境前景的强烈市场信心。专家周二表示，在接下来的几个月中，这种中国货币的这种向上的动力可能会持续下来。&lt;/p>; &lt;p>;在周一上升800个基点以触及7.16的基点之后，周一触及了7.16美元，这是四个月以来最好的表演，在周二早期的交易时间内，陆上元IN继续收集实力，接近7.13。 RMB在中国大陆市场之外交易;周一还跃升了500多个基点，以违反7.17对阵绿色的水平。它在周二早期交易期间继续达到7.14。显着增加，经济已经达到了潜在的增长率。他说，这些因素导致了中国银行的研究人员的&lt;/p>; &lt;p>;粉丝鲁伊·鲁伊（Fan Ruoying自第三季度以来，恢复一直是显着的，因为较早提出的稳定经济的政策逐渐开始产生结果。有关消费，投资和公司的主要宏观经济指标＆＃39;盈利能力显示出边缘改善。她说，所有这些因素都支持了RMB的表现。在消费方面，这促进了整体国内经济活动。汇丰银行还修改了对中国2024年GDP增​​长的预测，至4.9％，距离先前的估计为4.6％。&lt;/p>; &lt;p>;根据摩根大通的首席经济学家Zhu Haibin，中国的增长，中国的增长39;今年的新能源工具，制造业和基础设施投资非常明显。因此，摩根大通（JPMorgan）已将其2023年GDP增​​长的预测提高到5.2％，高于先前的5％的估计。&lt;/p>; &lt;p>;根据Fawad Razaqzada的说法，金融服务提供商城市Index的市场分析师Fawad Razaqzada表示。&lt;/p>; &lt;p>;市场上的美元太看涨了。最新数据显示，美国消费者价格指数下降速度快于预期，巩固了市场对美联储不会再次加息的预期。因此，瑞银投资银行首席中国经济学家&lt;/p>; &lt;p>;王陶说，中国与美国之间的利率差距将逐渐缩小。可以部分归因于国内需求的反弹和改善出口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美元可能会随着美联储降低利率和美国经济增长在2024年开始减弱。美国，削弱的美元和对中国的经济增长的信心将共同提高rmb的估值，帮助其适度地对抗绿卫。&lt;/p>; &lt;p>;美国她说。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;估计，在2024年的7.15汇率将在2024年的7.15左右，而王则估计，在2024年初，中国＆＆ ＃39;中央银行将不会诉诸于元（INMB）贬值以促进出口或经济增长。相反，她补充说，根据10月下旬举行的中央金融工作会议，她补充说，它将更多地关注对RMB的汇率及其稳定性的市场信心。致力于加强外汇市场管理，并以合理且平衡的水平保持RMB汇率的基本稳定性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; shijing@chinadaily.com.cn p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>