<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - China-Uruguay ties upgraded]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_001_655e6597ed50d203d2ca3177.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_001_01_168639.png&quot; />;&lt;p>;习近平主席欢迎乌拉圭来访路易斯·阿尔贝托·拉卡莱总统周三在北京人民大会堂。&lt;/p>; &lt;p>; 中国和乌拉圭周三将两国关系提升为全面战略伙伴关系，并承诺加强双边在更广泛领域的合作&lt;/p>; &lt;p>; 习近平主席与来访的乌拉圭总统拉卡列·波乌共同宣布两国关系提升乌拉圭总统将于周一至周五对中国进行国事访问。正式会谈前，习近平在人民大会堂为拉卡列·普举行隆重欢迎仪式。&lt;/p>; &lt;p>; 两国元首共同见证了“一带一路”合作规划和多项双边合作文件的签署。贸易投资、数字经济、绿色发展、农业、卫生、教育文化、科技创新、海关检验检疫等领域。&lt;/p>; &lt;p>; 今年是中中建交35周年。乌拉圭和乌拉圭参与“一带一路”倡议五周年。会见时，两国元首高度评价两国关系几十年来的发展。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，中方愿同乌拉圭一道，以建立全面战略伙伴关系为新起点，推动中乌关系不断向前发展。两国可以成为不同规模、不同制度、不同文化国家团结合作的典范，更好服务各自国家发展、促进美好生活。 &lt;/p>; &lt;p>; 习近平向乌拉圭总统介绍了中国现代化道路，表示中方愿同乌拉圭加强治国理政交流，共享发展机遇。&lt; /p>; &lt;p>; 他强调，双方要以共建“一带一路”合作规划签署为契机，加强发展战略对接，培育服务贸易、数字经济、清洁能源等领域合作新动能。能源等领域合作，推动中乌“一带一路”合作高质量发展。&lt;/p>; &lt;p>;中方欢迎更多乌拉圭优质农畜产品和高附加值产品进入中国” ——两国人文和体育交流，习近平表示中方愿向乌拉圭提供更多奖学金名额。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，中乌在许多国际和地区问题上有着相似看法，双方有广泛共识。双方应进一步加强在联合国、世界贸易组织等多边机制中的协调与合作，共同推动世界更加和平、繁荣、公平。 &lt;/p>; &lt;p>; 拉卡列·波乌表示，乌中关系35年来发展始终坚持平等、尊重、互利原则，深化乌中关系已成为强烈共识&lt;/p>; &lt;p>; 他表示，乌拉圭政府认识到世界上只有一个中国，和平统一是中国的内政，必须由中国人民决定。 &lt;/p>; &lt;p>; 乌拉圭和中国都坚定捍卫多边主义，维护自由贸易，致力于促进世界和平稳定，期待同中方加快推进自由贸易合作，推动南共市发展。乌拉圭愿为推动中拉关系发展发挥积极作用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;caodesheng@中国日报网&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - HK to help enhance Greater Bay-ASEAN links]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_001_655e659aed50d203d2ca3178.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_001_02_58639.png&quot; />;&lt;p>;香港特别行政区行政长官李家超周三，家超在香港举行的2023年大湾区会议上发表主题演讲。&lt;/p>; &lt;p>; 香港作为超级联系人和超级增值者，已准备好在粤港澳大湾区发展中发挥关键作用。周三，著名政界和商界领袖在粤港澳大湾区与东南亚国家联盟之间表示，这两个地区都是世界上经济最活跃的地区，双方将进一步加强合作。 2023年湾区会议。&lt;/p>; &lt;p>; 今年会议由中国日报社和香港联盟联合主办，主题为“当大湾区遇上东盟——粤港澳大湾区”。 “一心一意”探索两个地区的新兴机遇。会议由三个小组讨论组成，重点讨论绿色金融、绿色技术与日常生活的融合以及保护艺术和文化以促进可持续旅游。&lt;/p>; &lt;p>; 这次混合会议线上和线下参加，吸引了数百名与会者嘉宾包括政府官员、工商界领袖、学者和各界代表。&lt;/p>; &lt;p>; 全国委员会副主席梁振英发表主旨演讲政协表示，香港特别行政区在很多方面都具有竞争力，广东省城市和东盟成员国将通过发挥特区的超级联系人作用而受益匪浅。&lt;/p >; &lt;p>; 香港特别行政区行政长官李家超表示，香港的优势使香港不仅是“超级联系人”，也是香港的“超级联系人”。而且也是“超级增值者” ” &lt;/p>; &lt;p>; 粤港澳大湾区与东盟一心一意相遇，一定能够为人民和经济创造美好未来。&lt;/p>; &lt;p>; 曲英璞，出版商中国日报集团总编辑表示，通过众多“一带一路”合作项目的成功实施，东盟成员国在基础设施建设和社会民生方面取得了显着进步。&lt;/p>; &lt;p>; 屈冬玉表示，大湾区是中国现代化进程的重要组成部分，东盟深化参与大湾区有利于构建亚太命运共同体。&lt;/p>; >; &lt;p>; 香港联运副秘书长李静仪表示，为确保中国-东盟伙伴关系不断取得成功，香港作为一个有信誉的超级联系人，至关重要的是连接大湾区与东盟，为双方带来实实在在的利益。&lt;/p>; &lt;p>; 李永胜，中华人民共和国外交部驻东盟特派员公署代特派员香港特区表示，凭借祖国的大力支持和与世界的密切联系，香港至少可以发挥四个作用——贸易投资的促进者、地区互联互通的推动者、创新合作的排头兵、民心相通的贡献者——加强大湾区乃至整个中国与东盟的合作。&lt;/p>; &lt;p>; 中国驻东盟特命全权大使侯艳琪表示，中国-东盟合作已成为亚太区域合作最成功、最强劲的典范。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;oasishu@chinadailyhk.com&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Xi stresses key role of stronger Sino-Russian legislative exchanges]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_001_655e659ded50d203d2ca3179.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_001_03_151639.png&quot; />;&lt;p>;维亚切斯拉夫·沃洛金&lt;/p >; &lt;p>; 习近平主席周三在北京会见俄罗斯国家杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛金时强调，加强中俄立法机构交流对确保双边关系行稳致远具有重要意义。&lt;/p>; >; &lt;p>; 习近平呼吁俄罗斯国家杜马同中国最高立法机关全国人民代表大会加强交往，充分发挥作用两国专门委员会、双边友好小组等平台的建立，为中俄合作提供了更好的法治支持。&lt;/p>; &lt;p>;立法机构要保障“一带一路”倡议同欧亚经济联盟对接，深化在上海合作组织、金砖国家等多边机制中的沟通合作。&lt;/p>; &lt;p>;习近平表示，中俄互为最大邻国，同为联合国安理会常任理事国，拥有广泛共同利益。&lt;/p>; &lt;p>;今年与俄罗斯总统普京的面对面交往，双方就深化全面战略协作和各领域务实合作达成新共识。&lt;/p>; &lt;p>; 明年将迎来建交75周年习近平表示，中方愿同俄方共同努力，不断深化睦邻友好、全面战略协作、互利合作的中俄关系。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国家杜马各党派支持不断发展对华友好关系，为各自发展振兴提供新动力，也为世界繁荣注入更多稳定性。俄方坚定奉行一个中国政策，支持中方维护国家主权和领土完整的努力。&lt;/p>; &lt;p>; 俄方愿同中方加强立法和党际交流合作，积极落实沃洛金周三还同全国人大委员长赵乐际举行会谈。 &lt;/p>; &lt;p>; 据俄罗斯国家杜马官方网站消息，沃洛金将于周二至周四对中国进行正式访问。除北京外，代表团还将访问江苏省南京市。&lt;/p>; &lt;p>; 周三早些时候，沃洛金与俄罗斯国家杜马议员向人民英雄纪念碑敬献鲜花，并参观了人民英雄博物馆。位于北京的中国共产党。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;mojingxi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - WATER DIVERSION PROJECT BRINGS MANY BENEFITS]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_001_655e65a0ed50d203d2ca317a.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_002_01_59114.png&quot; />;&lt;p>;取水用于南水北调东线工程起自长江下游江都，位于江苏省扬州市。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/ cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_002_01_25114.png&quot; />;&lt;p>;该项目位于江苏淮安的手术室。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https:// /mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_002_01_42114.png&quot; />;&lt;p>;该项目位于江苏淮安的手术室。&lt;/p >; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_002_01_97114.png&quot; />;&lt;p>;江苏泗洪调水设施投入使用。&lt; /p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/001/20231123_002_01_76114.png&quot; />;&lt;p>;江苏扬州江都也是家到引水设施。&lt;/p>; &lt;p>; 阳光明媚，父亲用金属桶从小池塘里提水，争先恐后地装满我们拖拉机床上的临时水箱。&lt;/p>; &lt;p>; 几天后在炎热的天气里，这个池塘是我们村里为数不多的还有水源的水体之一，但水位很低。这意味着我父亲必须在湿滑的斜坡上走很长一段路才能到达水边。&lt;/p>; &lt;p>; 由于天气太热，他脱掉了衬衫，汗水顺着他的脸流下来。他的肩膀和部分背部被晒伤了。&lt;/p>; &lt;p>; 20世纪90年代中期，我只是一个小男孩，虽然我在那里帮忙，但我已经记不清我到底做了什么。&lt; /p>; &lt;p>; 这个月，当我站在南水北调东线工程控制中心时，我突然想起了童年的记忆。&lt;/p>; &lt;p>; 莫兆祥，南水北调东线工程指挥部负责人位于江苏省省会南京市的江苏水源公司信息中心表示，只需点击电脑鼠标，5秒内即可启动远达400公里外的水泵。&lt;/p>; &lt;p>; 泵站江苏沿线每秒可向北输送100立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 2013年11月15日东线开通十周年前夕，我在采访.&lt;/p>; &lt;p>; 该线路取水自长江下游江苏省扬州市江都。古老的京杭大运河及其平行河流通过一系列泵站将水引至中国北方。&lt;/p>; &lt;p>; 引水的目的地之一是我的家乡威海，位于最东端。 &lt;/p>; &lt;p>; 威海四面临海，西面临海，曾一度缺水。&lt;/p>; &lt;p>; 我们拖拉机床上的临时水箱，是用薄塑料，只能容纳约5立方米的水。加满后，父亲开着拖拉机到2公里外的农田去浇玉米苗，由于持续干旱，玉米苗严重缺水。&lt;/p>; &lt;p>; 水箱没有盖子，颠簸后崎岖的乡间小路走了大约10分钟，我们至少损失了0.5立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 我们0.13公顷农田里的每一粒玉米苗只能用两个葫芦做的大瓢给水。 &lt;/p>; &lt;p>; 小池塘里打水的并不只有我和父亲，场面相当混乱。拖拉机太多了，虽然池塘的大小堪比篮球场，但至少需要五分钟才能避开堵车。&lt;/p>; &lt;p>;这样的场景对于威海居民来说并不陌生， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;要点&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;调水工程控制中心的大屏幕上，显示着一个大型电子显示屏。地图显示了东线的关键点。路线的一端是威海的密山水库，我很熟悉，因为我的祖父帮助修建了它。&lt;/p>; &lt;p>; 淮海战役的参与者，淮海战役是中国三大战役之一。解放战争（1946-49）期间，他从未与我分享过他的战时经历。不过，他向我讲述了他修建水库的一些记忆，水库的主要功能之一就是蓄水抗旱。&lt;/p>; &lt;p>; 他是村委会指定的10多名青工之一。帮助修建水库。工人们在工地的帐篷里住了三个月。尽管没有工资，但他们必须携带所有食物和其他必需品，还要自己做饭。&lt;/p>; &lt;p>;没有机械的支持，他们干活很简单，挑着扁担，背着大篮子。经过无数个村里的青年劳动力的不断努力，水库于1960年竣工，虽然我不知道修建了多久。&lt;/p>; &lt;p>; 作为威海最大的水库，它可以蕴藏着2.8亿立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 2005年，我离开威海上大学，此后我在城里呆的时间很少超过一周，但我仍然经常听到有关干旱的报道。 &lt;/p>; &lt;p>; 妈妈曾经打电话给我说，我们村的中学因为干旱，供水中断了，寄宿的学生没有水洗衣服，也没有水。洗个淋浴。他们扔掉了很多毛巾，因为它们已经使用了很长时间没有清洗。&lt;/p>; &lt;p>;由于巨大的引水工程，这样的场景在山东的许多地区可能不会再发生。&lt;/p>; &lt; 2014年至2018年，威海及周边城市青岛、烟台、潍坊经历长期干旱时，该项目连续向四市供水893天。南水北调东线公司表示，已向干旱地区输送了超过25亿立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 威海市约有280万居民是其中的68个。该公司表示，东线工程已使数百万人受益。&lt;/p>; &lt;p>; 截至9月30日，东线工程已从长江引水400亿立方米，引水量超过61亿立方米。 &lt;/p>; &lt;p>; 正如我在采访中看到的那样，该项目除了解决苏北地区和山东许多地区的干旱问题外，还有更多的好处。&lt;/p>; &lt;p >; 得益于该工程，京杭大运河全长1794公里在去年4月和今年4月份暂时通水。运河连接北京和浙江省省会杭州。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;运河升级&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;作为东线建设的一部分，近18公里的运河江苏修建了新的河道，并对一段超过92公里长的运河进行了升级改造。在山东，修建了总长62公里的运河通航段，水位的增加现在允许更大的船舶通过。&lt;/p>; &lt;p>; 这条拥有2500年历史的运河的通航段，其中许多部分曾经是现已断流877公里，通航能力仅次于长江，位居全国第二。&lt;/p>; &lt;p>; 没有引水工程，就没有山东济宁梁山港。 2021年投入运营。&lt;/p>; &lt;p>; 当我参观港口时，一台起重机正忙着从液化天然气驱动的卡车上装卸集装箱。铁路卡车煤炭卸货采用了智能自动化系统。&lt;/p>; &lt;p>; 该港口员工孔泽凯表示，去年该港口的货物吞吐量超过1800万吨，并补充说，内河运输并不不仅成本低，而且环保。&lt;/p>; &lt;p>; 港口投入运营前，内蒙古自治区和山西、陕西两省的煤炭首先通过瓦日铁路运往山东日照， &lt;/p>; &lt;p>; 现在，煤炭首先到达凉山港，然后通过运河南运。 “运输成本大幅降低，每吨煤炭运输节省约63元。” &lt;/p>; &lt;p>; 东线山东分公司党委副书记高德刚深切感受到南水北调工程给山东省带来的变化，他说：自2004年起一直从事该航线的建设和运营。&lt;/p>; &lt;p>; 凉山港只是东线在加强南北经济联系中发挥作用的一个例子。 &lt;/p>; &lt;p>; 而且，缺水一度制约了很多地区的工业发展。他说，现在这种限制已经大大缓解。&lt;/p>; &lt;p>; 高先生还看到，连接东线的南四湖的环境得到了显着改善，南四湖是中国北方最大的淡水湖。比如，湖中就发现了珍稀的淡水水母——水母，对水质要求很高。&lt;/p>; &lt;p>; 南水北调东线工程公司表示，截至目前，东线沿线水体已增水近12亿立方米，水面面积由1万平方公里增加到1.5万平方公​​里。&lt;/p>; &lt;p>; 沿线地区地下水位&lt;/p>; &lt;p>; 东线给途经地区带来的整体经济效益很难估计，但我确信威海不会成为城市没有项目的支持，才有了今天。&lt;/p>; &lt;p>; 今年国庆假期，我和父母在威海时，发现这座城市已经成为全国各地游客的热门旅游目的地， &lt;/p>; &lt;p>; 威海市政府数据显示，长假期间，全市20个收费旅游景区接待游客超过180万人次，同比增加257余人次。与去年相比增长了 10%，与 2019 年 COVID-19 大流行爆发时相比增长了近 161%。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有引水工程的支持，该市将难以容纳如此大量的游客。&lt; /p>; &lt;p>; &lt;span>;houliqiang@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - WATER DIVERSION PROJECT BRINGS MANY BENEFITS]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_002_655e65a0ed50d203d2ca317b.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/002/20231123_002_01_59114.png&quot; />;&lt;p>;取水用于南水北调东线工程起自长江下游江都，位于江苏省扬州市。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/ cn/resfile/2023-11-23/002/20231123_002_01_25114.png&quot; />;&lt;p>;该项目位于江苏淮安的手术室。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https:// /mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/002/20231123_002_01_42114.png&quot; />;&lt;p>;该项目位于江苏淮安的手术室。&lt;/p >; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/002/20231123_002_01_97114.png&quot; />;&lt;p>;江苏泗洪调水设施投入运行。&lt; /p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-23/002/20231123_002_01_76114.png&quot; />;&lt;p>;江苏扬州江都也是家到引水设施。&lt;/p>; &lt;p>; 阳光明媚，父亲用金属桶从小池塘里提水，争先恐后地装满我们拖拉机床上的临时水箱。&lt;/p>; &lt;p>; 几天后在炎热的天气里，这个池塘是我们村里为数不多的还有水源的水体之一，但水位很低。这意味着我父亲必须在湿滑的斜坡上走很长一段路才能到达水边。&lt;/p>; &lt;p>; 由于天气太热，他脱掉了衬衫，汗水顺着他的脸流下来。他的肩膀和部分背部被晒伤了。&lt;/p>; &lt;p>; 20世纪90年代中期，我只是一个小男孩，虽然我在那里帮忙，但我已经记不清我到底做了什么。&lt; /p>; &lt;p>; 这个月，当我站在南水北调东线工程控制中心时，我突然想起了童年的记忆。&lt;/p>; &lt;p>; 莫兆祥，南水北调东线工程指挥部负责人位于江苏省省会南京市的江苏水源公司信息中心表示，只需点击电脑鼠标，5秒内即可启动远达400公里外的水泵。&lt;/p>; &lt;p>; 泵站江苏沿线每秒可向北输送100立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 2013年11月15日东线开通十周年前夕，我在采访.&lt;/p>; &lt;p>; 该线路取水自长江下游江苏省扬州市江都。古老的京杭大运河及其平行河流通过一系列泵站将水引至中国北方。&lt;/p>; &lt;p>; 引水的目的地之一是我的家乡威海，位于最东端。 &lt;/p>; &lt;p>; 威海四面临海，西面临海，曾一度缺水。&lt;/p>; &lt;p>; 我们拖拉机床上的临时水箱，是用薄塑料，只能容纳约5立方米的水。加满后，父亲开着拖拉机到2公里外的农田去浇玉米苗，由于持续干旱，玉米苗严重缺水。&lt;/p>; &lt;p>; 水箱没有盖子，颠簸后崎岖的乡间小路走了大约10分钟，我们至少损失了0.5立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 我们0.13公顷农田里的每一粒玉米苗只能用两个葫芦做的大瓢给水。 &lt;/p>; &lt;p>; 小池塘里打水的并不只有我和父亲，场面相当混乱。拖拉机太多了，虽然池塘的大小堪比篮球场，但至少需要五分钟才能避开堵车。&lt;/p>; &lt;p>;这样的场景对于威海居民来说并不陌生， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;要点&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;调水工程控制中心的大屏幕上，显示着一个大型电子显示屏。地图显示了东线的关键点。路线的一端是威海的密山水库，我很熟悉，因为我的祖父帮助修建了它。&lt;/p>; &lt;p>; 淮海战役的参与者，淮海战役是中国三大战役之一。解放战争（1946-49）期间，他从未与我分享过他的战时经历。不过，他向我讲述了他修建水库的一些记忆，水库的主要功能之一就是蓄水抗旱。&lt;/p>; &lt;p>; 他是村委会指定的10多名青工之一。帮助修建水库。工人们在工地的帐篷里住了三个月。尽管没有工资，但他们必须携带所有食物和其他必需品，还要自己做饭。&lt;/p>; &lt;p>;没有机械的支持，他们干活很简单，挑着扁担，背着大篮子。经过无数个村里的青年劳动力的不断努力，水库于1960年竣工，虽然我不知道修建了多久。&lt;/p>; &lt;p>; 作为威海最大的水库，它可以蕴藏着2.8亿立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 2005年，我离开威海上大学，此后我在城里呆的时间很少超过一周，但我仍然经常听到有关干旱的报道。 &lt;/p>; &lt;p>; 妈妈曾经打电话给我说，我们村的中学因为干旱，供水中断了，寄宿的学生没有水洗衣服，也没有水。洗个淋浴。他们扔掉了很多毛巾，因为它们已经使用了很长时间没有清洗。&lt;/p>; &lt;p>;由于巨大的引水工程，这样的场景在山东的许多地区可能不会再发生。&lt;/p>; &lt; 2014年至2018年，威海及周边城市青岛、烟台、潍坊经历长期干旱时，该项目连续向四市供水893天。南水北调东线公司表示，已向干旱地区输送了超过25亿立方米的水。&lt;/p>; &lt;p>; 威海市约有280万居民是其中的68个。该公司表示，东线工程已使数百万人受益。&lt;/p>; &lt;p>; 截至9月30日，东线工程已从长江引水400亿立方米，引水量超过61亿立方米。 &lt;/p>; &lt;p>; 正如我在采访中看到的那样，该项目除了解决苏北地区和山东许多地区的干旱问题外，还有更多的好处。&lt;/p>; &lt;p >; 得益于该工程，京杭大运河全长1794公里在去年4月和今年4月份暂时通水。运河连接北京和浙江省省会杭州。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;运河升级&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;作为东线建设的一部分，近18公里的运河江苏修建了新的河道，并对一段超过92公里长的运河进行了升级改造。在山东，修建了总长62公里的运河通航段，水位的增加现在允许更大的船舶通过。&lt;/p>; &lt;p>; 这条拥有2500年历史的运河的通航段，其中许多部分曾经是现已断流877公里，通航能力仅次于长江，位居全国第二。&lt;/p>; &lt;p>; 没有引水工程，就没有山东济宁梁山港。 2021年投入运营。&lt;/p>; &lt;p>; 当我参观港口时，一台起重机正忙着从液化天然气驱动的卡车上装卸集装箱。铁路卡车煤炭卸货采用了智能自动化系统。&lt;/p>; &lt;p>; 该港口员工孔泽凯表示，去年该港口的货物吞吐量超过1800万吨，并补充说，内河运输并不不仅成本低，而且环保。&lt;/p>; &lt;p>; 港口投入运营前，内蒙古自治区和山西、陕西两省的煤炭首先通过瓦日铁路运往山东日照， &lt;/p>; &lt;p>; 现在，煤炭首先到达凉山港，然后通过运河南运。 “运输成本大幅降低，每吨煤炭运输节省约63元。” &lt;/p>; &lt;p>; 东线山东分公司党委副书记高德刚深切感受到南水北调工程给山东省带来的变化，他说：自2004年以来从事这条路线的建设和运营。&lt;/p>; &lt;p>; liangshan港口只是东方路线在加强该国南部和北部地区经济参与方面所扮演的一个例子，他说。&lt;/p>; &lt;p>;此外，缺水曾经在许多地区限制工业发展。他说，现在，这种限制已得到极大的解释。例如，在湖中看到了一种罕见类型的淡水水母的Craspedacusta，它具有很高的水质要求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国东南水流的水流转移的中国东南路线公司日期，已经将近12亿克拉的水添加到了东部路线的水体中，将其表面积从10,000平方公里增加到15,000平方公里。&lt;/p>; &lt;p>;沿路线沿途地区的地下水位水平它说。今天没有该项目的支持。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的国庆假期里，当我和父母一起在威哈伊时，我发现这座城市已成为来自全国各地游客的流行目的地许多景点被众多游客围攻。&lt;/p>; &lt;p>;魏哈伊政府的数据显示，该市的20个旅游景点在假期期间获得了超过180万的游客，增长超过257从去年开始的百分比为2019年的百分之161％，当时COVID-19出现了。&lt;/p>; &lt;p>;在没有水转移项目的支持的情况下，该市将努力容纳如此多的游客。 /p>; &lt;p>; &lt;span>; houliqiang@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Hopes rise over cease-fire deal in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_003_655e65a3ed50d203d2ca317c.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列和哈马斯已经达成了一项卡塔尔介导的协议，以在加沙地带停止火灾，这为全球社区广泛推动了和平谈判的机会。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;临时休战将伴随着武装组织释放的一些人质，以换取被以色列囚禁的巴勒斯坦人，这是自10月7日哈马斯对以色列袭击以色列袭击以色列以来最大的外交突破。以色列冲突。&lt;/p>; &lt;p>;在周三发表的声明中，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡说，以色列将释放150名巴勒斯坦妇女和青少年，并允许更多的人道主义援助进入加沙人，以获取50人的人质，大多数是人质，大多数是妇女和儿童。 >;外交部发言人毛宁说，自从这一轮冲突开始以来，中国一直在呼吁停火，并不懈地努力降低局势，保护平民并提供人道主义援助。 10月7日，枪手在10月7日穿越以色列南部城镇时占领了大约240人p>; &lt;p>;根据卡塔尔（Qatar）的交易，将在四天内以小组的小组释放50名人质，在此期间将在战斗中暂停。此后每10名人质的释放将导致休战的另外一天。人质问题“正在成为内塔尼亚胡的真正政治负担。他现在需要在国内需要，因此，他需要在人质问题上进行一些发展。卡里姆说。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡已同意暂时的休战，以“现在以抗议和示威的形式放慢对以色列的一般动力，这是“对西方政府施加一定的压力，向西方政府施加压力更改他们对此事的立场。西亚和非洲研究所说，以色列政府同意了短暂的停火，这主要是因为它在国内外承受着压力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡政府由于以色列人在以色列人中受到了巨大的家庭压力Yu说。在不断披露其在加沙的军事行动，尤其是对医院和学校的袭击中，国际社会不断披露大量平民伤亡。&lt;/p>; &lt;p>;＆quot; ＃39;通过联合国多边框架的军事行动。全球要求停火的呼吁实际上在这项简短的停火协议中发挥了重要作用。 Yu说。&lt;/p>; &lt;p>;中国也发挥了重要作用，因为它积极倡导停止敌对行动和加沙的停火，并一直致力于实现中东持久的和平与可持续安全，研究人员说。&lt;/p>; &lt;p>;但是，以色列政府仍然认为，尚未实现其彻底击败哈马斯的目的，而短暂停火可能是一个机会，可以补充其部队和武器的供应，并看到如果哈马斯遵守该协议，Yu补充说。&lt;/p>; &lt;p>;艾曼·尤塞夫（Ayman Yousef）是西岸詹宁阿拉伯美国大学的国际关系教授，他说，全球社区应向美国施加一些压力对以色列产生影响以结束冲突，“这是现阶段的逻辑”。并quot＆quot＆quot的问题是，中东分析师兼前中东研究中心的前研究员Haydar Oruc &lt;/p>; &lt;p>; haydar Oruc说，停火决定是经过46天的暴力事件，可以为该地区的持久休战创造基础。在加沙上他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过jan@chinadailyapac.com与作家联系</description><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Centenary celebrations]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_003_655e65a6ed50d203d2ca317d.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-23/003/003/20231123_003_02_56048.png”周一在匈牙利的布达佩斯举行，在庆祝活动中，庆祝Eotvos Lorand University中文系成立100周年。来自中国和匈牙利的100多名代表参加了庆祝活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - For a greener future]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_003_655e65a9ed50d203d2ca317e.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-23/003/003/20231123_003_03_03_39048.png”周二，在四川省卢州的幼儿园举行的时装秀上，由回收材料制成的陈述服装。该节目的特色是用旧材料制成的服装，例如塑料袋，纸情况和报纸，旨在提高对儿童低碳生活的认识。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - China-US summit a pivotal moment in intl relations, ambassador says]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_003_655e65aced50d203d2ca317f.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在旧金山举行的习近平总统与美国总统乔·拜登（Joe Biden）之间的峰会会议是“今年中国美国关系的亮点，这是双边关系史上的里程碑，这是国际关系中的重大事件。周一，美国芝加哥大使在美国芝加哥的第七届年度盛会上说。&lt;/p>; &lt;p>; xie xie说，在访问期间，他目睹了两位总统的指示。在这个关键时刻，中国 - 美国的关系感知了两个人民对更大的交流和合作的渴望，并且也更加敏锐地感受到了我们两国之间广泛的共同利益，以及公众对中国友谊的深刻支持。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一年一度的晚会，主题为“让我们前进的前进”，包括近700人参加，包括国会议员，州长，市长，前官员，前官员，商业领袖以及来自美国的学者&lt;/p>; &lt;p>; xie &lt;/p>; &lt;p>; xie Xi访问“帮助建立了中国关系的支柱，培养了面向未来的旧金山愿景，在多个领域达到了重要的可交付成果，并恢复了两个人之间的善意。回忆说，XI还说：“一方重塑另一方是不现实的。任何冲突和对抗都会给双方带来难以承受的后果。正确的方法是互相尊重，和平并存并追求双赢的合作。但旧金山不应该是终点线。 XI总统强调，中国和美国需要共同互相发展正确的看法，有效地共同管理分歧，共同促进互惠互利的合作，作为主要国家共同承担责任，并共同促进人与人之间的交流。&lt;/p &lt;/p >; &lt;p>;“这些是为中国关系的声音，稳定和持续增长的路线图编写的​​五个支柱，” Xie说。&lt;/p>; &lt;p>;大使强调，中国的关系从未如此顺利，两国仍然面临许多困难和挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“双方都需要上升应对挑战并采取旧金山所达到的重要共同理解的行动，“他说。他们还需要“遵守规则，并将双边经济关系恢复正确的道路，并在民族和国家级别上发出更紧密的联系。&lt;/p>; &lt;p>;此外，还“重要的是要将承诺转化为具体的政策和实际行动，以便将旧金山的愿景变为现实并进一步改善中国关系。重要的是要避免背部，更少的话，说一件事，但要做另一件事。＆quot&#39;&lt;/p>; &lt;p>;在晚会上，Xie还向美国前美国驻中国大使Max Baucus颁发了US-CHINA友谊奖。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在发送给晚会的视频演讲中，美国驻中国大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）说，双边关系更加稳定，我们的政府之间肯定会更好地沟通。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;＆quot“这并不意味着这种关系不具竞争力，因为它仍然是伯恩斯添加了。 “这并不意味着我们没有重大差异，因为我们全面做到了。但这确实意味着我们可以更好地联系，因此能够更好地负责任地管理这些差异。在我的外交世界中，这是进步。“ &lt;/p>; &lt;p>;中国美国芝加哥总商会是中西部中国企业的最大群体，有260多个成员和合作伙伴。根据协会的数据，中西部地区向中国出口了价值超过200亿美元的商品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; minluzhang@chinadailyusa.com &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - AI tech helps in early detection of pancreatic cancer]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_003_655e65afed50d203d2ca3180.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;现在，一种深度学习方法可以通过非对比度计算机断层扫描以高精度来检测和对胰腺病变进行分类，并且“它有可能成为大型胰腺的新工具癌症筛查“根据周一一份领先的医学杂志上发表的论文。&lt;/p>; &lt;p>;该方法是基于阿里巴巴集团（Alibaba Group）开发的深度学习技术。 。使用医学AI技术和CT扫描来检测31例病理变化病例，同时筛查20,000多个现实世界中胰腺癌的无症状个体。其中，两名早期胰腺癌患者继续通过手术治愈。&lt;/p>; &lt;p>;诊断为胰腺癌的五年患者的平均五年生存率小于10％，使癌症成为恶性肿瘤。在中国和世界范围内，肿瘤是最低生存率之一。大约80％的胰腺癌病例仅在晚期和无法手术的阶段被检测到。&lt;/p>; &lt;p>;医学专家说，当前临床指南中缺乏有效的筛查方法，因为CT扫描图像的对比通常是在身体检查中使用的很低，这很难识别早期的胰腺病理变化。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于胰腺肿瘤通常隐藏的位置，并且在CT图像中缺乏明显的代表性，研究人员已经建造了一个深层学习框架并将其开发为胰腺癌的早期检测模型。它的功能之一是定位胰腺，检测异常，并分类和识别胰腺病理变化的类型。 - 对比的CT图像很难用肉眼识别，因此可以实现高效且安全的早期胰腺癌检测。它还克服了如前所述的筛选方法中所示的高误报问题。负责达莫学院医学AI团队的Lyu Ly Lyu说。经10多家医院验证，并显示出92.9％的敏感性，确定胰腺病理变化存在的准确率，而99.9％的特异性，确定疾病不存在的准确性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;涉及开发该方法的机构包括上海胰腺疾病研究所，中国医科大学的第一家附属医院，中国医学院的尚金医院，布拉格查尔斯大学的第一学院和约翰·霍普金斯大学我们。研究人员说，他们将继续进行多中心，前瞻性临床验证。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;本文提出了一种大规模筛查胰腺癌的潜在方法。它可以提高检测率，而不会给患者带来额外的辐射和财务负担，富丹大学上海癌症中心诊断放射学系主任Gu Yajia说。&lt;/p>; &lt;p>; Damo Academy的医疗AI团队表示，它也正在与世界各地的多家高层医疗机构合作，以使用AI来使用AI探索低成本和有效的多重癌症筛查的新方法，以便个人通过单个非对比度CT扫描筛查各种早期癌症。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; zhouwenting@chinadaily .com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - HK to help enhance Greater Bay-ASEAN links]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/23/content_003_655e65afed50d203d2ca3181.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-23/003/003/20231123_001_02_58639.png Ka-chiu周三在2023年在香港举行的大湾地区会议上发表了主题演讲。&lt;/p>; &lt;p>;香港作为超级连接器和超级价值审核，非常有准备在中发挥至关重要的作用。著名的政治和商业领袖周三在更大的政治和商业领袖周三表示，在世界上最有活力的地区中，广东大湾大湾地区与东南亚国家协会之间的进一步合作。 2023年湾区会议。一颗心和一颗思想“探索两个地区的新兴机会。它包括三个小组讨论，重点是绿色金融，绿色技术在日常生活中的整合以及为可持续旅游业的艺术和文化保存。&lt;/p>; &lt;p>;在线和离线参与的混合动力会议汇集了数百人杰出的嘉宾，包括政府官员，工业和商业领袖，学者和各个部门的代表。&lt;/p>; &lt;p>;在主题演讲中，中国人民国家委员会副主席伦恩·乔尼（Leung Chunying）政治咨询会议说，香港特殊行政区在许多方面都具有竞争力，广东省和东盟成员国的城市将通过利用SAR＆＃39的超级联系角色来大大受益。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; HKSAR首席执行官John Lee Ka-chiu说，香港的优势不仅使这座城市成为“超级连接器”但也是“超级价值过化”对于包括东盟在内的腰带和道路地区。他说，当大湾以一颗心和一个思想与东盟遇到东盟时，他们肯定可以为自己的人民和经济带来前途的前途。&lt;/p>; &lt;p>; qu yingpu 《中国日报》集团的主编说，通过成功实施众多合作项目，东盟成员国在基础设施发展和社会福祉方面取得了显着的进步。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;大湾地区是中国现代化之旅的重要组成部分，加深东盟对该地区的参与将有助于建立一个具有共同未来的亚太社区，Qu说。&lt;/p >; &lt;p>;香港联盟副秘书长Jane Lee Ching-Yee表示，为了确保中国 - 亚太裔合作伙伴关系的持续成功，对于香港，作为知名的超级连接器至关重要将大湾与东盟联系起来，为两个地区带来了可观的利益。香港特别行政区说，在祖国的大力支持以及与世界紧密的联系下，香港可以扮演至少四个角色，并可以扮演四个角色。贸易和投资的促进者，区域连通性的推动者，创新合作的矛头以及人与人之间的债券的贡献者＆Mdash＆Mdash;在加强大湾甚至整个中国和东盟之间的合作。合作已成为亚太地区区域合作成功和鲁棒性的最闪亮的例子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; oasishu@chinadailyhk.com &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p &lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 04:52:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>