<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Digital trade new engine for joint growth]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_001_655fb1bded50d203d2ca3271.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/001/20231124_001_01_132.png&quot; />;&lt;p>;参观者检查工业机器人周四在浙江杭州开幕的全球数字贸易博览会。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平主席鼓励各方充分利用全球数字贸易博览会，寻求合作、共同发展、共享成果。致第二届全球数字贸易博览会在浙江杭州开幕的贺信周四，习近平指出，全球数字贸易蓬勃发展，成为国际贸易新亮点。&lt;/p>; &lt;p>; 他表示，中国积极对接高标准国际经贸规则，建立健全数字贸易体系&lt;/p>; &lt;p>;中国的新发展为世界提供了新机遇。&lt;/p>; &lt;p>; >; 出席进博会开幕式并宣读习近平贺信的国家副主席韩正表示，中国把数字贸易视为与货物贸易、服务贸易并列的支撑贸易强国建设的三大支柱之一&lt;/p>; &lt;p>; 中国愿与各国一道，为数字经济发展营造开放、包容、公平、公正、非歧视的环境，共同推动全球经济高质量可持续发展。 &lt;/p>; &lt;p>; 北京将继续加快数字化转型和跨境电子商务发展，推进数字基础设施建设，建设丝路电子商务合作试验区&lt;/p>; &lt;p>; 杭州博览会以“数字贸易，通向全球”为主题，吸引了800多家企业参展，近15,000名专业买家报名参会，其中海外买家超过1,700名。&lt;/p>; &lt;p>; 经济合作与发展组织秘书长马蒂亚斯·科尔曼表示，“约占当今贸易总额的四分之一”他补充说，开发创新的新商品和服务。&lt;/p>; &lt;p>; 世界贸易组织副总干事张向晨表示：“数字贸易已成为经济增长、创造就业、社会包容性和可持续发展。中国在数字贸易领域取得了举世瞩目的成就，已成为全球数字贸易强国。”&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，中国在推动全球数字贸易方面也发挥了举足轻重的作用。&lt;/p>; &lt;p>;张指出，中国在非洲、东南亚和拉丁美洲等地区对数字贸易基础设施和技术的投资快速增长，对当地经济产生了变革性影响，缩小了数字鸿沟，促进了数字互联互通。增强他们对全球数字市场的参与。&lt;/p>; &lt;p>; “随着数字格局的不断扩大，创建一个国际框架至关重要，以确保跨境数字交易方面的国家政策一致、公平和可预测， ” &lt;/p>; &lt;p>; 根据商务部周四发布的报告，2022年中国数字化服务贸易进出口同比增长3.4%至3727.1亿美元，创历史新高。&lt;/p>; &lt;p>; 此外，去年中国跨境电商进出口规模达到2.11万亿元人民币（2962亿美元），同比增长9.8% -同比。电子商务出口1.55万亿元，比上年增长11.7%。&lt;/p>; &lt;p>; 中国互联网公司网易首席执行官丁磊强调了数字贸易对促进全球经济发展的重要意义。中国企业应全面、快速、全面地加快数字化转型。&lt;/p>; &lt;p>; 通过亚马逊海外市场向海外提供产品的中国卖家数量稳步增长，Cindy Tai 表示，亚马逊副总裁兼亚马逊全球销售亚洲区负责人。她补充道，海外消费者消费和网购需求的复苏，为中国跨境电商行业带来了巨大商机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：xuwei@chinadaily .com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Xi congratulates Argentine, Liberian poll winners]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_001_655fb1c0ed50d203d2ca3272.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平周二向哈维尔·米莱致贺电，祝贺哈维尔·米莱当选阿根廷总统，祝贺约瑟夫·纽马·博阿凯当选利比里亚总统。&lt;/p >; &lt;p>; 习近平在致米雷的贺电中表示，中阿同为发展中大国和新兴经济体，始终坚持相互尊重、平等互利，在彼此关切问题上相互坚定支持。两国各领域务实合作给两国人民带来了实实在在的利益。&lt;/p>; &lt;p>; 中阿友谊习近平表示，推动两国关系发展已成为两国各界人士的共识。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，我高度重视我愿同米雷共同推动中阿关系发展。 &lt;/p>; &lt;p>; 米雷，53岁，来自自由进步组织联盟赢得了周日阿根廷总统选举。他将接替现任总统阿尔贝托·费尔南德斯，将于12月10日就职，任期四年。&lt;/p>; &lt;p>;收到习近平的贺电后，他在社交媒体上感谢习近平的祝贺，并表示表示对中国人民福祉表示最诚挚的祝愿。&lt;/p>; &lt;p>; 周二，习近平向利比里亚当选总统致贺电，表示愿同博阿凯一道，深化习近平在贺电中表示，两国人民团结一致，共同抗击埃博拉疫情和新型冠状病毒肺炎（COVID-19）习近平表示，我高度评价中利关系发展，赞赏中利各界在抗击新冠肺炎疫情期间达成的共识。利比里亚坚持一个中国原则。&lt;/p>; &lt;p>; 利比里亚全国选举委员会周一宣布博阿凯赢得该国总统选举。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; caodesheng@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Remains of martyrs brought back home]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_001_655fb1c3ed50d203d2ca3273.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/001/20231124_001_03_115.png&quot; />;&lt;p>;25名中国人遗骸周四，在抗美援朝战争（1950-53年）期间牺牲的士兵在沈阳桃仙国际机场返回祖国。运输机降落后，中国人民解放军士兵抬着覆盖着中国国旗的灵柩走出飞机，进行了简短的纪念仪式。&lt;/p>; &lt;p>; 25名中国军人的遗骸被运出飞机。抗美援朝战争（1950-53年）期间牺牲的烈士已于周四被带回祖国，并计划安葬在烈士陵园。周五，中国东北辽宁省省会沉阳的公墓。&lt;/p>; &lt;p>; 阵亡战士的遗体和物品由一架 Y-20 从韩国仁川运回周四上午，解放军空军战略运输机飞往沉阳。&lt;/p>; &lt;p>;运20一进入中国领空，两架歼20隐形战斗机就组成护航护航&lt;/p>; &lt;p>; 运输机降落沉阳桃仙国际机场后，解放军官兵将覆盖着中国国旗的灵柩抬出飞机，放置在数百名烈士面前。政府官员、军人和公众代表举行了简短的悼念仪式。&lt;/p>; &lt;p>; 仪式结束后，灵柩由解放军卡车运送，并由警察车队护送至中国人民志愿军烈士们沉阳的公墓。沿途大批沉阳市民手持鲜花和国旗站立，以示敬意。&lt;/p>; &lt;p>; 中央电视台对整个活动进行了现场直播。&lt;/p>; &lt;p>; 安排了安葬仪式。周五上午在公墓举行。&lt;/p>; &lt;p>; 92岁的参战老兵李伟博在观看电视转播后说：“今天，25名战士回来了家。他们去世已经70多年了，但祖国和人民没有忘记他们，终于带着尊重和荣誉将他们带回了家。”&lt;/p>; &lt;p>; 老兵说，他很高兴他的国家为逝去的战友们举行了隆重的仪式，让他们“看到了祖国今天的繁荣昌盛”。&lt;/p>; &lt;p>;“缅怀他们最好的方式就是发扬他们的斗志，在逆境中继续前行”困难和挑战，” &lt;/p>; &lt;p>; 大东区司法局干部、国防知识义务讲师张景涛表示，他将把阵亡将士的英雄事迹分享给更多人，激励他们&lt;/p>; &lt;p>;周四上午，遗骸交接仪式在韩国仁川国际机场举行。&lt;/p>; &lt;p>;常正国中国退役军人事务部副部长在机场表示，中方感谢韩国有关部门和工作人员为打捞和移交遗骸所做的努力。中方将进一步深化与韩方的合作与沟通，推动其他中国军人遗骸回国。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - FOREIGNERS BENEFIT FROM NATION&#39;S TABLE TENNIS EXPERTISE]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_001_655fb1c6ed50d203d2ca3274.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/001/20231124_001_04_69.png&quot; />;&lt;p>;在线观看视频扫码&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/001/20231124_002_01_110.png&quot; />; &lt;img src=&quot;https: //mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/001/20231124_002_01_28.png&quot; />;&lt;p>;前奥运会、世界冠军张怡宁在上海体育学院指导学生乒乓球学院。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/001/20231124_002_01_104.png&quot; />;&lt;p>;张教练雷杰弗里 (Geoffrey Loi)来自巴布亚新几内亚的选手。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/001/20231124_002_01_111.png&quot; />;&lt;p>;左：墨西哥选手拉扬·诺伊曼（右）、江苏南通选手王天瑞（中）和同学听张老师指导。中心：学院正在举办培训课程。右：来自德国的 Kristof Taubert 在学院训练。&lt;/p>; &lt;p>; 在过去的五年里，Geoffrey Loi 一直梦想着接受体育偶像的指导。&lt;/p>; &lt;p>; Loi，23 岁，来自巴布亚新几内亚的一名乒乓球爱好者，在上海体育学院中国乒乓球学院（CTTC）受到奥运会和世界冠军张怡宁的关注。&lt;/p>; &lt;p>; 2010年国家体育总局和上海市政府批准，中国乒乓球运动学院是全球唯一一所以乒乓球运动为重点，集训练、教学、科研于一体的体育院校。&lt;/p>; &lt;p>; 11月2018年，学院在巴布亚新几内亚设立培训中心。为庆祝中心成立，大满贯得主张伟和世界冠军石之豪来到中心指导当地球员。访问期间，巴布亚新几内亚国家队球员Loi与张第一次面对面见面。&lt;/p>; &lt;p>; Loi于2008年8岁开始打乒乓球。当张在北京奥运会上横扫金牌的巅峰时期，他说自己是看着张和她的国家队队友参加这项运动的视频长大的。&lt;/p>; &lt;p>; “我喜欢她打球的方式，并受到了启发。通过她的技能和技术。她所做的一切都很棒，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; Loi 补充说，在第一次与张老师交锋时，他非常紧张，以至于很难展示自己的打法。张回忆说，当时Loi很害羞，但她看到他对乒乓球充满热情，渴望提高自己的球技。&lt;/p>; &lt;p>; 这次遭遇后不久，Loi和他的队友们参观了上海的CTTC，作为备战 2019 年太平洋运动会的一部分，巴布亚新几内亚乒乓球队获得了两枚银牌，这是其历史上迄今为止的最好成绩。&lt;/p>; &lt;p>; 此后，Loi 继续前往上海学院接受张和其他几位前世界冠军的训练。五年来，他的世界排名从600位以下上升到了160位左右。&lt;/p>; &lt;p>; “我很幸运能受到中国冠军的培养，” Loi 说道，他并不是唯一一个获得这样机会的外国人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;常客&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 来自墨西哥的职业乒乓球运动员 Layan Neumann，也是上海中心的常客，颜森、冯喆等世界和全国冠军，以及CTTC副院长、世界冠军丁宁教练陈兵等人都在这里训练。&lt; /p>; &lt;p>; 23岁的诺伊曼家住墨西哥城，从14岁经历第一次重大失利——乒乓球在中国的国球开始，他就一直渴望来到中国。一个11岁的中国女孩。&lt;/p>; &lt;p>; “她看起来很年轻，身高还不到我的肩膀，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 尽管诺伊曼经常在国际比赛中获胜，但每次失败时，诺伊曼都会收到同样的建议：“你应该去中国！”&lt;/p>; &lt;p>; 当国际边界重新开放时在 COVID-19 大流行之后，他抓住了第一个机会前往该国。&lt;/p>; &lt;p>; 他每周在 CTTC 训练三到四天，主要是与 20 名左右的学龄球员一起训练。 &lt;/p>; &lt;p>; 他们中的大多数人与九年前击败诺伊曼的中国女孩年龄相仿，但有些人甚至更年轻&amp;mdash ;最小的还只有 6 岁。&lt;/p>; &lt;p>; 不过，诺伊曼说他没有什么可抱怨的。&lt;/p>; &lt;p>; “我从年轻的孩子身上学到的东西比从年长、经验丰富的球员身上学到的更多。” 。看到教练如何教导这些孩子并帮助他们练习新技能真的很有帮助，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; “毫不夸张地说，三分钟”教练对某项技能的建议可以节省我两年的练习时间。” &lt;/p>; &lt;p>; 大学训练营也向国际学生开放，例如正在德国拜罗伊特大学攻读体育、商业和法律硕士学位的克里斯托夫·陶伯特(Kristof Taubert)。&lt; /p>; &lt;p>; 陶伯特还在上海大学进行为期六个月的交换项目。他在上海大学的乒乓球基础课程中，由教练向他介绍了CTTC的训练计划。&lt;/p>; &lt;p>;每周两次与CTTC小队员一起训练，陶伯特说：“训练非常专业” 。我们在上海训练的时间比在德国训练的时间更长、更刻苦，这对我来说是很大的激励。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;人才培养&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;施引用来自传奇运动员刘国梁在2020年被任命为世界乒乓球理事会主席后表示，“中国乒乓球是世界共享的”。前中国女队主教练施女士自2012年起担任乒乓球学院院长。&lt;/p>; &lt;p>; 学院成立时的主要目标是培养竞技乒乓球人才&lt;/p>; &lt;p>; “中国乒乓球运动有着促进国际交流的良好传统。”例如，乒乓外交为1972年中美建交作出了贡献。我们认为发扬这一优良传统是我们的责任。” &lt;/p>; &lt;p>; 13年来，学院探索了多种形式的合作。它在卢森堡设立了欧洲分公司，在克罗地亚设立了培训中心，在巴布亚新几内亚设立了另一个培训中心。学院上海基地每年还接收约200名外籍球员进行训练。&lt;/p>; &lt;p>;石说，中国乒乓球运动超越了运动的卓越性，而达到了如此高水平的能力背后的原因。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; “虽然乒乓球是英国人发明的，但打得这么好的却是中国人，所以这项运动肯定有一些中国文化的元素。” &lt;/p>; &lt;p>; 文化因素可能会影响亚洲和西方运动员握乒乓球拍的不同方式。他补充说，大多数西方玩家更喜欢握手式握法，但觉得直笔式握法具有挑战性，而许多亚洲玩家则认为后者更自然。&lt;/p>; &lt;p>; “我们认为使用筷子是一个可能的原因为此，” &lt;/p>; &lt;p>; 听到石的解释，诺依曼眼睛一亮。&lt;/p>; &lt;p>; 这位墨西哥选手，从小在日本学会了使用筷子。 ，长期以来一直想知道为什么——令他在墨西哥的大多数同行和教练感到惊讶的是——他更喜欢直拍。&lt;/p>; &lt;p>;史说，最重要的是，中国乒乓球注重创新，这是保持这项民族运动持续卓越的关键。&lt;/p>; &lt;p>;诺依曼在CTTC训练仅四个月，他表示，给他印象最深刻的是学院骨干年轻球员的团队团结，带来了集体的卓越和创新。此前他曾前往德国、日本、美国等多个国家集训。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;训练营&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;年轻球员诺伊曼和陶伯特与他一起训练是 CTTC 为全国各地有抱负的年轻人举办的训练营的成员。他们一边在附近的小学或中学继续学业，一边放学后在大学接受四个小时的培训。&lt;/p>; &lt;p>; 12 岁的王天瑞从家乡江苏省南通搬来与家人住在一起。上海出租房里的爷爷奶奶说：“去年我在家乡拿了三个冠军，突然觉得在南通再赢比赛已经没什么意思了。”在上海，比赛水平要高得多，训练效率也要高得多。”&lt;/p>; &lt;p>;他和队友们经常与诺伊曼比赛，但诺伊曼并不总是能赢。&lt;/p>; &lt;p>;诺伊曼说：“年轻球员非常有竞争力，专注，并且总是愿意进步。他们有时会互相争吵，但最终他们是一家人。他们努力共同进步，最优秀的人最终会出现。这也解释了为什么中国总是能创造出新的东西。&lt;/p>; &lt;p>; “这种团队团结和集体利益在墨西哥、在更注重自我努力和个人成就的欧洲是不存在的。” ”&lt;/p>; &lt;p>; 诺伊曼说，他有时很羡慕年轻球员在 CTTC 获得的机会。&lt;/p>; &lt;p>; “他们有天赋，有教练，而且努力工作。你无法击败这样的球队，” &lt;/p>; &lt;p>; 他补充说，他原本计划在中国呆几个月，然后与一家欧洲俱乐部签订合同。然而，他现在决定至少留任三到四年——也许更多——因为在他提高乒乓球技术的同时，他也被中国文化所吸引，以至于不愿离开。&lt;/p>; &lt;p>; 张是整个 2000 年代乒乓球运动的主导女选手，曾在学院成立以来，担任CTTC副院长。她说，她很高兴有机会与来自世界各地的乒乓球爱好者分享自己的专业知识。&lt;/p>; &lt;p>; 近几十年来，张一直专注于 CTTC 的国际交流，指导像 Loi 这样的球员，巴布亚新几内亚和他的队友们，他们在学院及其海外分校接受训练。&lt;/p>; &lt;p>; “尽管我已经退役多年，但我很高兴仍然能参加比赛参与乒乓球事业的发展，” &lt;/p>; &lt;p>; 施院长表示：“让我作为一名乒乓球专业人士感到非常自豪的不仅仅是我们取得的好成绩。也正是乒乓球运动为中国外交和与其他国家和地区的人文交流做出了巨大贡献。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;linshujuan@chinadaily.com.cn&lt;/span >;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Key concept of math may have emerged first in China]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_001_655fb1caed50d203d2ca3275.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;古代象牙计数棒的发现表明，中国人可能是世界上第一个想到负数和正数的人——比印度早800年——根据最近的研究。&lt;/p>; &lt;p>; 2004 年至 2008 年间，陕西省西安市神河源秦陵出土了 61 根战国时期（公元前 475-221 年）皇室的杖。 ）。它们的长度范围为 18.3 至 18.5 厘米，直径为 0.49 至 0.54 厘米。每根重约5.7至7.7克。&lt;/p>; &lt;p>; 经过多年的研究，专家得出结论，象牙棒很可能是最早用于区分“阳性”概念的计数工具之一。 &lt;/p>; &lt;p>; 它们是第一批被发现的此类涂漆杆——要么是红白，要么是红黑。&lt;/p>; &lt;p>; 在汉代（公元前 206 年至公元 220 年）的早期著作《数理九章》中，数学家刘徽提到，红色计数棒代表西安西北大学文化遗产学院博士生李振飞周二表示，计数棒的发现“令人震惊”。数学史上的一项重要成就”，因为它表明中国人在战国末期就已经发展出了负数和正数的概念。&lt;/p>; &lt;p>;“这比算术早了800多年涉及正数和负数的加、减、乘、除系统是由印度数学家在七世纪提出的。李说。 “体现了中国古代应用数学的高水平成就。”&lt;/p>; &lt;p>; 李与陕西师范大学历史文明学院郭艳丽教授将该研究成果发表在《考古学》上&lt;/p>; &lt;p>; 该墓的主人威望很高，大多数考古学家认为它是秦始皇的祖母。 “这些棒不太可能用于数学计算，”李说。 “相反，他们可能在数着管理、奖励或惩罚墓主下属的工具。不同的颜色代表善行或恶行。”&lt;/p>; &lt;p>; 负数概念的出现早于抽象运算规则的建立。研究表明，人们普遍认为，日常生活中的得失是负数产生的基础。&lt;/p>; &lt;p>; 这些棒制作精良，长度和粗细几乎相同。大多数被发现完好无损，但也有一些已破损。它们是圆柱形的，有的两端稍微变窄。表面光滑，打磨精细，断面端部整齐。&lt;/p>; &lt;p>; 30根棒材中间段为白色，两端为红色； 28 根棒的中心是黑色，末端是红色。只有一根是全白的，还有两根已经严重损坏，无法辨认。&lt;/p>; &lt;p>; 李说，这些棒的制造者可能用矿物颜料给它们上色了。&lt;/p>; &lt;p>; “具体成分需要进一步的科学研究和分析。一般来说，涂层可能是由粉末状赤铁矿或朱砂制成的，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 早期的计数棒大多是用竹子制成的，但也有一些是用木头、金属或兽骨制成的，并且大多出土于战国晚期至东汉时期（25-25）的墓葬中。 220）。它们通常长 13-14 厘米。&lt;/p>; &lt;p>; 它们通常放在布袋中，系在腰上并随身携带。当需要进行计算时，它们可以水平或垂直放置来表示数字。&lt;/p>; &lt;p>; 据介绍，第一根用竹子制成的计数棒于 1954 年在湖南省长沙市的一座坟墓中发现。致李。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：chenmeiling@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - FOREIGNERS BENEFIT FROM NATION&#39;S TABLE TENNIS EXPERTISE]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_002_655fb1caed50d203d2ca3276.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/002/20231124_001_04_69.png&quot; />;&lt;p>;在线观看视频扫码&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/002/20231124_002_01_110.png&quot; />; &lt;img src=&quot;https: //mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/002/20231124_002_01_28.png&quot; />;&lt;p>;前奥运会、世界冠军张怡宁在上海体育学院指导学生乒乓球学院。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/002/20231124_002_01_104.png&quot; />;&lt;p>;张教练雷杰弗里 (Geoffrey Loi)来自巴布亚新几内亚的选手。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-24/002/20231124_002_01_111.png&quot; />;&lt;p>;左：墨西哥选手拉扬·诺伊曼（右）、江苏南通选手王天瑞（中）和同学听张老师指导。中心：学院正在举办培训课程。右：来自德国的 Kristof Taubert 在学院训练。&lt;/p>; &lt;p>; 在过去的五年里，Geoffrey Loi 一直梦想着接受体育偶像的指导。&lt;/p>; &lt;p>; Loi，23 岁，来自巴布亚新几内亚的一名乒乓球爱好者，在上海体育学院中国乒乓球学院（CTTC）受到奥运会和世界冠军张怡宁的关注。&lt;/p>; &lt;p>; 2010年国家体育总局和上海市政府批准，中国乒乓球运动学院是全球唯一一所以乒乓球运动为重点，集训练、教学、科研于一体的体育院校。&lt;/p>; &lt;p>; 11月2018年，学院在巴布亚新几内亚设立培训中心。为庆祝中心成立，大满贯得主张伟和世界冠军石之豪来到中心指导当地球员。访问期间，巴布亚新几内亚国家队球员Loi与张第一次面对面见面。&lt;/p>; &lt;p>; Loi于2008年8岁开始打乒乓球。当张在北京奥运会上横扫金牌的巅峰时期，他说自己是看着张和她的国家队队友参加这项运动的视频长大的。&lt;/p>; &lt;p>; “我喜欢她打球的方式，并受到了启发。通过她的技能和技术。她所做的一切都很棒，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; Loi 补充说，在第一次与张老师交锋时，他非常紧张，以至于很难展示自己的打法。张回忆说，当时Loi很害羞，但她看到他对乒乓球充满热情，渴望提高自己的球技。&lt;/p>; &lt;p>; 这次遭遇后不久，Loi和他的队友们参观了上海的CTTC，作为备战 2019 年太平洋运动会的一部分，巴布亚新几内亚乒乓球队获得了两枚银牌，这是其历史上迄今为止的最好成绩。&lt;/p>; &lt;p>; 此后，Loi 继续前往上海学院接受张和其他几位前世界冠军的训练。五年来，他的世界排名从600位以下上升到了160位左右。&lt;/p>; &lt;p>; “我很幸运能受到中国冠军的培养，” Loi 说道，他并不是唯一一个获得这样机会的外国人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;常客&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 来自墨西哥的职业乒乓球运动员 Layan Neumann，也是上海中心的常客，颜森、冯喆等世界和全国冠军，以及CTTC副院长、世界冠军丁宁教练陈兵等人都在这里训练。&lt; /p>; &lt;p>; 23岁的诺伊曼家住墨西哥城，从14岁经历第一次重大失利——乒乓球在中国的国球开始，他就一直渴望来到中国。一个11岁的中国女孩。&lt;/p>; &lt;p>; “她看起来很年轻，身高还不到我的肩膀，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 尽管诺伊曼经常在国际比赛中获胜，但每次失败时，诺伊曼都会收到同样的建议：“你应该去中国！”&lt;/p>; &lt;p>; 当国际边界重新开放时在 COVID-19 大流行之后，他抓住了第一个机会前往该国。&lt;/p>; &lt;p>; 他每周在 CTTC 训练三到四天，主要是与 20 名左右的学龄球员一起训练。 &lt;/p>; &lt;p>; 他们中的大多数人与九年前击败诺伊曼的中国女孩年龄相仿，但有些人甚至更年轻&amp;mdash ;最小的仍然是6。&lt;/p>; &lt;p>;但是，诺伊曼说他没有什么可抱怨的。 。看到教练如何教这些孩子并帮助他们练习新技能，这确实很有帮助，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“说三分钟＆＃39;教练就某种技能的建议可以为我节省两年的练习时间。他说。&lt;/p>; &lt;p>;大学培训营也向像陶伯特（Kristof Taubert）这样的国际学生开放，克里斯托夫·陶伯特（Kristof Taubert）正在德国拜罗伊特大学（University of Derman）的体育，商业和法律硕士学习。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;陶伯特还在上海大学开展六个月的交流计划。他的教练在上海大学的基本乒乓球课程中向他介绍了CTTC的培训计划。&lt;/p>; &lt;p>;每周两次与年轻的CTTC球员进行培训，Taubert说：“培训非常专业： 。我们在上海的训练比在德国训练更长，更艰难，这对我来说非常有动力。这项运动的传奇球员刘·鸟根（Liu Guoliang）在2020年被任命为世界乒乓球委员会主席后，他说，“中国乒乓球与世界共享。”史（Shi）是中国女子国家队的前任总教练，自2012年以来一直是CTTC的院长。&lt;/p>; &lt;p>;成立大学时，其主要目的是为有竞争力的乒乓球培养人才史说，宣传中国乒乓球。例如，乒乓外交在1972年为中国与美国之间建立外交关系做出了贡献。我们认为有责任推进我们的这种良好传统。 Shi补充说。&lt;/p>; &lt;p>;学院在过去13年中探索了许多形式的合作。它已经在卢森堡建立了一个欧洲分支机构，克罗地亚的培训中心，另一个在巴布亚新几内亚建立了。每年，大学上海基地还会收到约200名外国球员接受训练。&lt;/p>; &lt;p>; shi说，中国乒乓球范围超出了这一高度能力的原因。&lt;/p >; &lt;p>;&#39;虽然乒乓球是由英国人发明的，但中国人的表现如此出色，因此这项运动中必须有一些中国文化的元素，”什（Shi）说。&lt;/p>; &lt;p>;文化因素可能会影响亚洲和西方球员拿到乒乓球蝙蝠的不同方式。他补充说，大多数西方球员都喜欢握手握力，但发现笔架挑战性挑战，而许多亚洲球员则发现后者更自然。为此，”什（Shi）说。&lt;/p>; &lt;p>;诺伊曼（Neumann）听到什叶（Shi）的解释时的眼睛。 ，长期以来一直想知道为什么＆mdash;他在墨西哥的大多数同行和教练都惊讶的是；他更喜欢笔支架。&lt;/p>; &lt;p>; shi说，最重要的是，中国乒乓球专注于创新，这是维持国家运动持续卓越的关键。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管诺伊曼（Neumann）在CTTC进行了四个月的培训，他说，他对学院主要年轻球员的团队统一给他留下了深刻的印象，这导致了集体卓越和创新。他以前曾前往许多国家接受培训，包括德国，日本和美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;训练营&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>;年轻球员诺伊曼（Neumann）和陶伯特（Taubert）是CTTC为来自全国各地有抱负的年轻希望的训练营的成员。当他们继续在附近或中学继续接受教育时，他们在放学后在学院度过了四个小时的培训。&lt;/p>; &lt;p>;王先生12岁的牛从家乡江苏省的北港搬走，与他的住所一起生活上海一间出租公寓的祖父母说：“我去年在家乡赢得了三个冠军，但突然觉得在南东赢得更多比赛不再是有趣的。在上海，比赛水平要高得多，训练效率要高得多。“ &lt;/p>; &lt;p>;他和他的队友与诺伊曼（Neumann）进行定期比赛，后者并不总是赢。&lt;/p>; &lt;p>;诺伊曼说：“年轻球员非常有竞争力，专注，并且始终愿意改善。他们有时会互相战斗，但最终他们是家人。他们努力共同改善，最终最好的是出现。这也解释了为什么中国总是在产生新的东西。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;这种团队团结和集体利益在墨西哥或欧洲不存在，在欧洲，更多的重点是自我努力和个人成就。&#39;&lt;/p>; &lt;p>;诺伊曼说，他有时会羡慕年轻球员在CTTC的机会。&lt;/p>; &lt;p>;“他们有才华，教练，并努力工作。您可以击败这样的团队，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他最初计划在中国住几个月，然后与欧洲俱乐部签订合同。但是，他现在决定至少保持三到四年的时间；也许更多因为当他提高乒乓球技能时，他也被中国文化所吸引，以至于他不愿离开。&lt;/p>; &lt;p>;张自大学成立以来，作为CTTC的助理院长。她说，她很高兴有机会与来自世界各地的乒乓球爱好者分享她的专业知识。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近几十年来，张通过指导LOI，例如LOI，来自LOI的国际交流，从巴布亚新几内亚和他的队友，他们参加了大学及其海外分支机构进行培训。&lt;/p>; &lt;p>;“即使我已经退休了多年，我还是很高兴继续玩一部分是乒乓球职业的发展张说。&lt;/p>; &lt;p>; shi，院长，他说：“我们取得的不错的结果不仅使我成为了乒乓球专业人士。这也是一个事实，乒乓球为中国外交和与其他国家和地区的人交流做出了巨大贡献。 >; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Li: Cooperation a priority for G20]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_003_655fb1cded50d203d2ca3277.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-24/003/003/20231124_003_01_115.png”/>; /Mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-24/003/20231124_003_01_47.png“/>; &lt;p>;总理Li Qiang（顶级中心）在周三在Virtual G20领导者＆＃的北京发表演讲39;峰会。&lt;/p>; &lt;p>;总理李·齐格（Li Qiang）强调了20名成员团队优先考虑合作而不是发展，并加快努力促进全球经济的强大，可持续，平衡和包容性的增长，同时解决虚拟G20领导者＆＃ 39;峰会周三。&lt;/p>; &lt;p>;随着通往全球经济复苏的道路，中国愿意与各方合作，以维护合作的原始愿望，回应时代的呼吁，并提前创造李说。在9月的新德里峰会上达成共识。&lt;/p>; &lt;p>; li呼吁更紧密的协调来振兴多边主义，加强宏观经济政策合作，并进一步适应发展中国家在世界贸易等国际组织改革中的关注组织和国际货币基金会。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，历史反复证明了开放世界经济蓬勃发展，而封闭式经济却降低了。&lt;/p>; &lt;p>;中国将继续与各方合作总理补充说，以公开而包容的方式为全球经济复苏，全球发展和繁荣做出了更大的贡献。根据G20网站，新德里峰会的行动点以及从那以后的审查发展。印度一直担任G20总统职位，直到11月30日。&lt;/p>; &lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）告诉峰会，G20可以带领金融正义，结构性正义和气候正义。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; “我们必须继续努力进行改革，该改革已经过时，功能失调和不公平的全球金融体系结构”古特雷斯说。普京说，根据克里姆林宫的新闻稿，俄罗斯的倡导者“恢复基于联合国宪章和联合和互惠的联合工作原则的开放和互惠互利的国际经济合作的精神。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “重要的是要对全球经济治理体系进行有效优化，特别是重新启动WTO，包括其仲裁职能，”普京说。&lt;/p>; &lt;p>;他还强调了在包括国际货币基金组织和世界银行在内的国际金融机构中增强发展经济体的作用的必要性，并“使用这些尸体”促进真正需要它的国家和地区发展的资源。 xuwei@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Xi&#39;s discourses on human rights published in Spanish]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_003_655fb1d0ed50d203d2ca3278.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;西班牙 - 中国汇编的西班牙语版本在马德里发起了尊重和保护人权的话语。&lt;/p>; &lt;p>;周三在西班牙首都举行了一项关于全球治理的研讨会，以启动双语版的XI Jinating，以尊重和保护人权。&lt;/p>; &lt;p>;该书的中文版本，由党派编辑。中国中央委员会共产党的历史和文学汇集了一系列XI的重要话语，根据九个主题组织。&lt;/p>; &lt;p>;该研究所提供了西班牙语版本的这本书，以及来自西班牙和中国的人，包括西班牙共产党主席何塞·路易斯·塞拉（Jose Luis Centella），以及西班牙共产党主席，以及Qu Xun，包括英国 - 中国，法国人，俄罗斯 - 中国和日本语版本。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，中国大使馆在西班牙的大臣参加了周三的活动。&lt;/p>; &lt;p>;这是每个国家保护人权的任务，但是对这种权利的保护应适合每个国家Centella说的条件。&lt;/p>; &lt;p>;生存和发展的权利是主要的基本人权，中国已优先考虑农村地区和最不发达的地区，使许多人摆脱贫困，并帮助他们领导他们Centella说，富裕的生活。&lt;/p>; &lt;p>;保证了他们的基本需求，他们的生活变得更富裕，中国人民获得了更加平等，民主，公正和更安全的社会环境。 &lt;/p>; &lt;p>;今年是中国与西班牙之间外交关系建立50周年。&lt;/p>; &lt;p>;双边纽带在过去的五十年中享有声音和顺利的增长，QU，中国外交官说，在谈到周三的事件时说。&lt;/p>; &lt;p>;这两个国家的基本原因是，两国以相互尊重，平等和互惠率相互对待，他们遵循了正确的道路他说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;促进具有不同文化和系统的国家之间的友好性。他补充说，没有人可以声称他们为保护人权的努力是完美的，而且总有改善这种努力的余地。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; wangqingyun@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Stunts in the sky]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_003_655fb1d3ed50d203d2ca3279.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-24/003/20231124_003_03_03_64.png”/>; &lt;p>;欧洲特技飞行队骑士队周四在广东省朱海的Aero Asia演出，标志着该队在中国的首次亮相表演。 2023 Aero Asia由Aero Friedrichshafen共同主持，德国的Aero Friedrichshafen于周四开始并持续到周日，每天都会有70分钟的特技飞行展览。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Efforts underway to curb nationwide flu outbreaks among children]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_003_655fb1d6ed50d203d2ca327a.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在加强其基层设施，以应对儿童中季节性呼吸道疾病的爆发，以减轻此时的主要医院的压力。&lt;/p>; &lt;p>; a北京，天津和其他城市的儿童医院数量表示，他们最近几周一直在处理受呼吸道疾病影响的儿童患者的激增，等待紧急医院预约时间为三个小时或更长时间。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;国家卫生委员会周四在接受新华社采访时说，它已指示地方卫生当局实施分层护理，并指示高级医疗机构为基层设施提供技术援助诊断和治疗常见感染的能力，以及提高其识别和转移严重病例的效率。等待时间更长，交叉感染的风险更大，”委员会说。 “建议表现出轻度症状的儿童首先访问基层医疗机构或一般医院的儿童部门。它还补充说，还建议医院转移到社区诊所或返回家中接受进一步治疗。根据委员会的说法，儿童最容易受到的病原体。&lt;/p>; &lt;p>;在11月13日至19日之间，整个中国流感的积极率继续上升，在此期间报告了205个流感样的感染群体，与之相比127上周，中国国家流感中心周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;该中心说，当前的主要菌株是H3N2，是流感病毒的亚型。&lt;/p>; &lt;p>;上周。北京的综合医院说，拜访其儿童的患者人数最近几天为550至650，比去年同期的患者高30％至50％。&lt;/p>; &lt;p>; wang Quanyi，北京疾病预防与控制中心的首席流行病学家在本周的一次采访中说，流感，腺病毒和呼吸道合胞病毒现在是北京儿童中最常见的三个最常见的感染。支原体肺炎病例排在第四位，但感染一直在下降。&lt;/p>; &lt;p>;在整个人群中，流感，鼻病毒和呼吸道合成病毒是最常见的问题。&lt;/p>; &lt;p>;＆quot。 ;由于多种病原体的共循环，感染总数正在上升，并且长期稳定在高水平上，施加了医疗系统的压力，他说。&lt;/p>; &lt;p>; Zhao Chengsong是北京儿童医院的副总裁，该医院隶属于首都医科大学。 &lt;/p>; &lt;p>;&#39;为了进一步治疗，他们的父母应该去我们的在线医院获取药物，他说。&lt;/p>; &lt;p>;&#39;不建议以发烧的第一个迹象来拜访儿童医院。呼吸道病原体在大型聚会的封闭环境中倾向于更容易地交叉感染。他添加了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; wangxiaoyu@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Key concept of math may have emerged first in China]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/24/content_003_655fb1d6ed50d203d2ca327b.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;发现象牙色的古老计数杆的发现表明，中国人可能是世界上第一个构想负面和正数的人。比印度早800年；根据最近的研究。&lt;/p>; &lt;p>;在2004年至2008年之间在Xi＆＃39; An，Shaanxi省的六十一根杆上发掘了在交战状态期间的皇室Qin陵墓的Shaanxi Province（475-221 BC） ）。它们的长度从18.3到18.5厘米，直径为0.49至0.54厘米。在研究多年后，每个重量约为5.7至7.7克。&lt;/p>; &lt;p>;，专家得出结论，象牙杆很可能是用于区分正面概念的最早计数工具之一。并“负”。红色和白色或红色和黑色。&lt;/p>; &lt;p>;在汉朝（206 bc-ad 220）中产生的早期文本中，关于数学艺术的九章，数学家刘hui提到红色计数杆代表正数和黑色代表负数。&lt;/p>; &lt;p>; li Zhenfei，来自XI＆＃39; an西北大学文化遗产学院的博士生，周二说，发现计数杆的发现是”在数学历史上的一个重要成就，因为它表明中国人在后期交战状态时期发展了负数和正数的概念。&lt;/p>; &lt;p>;“这已经超过800年了印度数学家在7世纪提出了涉及正和负数的加法，减法，乘法和分裂的系统，”李说。 “它反映了中国古代应用数学的高度成就。“ &lt;/p>; &lt;p>; li，以及来自Shaanxi师范大学历史与文明学院的Guo Yanli教授，发表了考古学的研究结果和文化文物，是考古领域中的中国核心日记。&lt;/p>; &lt;p>;《坟墓》的所有者很有声望，大多数考古学家认为这是Qinshihuang皇帝的祖母。 “这些杆不太可能用于数学计算，”李说。 “相反，他们可能是计算用于管理，奖励或惩罚坟墓所有者下属的工具。不同的颜色代表了好处或坏事。“ &lt;/p>; &lt;p>;负数概念的出现早于制定抽象的操作规则。通常认为，日常生活中的收益和损失为创建负数的基础为基础。&lt;/p>; &lt;p>;杆的长度和厚度几乎相同。大多数被发现完好无损，但也有一些已破损。它们是圆柱形的，有的两端稍微变窄。它们具有光滑的表面，并且抛光均匀，横截面整齐。&lt;/p>; &lt;p>; 30杆的中间部分是白色的，两端都是红色。 28杆的黑色中心带有红色的末端。 &lt;/p>; &lt;p>; li说，只有一根杆完全是白色的。需要进一步的科学研究和分析。通常，涂层可能是由赤铁矿或辛纳巴尔粉制成的。他说。&lt;/p>; &lt;p>;大多数早期计数杆是用竹子制成的，但有些是从木头，金属或动物骨骼中制成的，并且大部分从战争晚期到东汉朝的坟墓中发掘出来（25-- 220）。这些通常是13-14厘米长。&lt;/p>; &lt;p>;它们经常被放在一个绑在一个人的腰间并带来的布袋里。当需要进行计算时，将它们放置在水平或垂直方向上以表示数字。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在1954年在湖南省长沙的一个坟墓中发现了第一批用竹子制成的计数棒。到li。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过chenmeiling@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;与作家联系</description><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 04:21:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>