<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Yangtze belt development to get boost]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_001_656505cded50d203d2ca35e2.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 周一召开的中共中央重要会议强调，推动长江经济带高质量发展，坚定不移保护生态环境、推动长江经济带高质量发展。 &lt;/p>; &lt;p>; 中共中央政治局会议——党的核心领导——审议《关于进一步推动长江沿线11省区经济带高质量发展政策措施的指导意见》。&lt;/p>; &lt;p>; 中共中央总书记习近平主持会议，审议了中国共产党领导外事工作的若干规定。&lt;/p>; &lt;p>; 10月12日，习近平在江西南昌主持召开高层领导座谈会，着力引领经济带高质量发展——这是他自2016年以来主持的第四次此类会议。&lt;/p>; &lt;p>;政策制定者周一强调，自经济带建设战略实施以来，该地区发生了重大变化，包括生态和环境、 &lt;/p>; &lt;p>; 据官方统计，经济带面积超过200万平方公里，占中国国土面积的五分之一，占全国总量的40%以上。全国总人口。到2022年，其国内生产总值将达到55.98万亿元人民币（7.86万亿美元），占全国总量的46%以上。&lt;/p>; &lt;p>; 根据会议的官方摘要，政策制定者强调，中国的高质量生态环境长江流域是经济带高质量发展的根本保障。&lt;/p>; &lt;p>; 继续统筹推进环境保护、避免过度开发，将加大力度会议强调，要高质量保护，守住生态红线，统筹推进碳减排、污染减排、绿化促增长。&lt;/p>; &lt;p>; 会议还强调，要创新发展方式。以科技为动力，积极探索发展新领域、新轨道，加强区域创新链融合，推进供应链、产业链现代化。&lt;/p>; &lt;p>;会议指出，要统筹推进长江沿线产业规划和转移，更好对接国内国际两个市场，用好两个市场。&lt;/p>; &lt;p>; 国内市场的活力和可靠性必须增强。会议还强调，要进一步加强生态治理，增强国际市场吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; 会议还强调，要加强省际协商、生态共治、共同发展，包括提高区域交通一体化水平，深化市场化改革，促进区域协调发展。&lt;/p>; &lt;p>; 经济带要统筹发展与安全，保障关键产业链供应链安全稳定。摘要指出，加强防灾减灾能力建设。&lt;/p>; &lt;p>; 加大政策支持力度，推动重点领域重大改革举措落地。&lt;/p>; &lt;p>;关于《中国共产党领导外事条例》，会议强调了该文件对于将党对外事的长期领导制度化的重要意义，包括理念、制度和成功实践。&lt;/p>; &lt;p>;强调要进一步加强党中央对外交工作的集中统一领导，加快建立健全涉外法律法规体系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; xuwei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Anxious wait]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_001_656505d0ed50d203d2ca35e3.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_001_02_104789.png&quot; />;&lt;p>;巴勒斯坦人在前面排队周日，拉法的一个加油站在加沙休战的第三天购买汽油和柴油。参见故事，第 12 页&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Industrial firms make steady recovery]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_001_656505d3ed50d203d2ca35e4.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的官方调查显示，10月份中国工业企业利润连续第三个月增长，一系列指标显示经济企稳。&lt;/p >; &lt;p>; 专家表示，随着政策制定者宣布了一系列稳定整体经济、支撑房地产行业并提振市场信心的措施，他们预计本季度和明年将看到更多此类指标。&lt;/p>; &lt;p >; 他们呼吁采取更加支持性的财政政策，加强货币政策和财政政策的协调，这将有助于进一步提振世界第二大经济体，化解地方政府债务风险。&lt;/p>; &lt;p>;他们发表上述言论之际，国家统计局周一的数据显示，年收入至少 2000 万元人民币（合 280 万美元）的工业企业 10 月份利润总额同比增长 2.7%，此前显着增长 11.9%国家统计局统计师于卫宁将工业利润持续回升的趋势归因于一系列宏观政策逐步发挥作用，工业生产稳步回升，企业盈利能力改善。 &lt;/p>; &lt;p>; 1-10月，规模以上工业企业利润6.12万亿元，同比下降7.8%，降幅较1-9月份9%收窄。&lt; /p>; &lt;p>; 近几个月来，国家承诺采取一系列措施提振经济，包括批准1万亿元中央国债、稳定房地产市场的措施以及提振私营部门的政策。&lt; /p>; &lt;p>; 光大银行分析师周茂华表示，10月份工业企业收入、利润双双增长，进一步表明政策支持正在助力制造业复苏。&lt;/p>; &lt;p>; “这主要是由于过去几个月工业品市场需求复苏加强，加上工业品价格逐步好转，且上年比较基数较低，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>; 周表示，考虑到未来几个月经济复苏的预期、工业产品销售和价格的改善、高技术制造业的强劲表现，他相信工业利润将继续改善。英大证券首席宏观经济学家郑厚成表示，预计前11个月工业利润降幅将收窄，但补充称工业利润可能会持续受能源价格上涨影响。&lt;/p>; &lt;p>; 10月份最新经济数据显示出好转迹象，工厂产出和零售额增速加快，中国外贸同比增长&lt;/p>; &lt;p>; 与此同时，国家统计局数据显示，10月份中国居民消费价格负增长，出厂通胀仍处于负区间，表明需求复苏尚未稳固。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>; 专家表示，整体经济仍面临楼市调整和外需低迷的压力，需要更多政策支持来支撑经济。&lt;/p>; &lt;p>; “未来的关键问题是稳定房地产市场”北京福斯特经济咨询有限公司首席经济学家冯建林表示。&lt;/p>; &lt;p>; 在需求方面，他表示，政策制定者应及时出台更多支持人民群众改善住房需求的政策。他补充说，供给侧，重点是改善房地产企业的财务状况。&lt;/p>; &lt;p>; 冯表示，国家建议2024年全年增长目标设定在5%左右，类似的&lt;/p>; &lt;p>; 他表示，预计未来几年将会看到更加支持的财政政策。更好拉动经济增长，重点要加大教育、医疗、社保、养老、职业培训等领域投入。而且支出还有利于改善民生、促进消费。”&lt;/p>; &lt;p>;中国银行研究院研究员叶银丹表示，财政政策要更加主动有效，在稳增长、扩需求方面发挥更大作用。&lt;/p>; &lt;p>;还要进一步优化财政支出结构，减轻地方政府债务负担。&lt;/p>; &lt;p>; &lt; span>;ouyangshijia@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Critical role played by supply chains in focus ahead of expo]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_001_656505d6ed50d203d2ca35e5.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_001_04_137789.png&quot; />;&lt;p>;智能手机的一段该车周一在北京举行的中国国际供应链博览会上展出。进博会将于周二开幕，持续至周六。&lt;/p>; &lt;p>; 中国推进工业体系建设的努力将有效支撑全球产业链和供应链，使国际和国内企业能够利用众多优势中国最高对外贸易和投资促进机构的负责人表示，“抓住市场机会，提高他们的投资意愿。”&lt;/p>; &lt;p>; 在北京举办的首届中国国际供应链博览会之前发表讲话周二至周六，中国贸促会会长任鸿斌表示，中国坚定维护产业链供应链公共利益，全力支持多边主义。&lt;/p>; &lt;p>; “中国不仅是全球供应链一体化发展的受益者和维护者，也是全球供应链新体系的积极探索者和建设者。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 他强调，全球制造和供应链的作用将继续至关重要。他表示，新一轮科技和产业变革浪潮即将到来，这需要全球创新格局和经济结构发生重大调整。&lt;/p>; &lt;p>; CISCE总展览面积10万平方米，拥有5大供应链服务领域——智能汽车、绿色农业、清洁能源、数字科技、健康生活。此次全球盛会预计将吸引515家国内外企业、机构参与。&lt;/p>; &lt;p>; 任正非强调，当今世界最稀缺的资源是市场，市场的规模决定了市场的规模。分工的深度，又决定了产业发展的水平。 14亿多人口、4亿多中等收入群体，中国的“吸引力”他表示，对外投资的吸引力正在不断增强。&lt;/p>; &lt;p>; 中国国际贸易经济合作研究院现代供应链研究所所长林猛表示，中国的努力构建现代产业体系将提高世界应对未来潜在供应链中断的能力。&lt;/p>; &lt;p>; “这将确保全球经济在面临挑战和挑战时无缝运行。”不确定性，” &lt;/p>; &lt;p>; 凭借联合国标准最齐全的产业门类和最完善的配套体系，中国制造业规模连续13年位居世界第一。占全球份额近30%，成为“世界工厂”据中国国际贸易促进委员会发布的信息，中国在全球供应链中的地位正在提高。&lt;/p>; &lt;p>; 此外，中国的电子电气设备等高端产业正在不断增加足迹遍布全球商业版图。中国光伏等新能源产业已处于世界领先地位。&lt;/p>; &lt;p>; 中国国际促进委员会研究院院长赵平强调，产业脱钩对全球经济复苏构成重大风险。贸易凸显了中国对跨国公司的吸引力。她说，中国拥有完善的供应链支撑体系、发达的基础设施、广阔的市场和有效的政府政策来促进创新。&lt;/p>; &lt;p>; 随着中国在价值链上的提升，它已经发展成为一个更加开放的国家。出口商高于其他地区制造商使用的中间产品的进口商。根据银行和金融服务集团汇丰银行今年早些时候发布的一份报告，这一发展增强了互联互通，从而提高了全球供应链的竞争力。&lt;/p>; &lt;p>; 霍尼韦尔国际公司 (Honeywell International Inc) 设立了一个大型展位在CISCE清洁能源链馆，期待以博览会为平台，促进合作，与更多行业伙伴共同构建韧性、敏捷、可持续的供应链生态系统。&lt;/p>; &lt;p >; 霍尼韦尔中国区总裁于威廉表示，中国的脱碳目标为供应链上的企业提供了技术创新和应用的机会，以加强可持续发展实践。&lt;/p>; &lt;p>; 陈先生也表达了类似的观点联邦快递副总裁兼联邦快递中国区总裁。 “CISCE在扩大国际贸易方面发挥着关键作用。通过此次盛会，我们旨在展示我们在网络和能力建设、强化进口供应链、为中小企业释放机遇、促进跨境电子商务和其他商业形态方面的差异化服务和解决方案。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 该公司宣布于 11 月 1 日开通越南胡志明市至中国南方广东省省会广州之间的新航班服务，促进越南与中国之间的快速联系。亚洲、非洲和欧洲的其他市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhongnan@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - KENYANS HEAD OVER HEELS AFTER TRIP TO CHINA]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_001_656505d9ed50d203d2ca35e6.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_001_05_193789.png&quot; />;&lt;p>;扫码查看更多代码。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_002_01_100167.png&quot; />;&lt;p>;杂技演员在闹鬼马戏团表演10 月 30 日，肯尼亚内罗毕萨拉卡西圆顶体育馆演出。演出受到全球关注，表演者已受邀到欧洲和非洲各地演出。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile. chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_002_01_26167.png&quot; />;&lt;p>;杂技演员在内罗毕马蒂亚斯·卡维塔的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_002_01_43167.png&quot; / >;&lt;p>;杂技演员在内罗毕的马蒂亚斯·卡维塔 (Mathias Kavita) 的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_002_01_60167.png&quot; / >;&lt;p>;杂技演员在内罗毕的马蒂亚斯·卡维塔 (Mathias Kavita) 的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_002_01_77167.png&quot; / >;&lt;p>;杂技演员在内罗毕的马蒂亚斯·卡维塔 (Mathias Kavita) 的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_002_01_117167.png&quot; / >;&lt;p>;一名年轻学生在萨拉卡西圆顶体育场的蹦床上训练。马蒂亚斯·卡维塔每周六为孩子们进行指导。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/001/20231128_002_01_136167.png&quot; />; &lt;p >; 40 年前，马蒂亚斯·卡维塔 (Mathias Kavita) 几乎不知道中国之旅将彻底改变他的生活。&lt;/p>; &lt;p>; 这位来自肯尼亚蒙巴萨的 13 岁男孩对杂技一无所知，直到他和其他 23 名青少年观看了杂技表演。在非洲国家首都内罗毕的中国大使馆拍摄的一部电影。卡维塔是一位崭露头角的体操运动员，刚刚赢得了一场全国比赛。&lt;/p>; &lt;p>; “在来中国之前，我们接受了培训，其中包括观看在中国录制的杂技演员影片，”他说。卡维塔在内罗毕的办公室里摆满了杂技演员的设备，其中一些是从中国进口的。&lt;/p>; &lt;p>; 墙上挂着他过去表演的照片，办公室里还放着剪报和报纸他过去和即将举办的演出的海报。&lt;/p>; &lt;p>; 该办公室位于萨拉卡西圆顶体育场，该体育场建于 1963 年肯尼亚获得独立的十年前。&lt;/p>; &lt;p>; Kavita，现在与萨拉卡西信托基金发掘年轻杂技人才表示：“当时作为一名体操运动员，在中国大使馆观看杂技影片是我第一次看到这样的表演。中国孩子们表演的我以前从未体验过的动作给我留下了特别深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>; “这让我更加坚定了要去中国旅行并了解更多东西的决心。”&lt;/p>; &lt;p>; Kavita 从此以后成为肯尼亚的顶级教练，指导了 1,000 多名杂技演员在世界各地的演出中表演。&lt;/p>; &lt;p>; “我在中国的训练很有帮助，因为它使我成为一名国际表演者和一名优秀的杂技老师，” &lt;/p>; &lt;p>; 1983年，卡维塔听说中国大使馆与肯尼亚政府联合寻找儿童来中国接受杂技训练。被选中的人随后将返回肯尼亚，与政府合作，参加全国范围内的演出，使杂技在肯尼亚人中流行起来。&lt;/p>; &lt;p>; 卡维塔从未出过肯尼亚。在与其他学校的约200名学生一起参加了多次试镜后，他成为了前往中国的24名入围名单之一。这是他漫长的杂技之旅的第一步。&lt;/p>; &lt;p>;他将40年前在中国学到的动态动作融入当地的套路中，改变了肯尼亚的杂技。&lt;/p>; &lt;p>; 下个月，肯尼亚和中国将迎来建交 60 周年，很少有肯尼亚人能与卡维塔讲述两国深厚友谊和相互交流的非凡故事相媲美。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;兴奋的群体&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>; 1983年，24名学生一行抵达广东省省会广州时难掩兴奋之情。&lt;/p>; &lt;p>; 卡维塔说，尽管不是这座城市尽管如今如此发达，却给他留下了深刻的印象，因为它是他访问过的最大的城市。他喜欢城乡生活的结合，被这里的主要交通方式——自行车数量之多所震撼。&lt;/p>; &lt;p>; “当我们到达广州杂技艺术团学校时，迎接我们的是看到一面巨大的横幅欢迎我们，”卡维塔说。&lt;/p>; &lt;p>; 由于广州天气温暖，肯尼亚人有宾至如归的感觉，很容易适应当地的生活。&lt;/p>; &lt;p>; 由于广州艺术团是国际上最好的艺术团之一&lt;/p>; &lt;p>; 肯尼亚小队员们在三个月内学会了汉语，卡维塔表示，他们能和中国人很好地交流&lt;/p>; &lt;p>; 作为外国学生，他们被分配了一位老师来帮助他们学习语言并熟悉中国文化，这种帮助对于他们适应中国的生活方式至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; “除了中文老师之外，还有翻译帮助我们沟通，所以我们很快就掌握了语言，因为学校里的中国学生和老师都和我们打成一片，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>; 然而，没有杂技经验的卡维塔和他的同事们走得并不顺利。&lt;/p>; &lt;p>; 他说的是中文“来乐妈妈”， “妈妈来了”是他最早学到的普通话表达之一。这是因为在中国的初期，肯尼亚人为了变得像学校里的中国年轻表演者一样灵活，忍受着身体上的痛苦。&lt;/p>; &lt;p>; 尽管对纪律要求很高，但卡维塔说，他们的纪律很严格。中国的杂技教练非常善解人意。&lt;/p>; &lt;p>; 每当同事们抱怨杂技太辛苦、想家时，中国老师都会亲切地告诉他们“来乐妈妈”。让他们知道他们最终会与家人团聚。&lt;/p>; &lt;p>; “我们广州的老师不仅严厉，而且决心让我们超越自己的极限。随着时间的推移，大多数以前看似不可能的动作对我们来说变得很自然。学校为我们的成功付出了很大的努力，这从我们在中国培训两年期间分配了16名杂技老师就可以看出。” &lt;/p>; &lt;p>; 他特别记得自己的一位老师，上课时对他很严厉，但后来却邀请他去家里见孩子，这对卡维塔适应海外生活有很大帮助。&lt;/p>; &lt;由于他们的中国教练的凭借奉献精神和技巧，肯尼亚人在两年内就掌握了杂技训练，并做好了专业表演的准备。&lt;/p>; &lt;p>; 但卡维塔和他的同学们继续在中国上学，学习数学、英语、地理、文学、艺术和汉语。他最喜欢的出版物是一本名为《用中文说出来》的中文小册子，无论走到哪里，他都会随身携带这本小册子。&lt;/p>; &lt;p>; 在中国期间，他最难忘的事情是在广州友谊剧院的毕业演出。出席的有大使、官员以及广州的外国和本地学生。卡维塔还珍藏着他的毕业证书，他把它放在办公室的皮箱里。&lt;/p>; &lt;p>; “我真的很欣赏这样一个事实，尽管我们是在中国接受培训的，但我们的教练让我们印象深刻，需要包括一名非洲人并始终鼓励我们将非洲套路与我们学到的中国技巧相结合。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;模仿的动作&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;1985年，当剧组返回肯尼亚时，当地的杂技演员开始模仿学生在中国学到的动作，比如跳跃套圈、在堆叠的家具上倒立、滑冰和舞狮。&lt;/p>; &lt;p>; 该团体组建了一个国家杂技团，前往肯尼亚在政府职能和非洲国家主持的其他活动中进行表演。时任总统丹尼尔·阿拉普·莫伊。然而，1989年，卡维塔离开，前往蒙巴萨的另一个剧团谋求职业生涯，帮助他从表演者转型为教练。&lt;/p>; &lt;p>; 由于缺乏设施，他教授杂技的梦想并没有立即实现。肯尼亚杂技公立学校短缺也是一个问题。&lt;/p>; &lt;p>; 卡维塔希望肯尼亚政府回国后能建一所像广州那样的学校，但这样的学校一直没有建设。 &lt;/p>; &lt;p>; “我想回到广州杂技艺术团，看看它所取得的进步，见见培养我们的老师，学到更多的知识，帮助我在肯尼亚管理杂技。”我很乐意提高我的训练技能并帮助肯尼亚更上一层楼。”自从1985年以来，卡维塔就没有再回过广州。&lt;/p>; &lt;p>; 《中国日报》联系广州杂技团，与卡维塔的教练交谈，但其中只有一位是他在杂技团时的教练。卡维塔还活着，由于记忆丧失，无法进行连贯的采访。&lt;/p>; &lt;p>; 通过发展中国与非洲杂技相结合的表演，卡维塔的表演在世界舞台上引起了关注，他的表演者被邀请到欧洲和整个非洲演出。&lt;/p>; &lt;p>; 在工作日，他的学生早在早上 7 点就开始到达萨拉卡西圆顶竞技场。当卡维塔加入他们时，他们会排练动作，包括在独轮车上保持平衡、杂耍球、摆出复杂的人体金字塔，以及练习令人头晕的翻筋斗和空翻。&lt;/p>; &lt;p>; 当卡维塔让他们完成步伐时，他集中注意力关于技术、进展、力量、平衡和灵活性。他还为课程注入了乐趣，并建立了一个友好、团结的小组。&lt;/p>; &lt;p>; 小组成员之一，27 岁的 Moses Otieno 刚刚从河北省返回肯尼亚，他在那里进行了一次与其他六名肯尼亚杂技演员一起进行为期四个月的巡回演出。奥蒂诺表示，这次巡演让他体会到了中国对杂技演员资源的投入以及在这个职业上投入的时间。&lt;/p>; &lt;p>; 他主要的愿望是让更多的非洲人熟悉中国杂技，这对他们有帮助成为专业表演者，同时为世界提供融合中国和非洲理念的独特表演。&lt;/p>; &lt;p>; 开始在萨拉卡西圆顶儿童项目接受训练的布莱森·万达布瓦·旺吉尔瓦 (Bryson Wandabwa Wangilwa) 说，他决定学习杂技在 Kavita 的鼓励下，他变得认真起来。&lt;/p>; &lt;p>; 19 岁时，他很珍惜有机会学习专业水平的杂技，因为这给他灌输了纪律和强烈的职业道德。尽管Wangilwa小时候训练时有不同的教练，但自从去年加入Kavita的班级以来，他的表现有了很大的提高。&lt;/p>; &lt;p>; “Kavita教我舞狮，他鼓励我我将把非洲和中国文化融合在一起的舞蹈编排纳入其中。” &lt;/p>; &lt;p>; “教练们照顾家庭、为孩子支付学费、靠杂技谋生，这让我深受鼓舞。”我的梦想是成为一名马戏团演员，但在实现这一目标之前，我希望能在中国接受进一步的培训。”&lt;/p>; &lt;p>; 为了实现像 Wangilwa 这样的梦想，卡维塔说，至关重要的是，肯尼亚和中国在杂技方面建立的联系得以发扬光大，为年轻的杂技爱好者提供与他年轻时类似的机会。&lt;/p>; &lt;p>; “我相信杂技是一项像杂技一样的职业。任何其他的，由肯尼亚和中国杂技演员专业授课可以帮助许多今天面临失业的年轻人，”卡维塔说道。&lt;/p>; &lt;p>; “我打算回到中国学习如何管理一所像广州那样的学校。我希望能得到赞助商——政府或私人——帮助我建立学校，因为许多年轻人钦佩我们所做的事情，但缺乏适当的培训设施，无法使杂技成为职业生涯。”&lt;/p>; &lt;p>; 他认为肯尼亚乃至整个非洲的杂技，如果表演者受过专业培训，报酬很高。他遇到了许多想要接受专业培训但缺乏设施的年轻人。相反，他们最终在市场或主要道路交叉口进行即兴表演，但从中赚到的钱很少。&lt;/p>; &lt;p>; Kavita 还在周末为学童举办培训课程，并可以与个人、学校进行私人课程&lt;/p>; &lt;p>; 卡维塔的学生之一埃里克·穆西奥卡（Eric Musyoka）也认为，只要接受专业训练，杂技就能过上体面的生活。&lt;/p>; &lt;p>; “ ;杂技在肯尼亚有很大的发展潜力，特别是在失业的年轻人中，因为它可以帮助他们避免不法行为。杂技改变了我的生活，除了在肯尼亚的各个地区表演之外，我还去过许多国家，包括最近的西班牙之行。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;联系作者：otiato@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002PAGE TWO - KENYANS HEAD OVER HEELS AFTER TRIP TO CHINA]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_002_656505d9ed50d203d2ca35e7.htm#002PAGE TWO]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_001_05_193789.png&quot; />;&lt;p>;扫码查看更多代码。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_002_01_100167.png&quot; />;&lt;p>;杂技演员在闹鬼马戏团表演10 月 30 日，肯尼亚内罗毕萨拉卡西圆顶体育馆演出。演出受到全球关注，表演者已受邀到欧洲和非洲各地演出。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile. chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_002_01_26167.png&quot; />;&lt;p>;杂技演员在内罗毕马蒂亚斯·卡维塔的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_002_01_43167.png&quot; / >;&lt;p>;杂技演员在内罗毕的马蒂亚斯·卡维塔 (Mathias Kavita) 的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_002_01_60167.png&quot; / >;&lt;p>;杂技演员在内罗毕的马蒂亚斯·卡维塔 (Mathias Kavita) 的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_002_01_77167.png&quot; / >;&lt;p>;杂技演员在内罗毕的马蒂亚斯·卡维塔 (Mathias Kavita) 的指导下进行训练。在表演中，他们将非洲套路与中国技巧融为一体。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_002_01_117167.png&quot; / >;&lt;p>;一名年轻学生在萨拉卡西圆顶体育场的蹦床上训练。马蒂亚斯·卡维塔每周六为孩子们进行指导。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-28/002/20231128_002_01_136167.png&quot; />; &lt;p >; Mathias Kavita Little 40年前知道，前往中国的旅程将极大地改变他的生活。&lt;/p>; &lt;p>;当时来自肯尼亚蒙巴萨的13岁男孩直到他和其他23位青少年都看着杂技，对杂技一无所知非洲国家内罗毕的中国大使馆的一部电影。卡维塔（Kavita）是一名崭露头角的体操运动员，刚刚赢得了全国比赛。卡维塔在他位于内罗毕的办公室里说，杂技演员的设备上散布着一些。他过去和即将举行的演出的海报。&lt;/p>; &lt;p>;办公室位于萨拉卡西圆顶竞技场（Sarakasi Dome Arena），该竞技场是在肯尼亚于1963年获得独立的十年来建造的。&lt;/p>; &lt;p>; kavita，现在与他合作萨拉卡西（Sarakasi Trust）掌握年轻的杂技天才的信托基金会说：“作为当时的体操运动员，我们在中国大使馆看过的杂技电影是我第一次见到这样的表演。我对中国儿童表演以前从未经历过的动作给我留下了深刻的印象。在肯尼亚成为最高的教练，指示超过1000多个杂技演员在世界各地的表演中表演。 ，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 1983年，卡维塔听说中国大使馆与肯尼亚政府一起寻找儿童在中国派遣杂技培训。随后选择的人将返回肯尼亚与政府一起参加全国演出，以使杂技在肯尼亚人中受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;卡维塔从未在肯尼亚郊外旅行。在与其他200名来自其他学校的学生参加了几次试镜之后，他被列入中国的24名入围名单之一。这是原来是他在杂技中漫长的旅程的第一步。&lt;/p>; &lt;p>;他通过将他40年前在中国学到的动态动作引入本地例行中，改变了肯尼亚的杂技。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;作为肯尼亚和中国的下个月，肯尼亚和中国有60年的外交关系，很少有肯尼亚人可以与Kavita的杰出故事相匹配，这两个国家之间的深层友谊和相互交流的杰出故事。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>; &lt;b>;激动的小组&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>;在1983年，24名学生的小组无法掩盖他们在到达广东省首都广州时的兴奋。&lt;/p>; &lt;p>; kavita说，尽管没有如今，这座城市给他留下了深刻的印象，因为这是他访问的最大的。他喜欢它的城市生活和乡村生活，并被众多自行车击中，这是运输的主要方式。看到一个巨大的横幅欢迎我们。卡维塔说。&lt;/p>; &lt;p>;当广州的天气温暖时，肯尼亚人感到宾至如归，发现很容易适应当地生活。&lt;/p>; &lt;p>;，因为广州剧团是国际上最好的人之一中国已知的杂技团体，年轻的游客立即感到他们到达学校最适合他们的学校。&lt;/p>; &lt;p>;年轻的肯尼亚队成员在三个月内学习了中文，卡维塔说他们可以与他们的中国人进行良好的交流主持人。&lt;/p>; &lt;p>;作为外国学生，他们被分配为老师，以帮助他们学习语言并熟悉中国文化，而这种帮助对他们适应中国方式至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; “除了汉语老师之外，口译员还帮助我们进行了交流，因此我们设法迅速掌握了该语言，因为学校的中国学生和老师与我们交往了。”卡维塔（Kavita）说。&lt;/p>; &lt;p>;但是，尽管没有以前在杂技方面的经验，但对于卡维塔（Kavita）和他的同事而言，这并不是全部顺利。&lt;/p>; &lt;p>;他说中文术语“妈妈laile＆quot”松散地翻译为“妈妈来了”，是他学到的第一个普通话表达之一。这是因为在他们在中国的早期，肯尼亚人忍受了身体上的痛苦，以使其与学校的年轻表演者一样灵活。&lt;/p>; &lt;p>;尽管严格且要求高度的纪律，卡维塔说他们中国的杂技教练非常了解。&lt;/p>; &lt;p>;每当他的同事们抱怨杂技苛刻或想家的严格性时，中国老师告诉他们“妈妈laile”作为让他们知道他们最终将与家人团聚的一种方式。随着时间的流逝，我们以前似乎不可能的大多数动作对我们来说是自然而然的。这所学校致力于我们的成功，这可以从我们在中国的两年培训期间被分配给16位杂技老师的事实。卡维塔（Kavita）说。&lt;/p>; &lt;p>;他特别记得他的一位在上课时对他坚强的老师，但后来邀请他到他的家见他的孩子，极大地帮助卡维塔适应了海外的生活。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;由于他们的中国教练＆＃39;肯尼亚人的奉献精神和技能在两年内掌握了他们的杂技培训，并准备进行专业表演。&lt;/p>; &lt;p>;，但卡维塔和他的同学继续在中国上学学习数学，英语，地理，地理，地理，地理，地理，文学，艺术和中文。他最喜欢的出版物是一本名为“说过”的中文小册子，无论他走到哪里，他都随身携带。&lt;/p>; &lt;p>;他在中国期间最难忘的活动是在广州友谊剧院的毕业表演，广州大使，官员和外国和当地学生参加。卡维塔（Kavita）还珍惜他的毕业证书，他在办公室里保留了皮革套。表演中的元素，并总是鼓励我们提出与我们学到的中国技能合并的非洲常规。他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>;移动复制&lt;/b>; &lt;/p>; &lt;p>;当小组于1985年返回肯尼亚时，当地的杂技演员开始复制在中国学习的学生，例如跳过在堆叠家具上的篮球和倒立，以及滑冰和狮子舞。&lt;/p>; &lt;p>;该小组组成了一个国家杂技剧团，该团队巡回肯尼亚在政府职能和非洲国家主持的其他活动中进行表演＆＃39;当时的总统丹尼尔·阿拉普·莫伊（Daniel Arap Moi）。但是，在1989年，卡维塔（Kavita）离开了蒙巴萨（Mombasa）的另一家剧团，帮助他从表演者过渡到教练。&lt;/p>; &lt;p>;由于缺乏设施，他的教学杂技教学的梦想并没有立即实现。在肯尼亚教授杂技的公立学校的短缺也是一个问题。 &lt;/p>; &lt;p>;我想回到广州杂技艺术团，以了解其取得的进步，与训练我们的老师见面，并获得更多知识，以帮助我在肯尼亚管理杂技。我很想提高我的训练技巧，并帮助肯尼亚提升到一个新的水平。卡维塔（Kavita）说，卡维塔（Kavita）自1985年以来一直没有回到广州。他还活着，由于记忆力丧失，他无法进行连贯的采访。&lt;/p>; &lt;p>;通过发展结合了中国和非洲杂技的表演，卡维塔的表演引起了世界舞台的关注，并且他的表演者应邀出现在欧洲和整个非洲。&lt;/p>; &lt;p>;在工作日，他的学生早在早上7点就开始到达Sarakasi圆顶竞技场。当Kavita加入他们时，他们会排练自己的动作，包括在杂耍球时在独轮车上保持平衡，形成错综复杂的人类金字塔，并练习头部旋转的夏季和翻转。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，卡维塔（Kavita关于技术，进步，力量，平衡和灵活性。他还向课程注入了乐趣，并创建了一个友好，紧密联系的小组。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 27岁的小组成员摩西·奥蒂诺（Moses Otieno）刚从赫比省回到肯尼亚，在那里他进行了A与其他六个肯尼亚杂技演员一起进行了四个月的表演之旅。奥蒂诺（Otieno）说，这次旅行使他感谢中国对杂技学资源的奉献精神以及在专业上花费的时间。&lt;/p>; &lt;p>;他的主要愿望是让更多的非洲人熟悉中国杂技，因为这将帮助他们成为专业表演者，同时为世界提供一个独特的举动，结合了中国和非洲的概念。&lt;/p>; &lt;p>;布赖森·旺德巴瓦·旺吉尔瓦（Bryson Wandabwa Wangilwa）开始在Sarakasi Dome的儿童计划中进行培训，他说他决定服用杂技演员在受到卡维塔（Kavita）的鼓励之后，他认真对待。&lt;/p>; &lt;p>;在19岁那年，他感谢有机会在专业层面学习杂技的机会，因为它的纪律和强大的职业道德是对他灌输的。即使Wangilwa在小时候训练时有不同的教练，但自从他去年加入Kavita班级以来，他的表现有了很大的进步。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;; &lt;/p>; &lt;p>;;我包括创建将非洲和中国文化融合在一起的舞蹈编排的举动。 Wangilwa说。我的梦想是成为马戏团的表演者，但是在我做到这一点之前，我希望在可能的情况下在中国进行进一步的培训。&#39;&lt;/p>; &lt;p>;对于诸如Wangilwa之类的梦想，卡维塔说，至关重要的是，肯尼亚和中国之间在杂技方面建立的链接可以为年轻的爱好者提供与他年轻时相似的机会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我相信杂技是一种像这样的职业任何其他人，以及由肯尼亚和中国杂技演员专业教授的，可以帮助许多今天面临失业的年轻人，”卡维塔说。&lt;/p>; &lt;p>;我计划返回中国学习如何像广州那样经营一所学校。我希望获得赞助商＆Mdash;政府或私人＆mdash;为了帮助我建立学校，因为许多年轻人都欣赏我们的工作，但是缺乏适当的培训的设施来使杂技成为职业职业。 ，如果表演者经过专业培训，就可以付费。他遇到了许多想培训专业人士但缺乏这样做的年轻人。取而代之的是，他们最终在市场或主要的道路交叉点上表演即兴表演，但很少有钱。或组织。 ;杂技在肯尼亚，尤其是在失业年轻人中成长的潜力很大，因为它可以帮助他们避免无法无天的行为。杂技改变了我的生活，除了在肯尼亚的各个领域表演外，我都设法前往许多国家，包括最近去西班牙旅行。 Musyoka说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;通过otiato@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>;与作家联系</description><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Thai edition of Xi&#39;s book published]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_003_656505dced50d203d2ca35e8.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二卷XI Jinping：中国治理的泰国语言版本于周一在曼谷发布，预计将加深对中国的成功和经验的了解根据官员和分析师的说法，促进双边友谊。泰国前副总理Phinij Jarusombat在纪念卷的发布仪式上说。这是世界上的主要经济，一个历史悠久的国家。“ &lt;/p>; &lt;p>;这本书的发行和仪式是中国泰国友谊和两个国家的象征。他补充说，他补充说。挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“这本书讲述了该国的巨大成功和快速发展背后的智慧。它可以帮助人们了解中国正在经历的事情。他说。他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;该释放是由中国国际通讯集团共同主持的，中国人民的大使馆在泰国王国和泰国 - 中国研究中心，并道路倡议。&lt;/p>; &lt;p>;卷，其中包括Xi＆＃39的演讲，演讲，访谈，笔记和信件，并从泰国的所有圈子中获得了好评。它按主题分为17个部分，其中包含XI＆＃39; s的99个汇编，并于2014年8月18日至2017年9月29日。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; han zhiqiang，中国大使向泰国表达了他的信念，即本书的泰语卷将帮助泰国的人们更好地了解中国，包括其道路，治理和原则，从而进一步促进了两国＆＃39;战略合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;该卷显示了新时代对社会主义和汉语特征的习近平思想的发展和主要概念。它还强调了中国共产党提供的智慧和解决方案是为了建立一个为人类提供共同未来并促进和平与发展的社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;&#39;&lt;/p>; &lt;p>;＆quot＆quot，其具有社会主义的中文特征为它的主要因素说明了该国的各种实践，使其人民过着繁荣的生活。它证明了中国现代化成功和习近平总统的领导。这也是更好地理解中国的关键。汉说。&lt;/p>; &lt;p>; Wirun Phichaiwongphakdee，泰国 - 中国腰带和道路研究中心主任说，中国在多个方面取得了出色的成就，例如经济，贫困和高科技创新，给世界留下了深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>;“世界正在经历一个世纪以来看不见的深刻变化。我认为，国际社会应该学会中国的经验及其解决人类的一些共同问题的智慧，” Wirun说，并补充说，这本书是一个重要的窗口，其他国家可以通过该窗口发现中国的秘密并解决了自己的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“其内容可以启发泰国＆＃39 ; s改革过程，因为该国正在制定自己的战略和改革。它还为许多发展中国家提供了更多了解中国的机会，然后与中国共同参与全球问题。他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; yangwanli@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Rock on]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_003_656505dfed50d203d2ca35e9.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-28/003/003/20231128_003_02_61196.png” ，周六在美国纽约东部音乐节的朋友们演出。为期两天的节日以四个受欢迎的中国乐队的表演为特色。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Winter swim]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_003_656505e2ed50d203d2ca35ea.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/cn/resfile/2023-11-28/003/003/20231128_003_03_444196.png”周日，当他们带到皇家首都塞尼扬的贝林公园的湖泊冰冻水域时，他们就会感到寒冷。景观类似于该地区大雪后的中国刷子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Malaysia&#39;s visa-free policy welcomed]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_003_656505e5ed50d203d2ca35eb.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚针对中国旅行者的新的免签证政策是对中国宣布将授予六个国家的单方面，免签证的宣布的积极回应他们补充说，马来西亚的旅游业内部人士说。外交部发言人&lt;/p>; &lt;p>;王·温宾（Wang Wenbin）周一在北京举行的一次新闻发布会上说，中国中国电视台将于周五生效。 - 中国旅行者的免费政策。他说，中国和马来西亚是友好的邻国，他们的友谊已被历史见证。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，中国和马来西亚将在明年两国之间建立外交关系50周年，以及无签证政策将进一步促进两国的人们的交流。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业内部人士和旅行社指出，中国通过优化来自某些国家的国际旅行者的入境政策，扩大了友好的姿态，旨在改善国家的高质量发展和开放，并有望得到市场的积极回应。他们补充说，这反过来又将带来未来的经济利益。政策生效后，中国旅行者将变得更加轻松，更快地访问马来西亚，这也将加速我们的产品的销售。旅行门户Tuniu的副总裁Qi Chunguang说&lt;/p>; &lt;p>;搜索和前往马来西亚的旅行预订也表现出强劲的，对其他旅行门户的势头也不断增长。例如，在线旅行服务提供商库纳尔（Qunar）表示，截至周日晚上，与上周相比，搜索前往马来西亚的旅行已经翻了一番。 Travel Portal Ly.com表示，在平台上寻找马来西亚旅游产品的搜索已经增加了173％。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，中国仍然面临着恢复其入站旅游业的困难努力造成19日大流行。根据世界旅游联盟9月份发布的一份报告，中国在2023年上半年有1800万个参赛作品。在爆发之前，2019年同一时期的数字约为12％。&lt;/p>; &lt;p>;在入站旅游的增长和尚未完全恢复的出站旅游市场方面面临着波动，中国一直在不断努力优化优化国际旅行者的入境政策振兴旅游业并加深了开放以改善经济发展。来自法国，德国，意大利，荷兰，西班牙和马来西亚的护照。&lt;/p>; &lt;p>;根据该政策，六个国家的公民可以进入中国进行商务，旅游或家庭旅行，也可以出于过境目的，而没有签证长达15天。该政策将于周五开始，并于2024年11月30日到期。&lt;/p>; &lt;p>;在7月，中国恢复了免费签证的入境，最多可向新加坡和文莱公民提供15天。自2020年3月以来，由于1920年3月的大流行，该政策已被暂停。&lt;/p>; &lt;p>;“我们和许多其他旅游公司都对优化的入境政策感到非常兴奋，” Trip.com Group董事会主席Liang Jianzhang说。 “我们希望可以采取更多实用的举动来改善入境政策，互联网使用和移动支付，以增强中国在世界旅游市场中的竞争力。跨度>; c​​hengsi@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/ps>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[003TOP NEWS - Wenchang emerging as country&#39;s first commercial space launch hub]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/28/content_003_656505e8ed50d203d2ca35ec.htm#003TOP NEWS]]><description> &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Wenchang是中国南部海南省的城市，都将提高其作为商业航天器发射枢纽的地位。该国的第一个网站目前处于建立其发射能力的关键开发阶段，其目标是在明年开始定期商业运营。&lt;/p>; &lt;p>;该公告是在2023 Wenchang International上发表的Wenchang市长兼Wenchang International Aerospace City Administration董事&lt;/p>; &lt;p>; Liu Chong在城市举行的航空和航空航天论坛说，包括火箭大会和卫星在内的主要机构组装和测试厂预计将在今年年底之前完成或投入运营。&lt;/p>; &lt;p>;卫星研究和开发中心的主要结构已被淘汰，并且卫星遥感的应用刘补充说，该行业全面的信息和服务平台项目将于明年7月使用。&lt;/p>; &lt;p>;该市还计划加快其火箭工业公园和卫星和火箭超级工厂的建设，从而促进了整合和创新产业链。 Liu说，将加快建设科学和技术创新的公共平台，以为明年的标准化商业发布任务提供大力支持。&lt;/p>; &lt;p>;这些发展已经开始显示出经济利益。从1月到10月，Wenchang目睹了收入，税收和固定资产投资的大幅增长。&lt;/p>; &lt;p>;此外，已经启动了100亿元人民币（14亿美元）的工业基金，并为大型项目签署了签署仪式城市在周日举行。该基金将用于航空航天，新能源，数字经济和其他工业发展项目。&lt;/p>; &lt;p>;纽约市已与航空航天机构和企业达成了26个关键工业项目的战略合作协议，总投资为4.6十亿人民币，涵盖了火箭，卫星和数据链等核心领域，以及科学与创新，资本和服务链。&lt;/p>; &lt;p>;; &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经与商业航天器发射场签订了合同和支持项目，主要是为发射任务提供特殊的天然气和燃料支持服务。 Jiangxi Jovo Group副总经理Wu Zhiwei说，他是一个大规模清洁能源综合服务提供商，重点是中国的天然气行业。&lt;/p>; &lt;p>; wu说，特殊的天然气和燃料包括液体氧气，氢和甲烷，以及太空煤油，该公司可以实现液体氧和氢的现场生产。&lt;/p>; &lt;p>;他说，由于其所在地的优势，他认为Wenchang可能成为企业的最佳商业太空发射目的地&lt;/p>; &lt;p>;根据刘的说法，&lt;/p>; &lt;p>;市长&lt;/p>; &lt;p>;该市旨在借助支持性的工业政策来吸引高端人才并促进航空航天行业。 Wenchang一直在介绍和调整相关的工业支持政策，以鼓励航空航天企业聚集在城市并寻求高端人才。&lt;/p>; &lt;p>; kang kang yong Yonglai，Tianbing Aerospace Technology Co Co.大型商业航天器发射时代，Wenchang的优势是一个低纬度的沿海发射场。航天器可以从陆地和海上推出，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;康说，他的公司将抓住机会在Wenchang建立太空企业，并与该市签订了合同，以建造自己的火箭组装和测试工厂，以进行标准化的商业发布业务。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; chenbowen@chinadaily.com.cn &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:21:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>