<rss version="2.0"><channel><title>中国日报</title><description>中国日报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> http://www.chinadaily.com.cn/ <item><title><![CDATA[001FRONT - Xi highlights importance of Sino-EU ties]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_001_65453092ed50d203d2ca1f58.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 习近平主席周五与德国总理肖尔茨视频会晤时强调，中欧需要维护和发展双边关系，并呼吁双方共同努力双方共同维护市场公平竞争和自由贸易。&lt;/p>; &lt;p>; 中欧关系对全球稳定和亚欧大陆繁荣至关重要，中国视欧洲为全面战略伙伴和多极化重要一极习近平在一年内第二次会见肖尔茨时对世界表示欢迎。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平表示，希望德方能够敦促欧盟坚持市场化、公平原则，同中方共同确保全球产业和供应稳定。 &lt;/p>; &lt;p>; 两国领导人会晤是在欧盟委员会发布关于对欧盟从中国进口电动汽车发起反补贴调查的通知一个月后举行的。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平与肖尔茨就巴以冲突、乌克兰危机交换了看法。德国领导人表示希望双方保持密切沟通。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平指出，解决巴以冲突和乌克兰危机，要深入思考安全问题，坚持秉持共同、综合、合作、可持续的安全观，推动构建平衡、有效、可持续的安全架构。&lt;/p>; &lt;p>; 压榨他国的行为他补充说，单方面支持一方而忽视另一方的合理要求将导致地区失衡和冲突升级。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平呼吁中国和欧盟共同致力于斡旋关于中德关系，总统表示，两国关系成功的宝贵经验是两国共同成长。本着互利共赢的精神，强调互学互鉴、优势互补。&lt;/p>; &lt;p>; 截至去年，中国已连续七年成为德国第一大贸易伙伴，而德国也长期是中国的第一大贸易伙伴欧盟内最大的贸易伙伴。据海关总署统计，1-9月两国贸易额达1581亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平指出，两国还建立了气候变化、绿色环保对话合作机制。双方应尽快举行首次对话。&lt;/p>; &lt;p>; 这样的对话将成为在气候保护、绿色转型、环境治理、生物多样性保护等领域深化合作的催化剂，他解释说。&lt;/p>; &lt;p>; 他呼吁加强青年之间、地方之间、友好城市之间的双边交流，促进人文交流。&lt;/p>; &lt;p>; 北京近期他补充道，改善外商投资环境、取消制造业外资准入限制的政策措施将为中德合作带来更多机遇。&lt;/p>; &lt;p>; 与此同时，中国国家主席表示希望柏林将坚持中国企业赴德投资双向开放，相信双边合作将进一步释放巨大潜力，造福两国人民。&lt;/p>; &lt;p>; 两国不应只发展双边合作他补充道，中德关系不仅在合作共赢方面树立了典范，而且还维护国际秩序和多边主义，共同应对全球挑战。&lt;/p>; &lt;p>; 肖尔茨强调了中德关系对德国的重要性，他说柏林政府愿进一步发展两国良好关系，推进双方各领域合作。&lt;/p>; &lt;p>; 希望德国企业在中国市场取得更大成功，柏林已做好准备与中方在签证便利化方面开展合作，密切人文交流。&lt;/p>; &lt;p>;会见期间，德国领导人还强调，愿推动欧中关系积极发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;span>;xuwei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - China, Greece urged to promote mutual learning]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_001_65453095ed50d203d2ca1f59.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-04/001/20231104_001_02_31.png&quot; />;&lt;p>;习近平主席会见周五，希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯在北京人民大会堂。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平主席呼吁中希双方更好对接发展战略，深化交通运输等领域合作，推动周五在北京会见希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯时，习近平还表示，中方愿同希腊探讨绿色经济、数字经济等领域机遇，推动两国文明互鉴。高质量共建“一带一路”，推动比雷埃夫斯港项目稳定可持续长期发展。&lt;/p>; &lt;p>;中方鼓励本国企业赴希腊投资兴业，欢迎希腊企业参与合作欢迎更多希腊优质产品进入中国市场。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平强调，两国要发挥各自文化优势，推动希腊与中东欧国家加强合作。互学互鉴，加强国际合作，倡导真正的多边主义，为构建人类命运共同体贡献智慧和力量。&lt;/p>; &lt;p>; 今年是中俄建立全面战略伙伴关系20周年。习近平表示，中欧关系健康发展有赖于独立自主、相互尊重、互利合作。&lt;/p>; &lt;p>; 中方愿同欧方一道，坚持正确互利共赢。习近平表示，理解、聚焦共识，保持正确方向，全面启动各领域互利合作，希望希腊继续为此发挥建设性作用。&lt;/p>; &lt;p>; 米佐塔基斯，周四至周五对中国进行正式访问的希方表示，比雷埃夫斯港项目已成为希中合作造福两国人民的成功典范。&lt;/p>; &lt;p>; 希方愿与中方进一步挖掘合作潜力。他表示，中方愿与中方加强在航运、清洁能源等领域的合作，深化人文交流，推动国际关系更加平衡，愿成为欧中合作的桥梁。&lt;/p>; &lt;p>;李强周五为希腊总理举行欢迎仪式。李克强在会谈中表示，近年来，两国务实合作取得丰硕成果，不断造福两国人民。&lt;/p>; &lt;p>; 中方愿同希方一道，发扬互帮互助的优良传统。李克强表示，中方将在相互尊重、相互信任的基础上，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上继续相互支持，携手走上现代化道路。&lt;/p>; &lt;p>; 米佐塔基斯表示，中方将提供更多全国人大常委会委员长赵乐际也会见希腊总理部长周五在北京。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;mojingxi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Localities&#39; sisterhood a &#39;bridge&#39; in exchanges with US]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_001_65453098ed50d203d2ca1f5a.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 习近平主席周五致信第五届中美友好城市大会，呼吁与会人员“继续发挥地方交往桥梁作用” &lt;/p>; &lt;p>; 会议以“为人民建设绿色城市”为主题，周五在江苏省苏州市举行。&lt;/p>; &lt;p>; 参会人员超过100人习近平在信中指出，中华民族的根基——中美关系在于人民，关系在于民心。力量源泉在于民间友好。&lt;/p>; &lt;p>; 友好省州市“是重要载体”习近平指出，为深化两国友谊，实现互利共赢，自1979年第一对以来，已结成284对。&lt;/p>; &lt;p>; 习近平指出，40年来，以及其他方面，两国的合作友好省州市密切合作，“取得了丰硕成果，给两国人民带来了实实在在的利益”。&lt;/p>; &lt;p>; 周五的会议是建交以来的首次此类会议。 2019冠状病毒病大流行。上一次会议于2019年7月在德克萨斯州休斯敦举行。&lt;/p>; &lt;p>;习近平在信中强调，中美友好城市会议是聚焦中美地方交往的重要机制，自成立以来，“为推动中美友城发展、深化合作发挥了积极作用”。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，希望活动各方“为中美友好城市发展、深化合作发挥了积极作用”。两国省州市跨越浩瀚太平洋，共同为推动中美关系健康稳定发展、增进两国人民福祉发挥更大作用。&lt;/p >; &lt;p>; &lt;span>;zhangyunbi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[001FRONT - Shanghai study finds long-term tai chi helps Parkinson&#39;s patients]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_001_6545309bed50d203d2ca1f5b.htm#001FRONT]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-04/001/20231104_001_04_20.png&quot; />;&lt;p>;一组太极拳9月，爱好者们在甘肃张掖风景区练习。&lt;/p>; &lt;p>; 长期太极拳练习对早期帕金森病患者有治疗作用，对运动能力有积极作用上海瑞金医院的一个研究小组表示，该研究小组的研究提供了新的证据。太极拳作为帕金森氏症非药物治疗的证据。&lt;/p>; &lt;p>; 研究发现，定期练习传统太极拳（也称为太极拳）可以减缓患者病情的进展。运动症状和非运动症状，减少药物剂量，延缓神经功能衰退，减轻护理人员的负担，降低运动并发症的发生率。&lt;/p>; &lt;p>; “我们的研究表明，长期坚持太极拳运动有利于提高运动功能。”对早期帕金森病的干预具有重要意义”。陈说。&lt;/p>; &lt;p>; 有关该研究的论文于 10 月 26 日发表在《神经病学、神经外科和精神病学杂志》上。&lt;/p>; &lt;p>; 帕金森病是一种进行性和致残性退行性疾病。神经系统，以运动缓慢、静息性震颤和肌肉强直为主要临床表现。预计到2030年，中国将有近500万帕金森病患者。&lt;/p>; &lt;p>; 医生表示，患者目前的治疗面临着问题，包括长期用药引起的运动和非运动并发症，以及药物对平衡和非运动症状的改善有限。&lt;/p>; &lt;p>; 在 Chen 领导的这项于 2016 年开始的研究中，共有 143 名参与者每周接受教练训练两次，并定期在家。他们的病情与 187 名患者对照组进行了比较。&lt;/p>; &lt;p>; 研究中的所有患者都是年龄在 50 岁至 80 岁之间的早期原发性帕金森病患者。&lt;/p>; &lt;p>; 评估两组患者的疾病进展程度存在差异，而且练习太极拳的患者在药物和深部脑刺激方面所需的治疗也较少。&lt;/p>; &lt;p>; “我们还发现与对照组相比，太极拳组的参与者自主神经功能、认知、睡眠和生活质量的恶化进展较慢，并且有延迟嗜睡的倾向。”陈说。&lt;/p>; &lt;p>; 练习太极拳的群体也表现出较低的帕金森并发症和症状的患病率。这些症状包括不自主运动和肌肉收缩（属于运动并发症）以及非运动问题（例如幻觉、轻度认知障碍和不宁腿综合征）。&lt;/p>; &lt;p>; 太极拳一直被视为帕金森病的治疗方法。自 2012 年以来，《新英格兰医学杂志》上的一篇论文报道称，它有助于改善患者的病情。运动症状，上海的研究进一步阐明了长期练习的具体好处。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhouwenting@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Policies push forward rare earth industry]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_002_6545309eed50d203d2ca1f5c.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 国务院总理主持召开的国务院常务会议作出决定，我国将采取一系列政策措施推动稀土产业高质量发展李强周五表示。&lt;/p>; &lt;p>; 稀土是重要战略矿产资源，会议强调，统筹协调稀土资源勘查开发利用和规范管理&lt;/p>; &lt;p>; 会议指出，要积极推动新一代采矿、选矿、选矿技术的开发和应用。开发绿色高效冶炼技术，更有力突破高端稀土新材料并加快产业化。&lt;/p>; &lt;p>; 坚决打击非法采矿等破坏环境行为会议强调，要着力推动稀土产业高端化、智能化、绿色化发展。&lt;/p>; &lt;p>; 近年来，我国从无序开采转向理性监管，批量出口中航证券发布的报告显示，稀土正逐渐被进口替代。&lt;/p>; &lt;p>; 中国从稀土资源第一出口国转变为稀土资源大国。报告称，随着风电、新能源汽车和其他节能减排技术的需求快速增长，推动了这一转变。&lt;/p>; &lt;p>; 中国提高了稀土产量根据政府 9 月份的数据，2023 年金属配额比去年增加 14%，达到 24 万吨。&lt;/p>; &lt;p>; 与此同时，美国地质调查局的数据显示，截至 2022 年，全球金属配额预计稀土总储量为1.3亿吨，其中中国拥有4400万吨，占33.8%。&lt;/p>; &lt;p>; 会议还讨论了《人民国境卫生检疫法》修改草案。 &lt;/p>; &lt;p>; 会议指出，鉴于中国入境口岸众多，人员、货物往来频繁，修改和完善相关立法将有利于维持加强入境口岸检疫防御，更好保障公共卫生安全。将依法采取精准措施，更好满足快速增长的人文交流需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;wangkeju@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt; /p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Elevated crossing]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_002_654530a1ed50d203d2ca1f5d.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-04/002/20231104_002_02_26.png&quot; />;&lt;p>;人们乘电梯前往周四抵达重庆长江朝天门大桥。大桥两端的4部电梯近日投入试运行，方便了人们在大桥上的出行。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Tougher measures to fight illegal bird hunting]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_002_654530a3ed50d203d2ca1f5e.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家林业和草原局官员在周五的新闻发布会上表示，中国将采取更有力的措施保护鸟类迁徙，打击非法猎鸟。&lt;/p>; &lt;p>;王伟胜国家林业局动植物司司长在会上表示，尽管鸟类数量有所恢复，但湖南、山东等一些地区非法捕猎鸟类的现象依然存在。&lt;/p>; &lt;p>; “政府将动员利益相关者防范和打击涉及捕捉、交易和利用候鸟和其他野生动物的非法活动，为鸟类迁徙提供安全的环境。”他说，政府将开展为期两个月的专项行动计划，加强巡逻，清除国家公园、自然保护区和鸟类迁徙路线上的非法狩猎工具。&lt;/p>; &lt;p>; “我局将联合网安、公安、市场监管、交通运输等部门，协助打击禽鸟市场、农贸市场、餐饮、网络平台等重点场所的非法交易活动。”&lt;/p>; &lt;p>; “将努力切断涉及鸟类及鸟类产品买卖的非法供应链，” ”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 各国政府和保护组织的努力在鸟类保护方面取得了积极成果。&lt;/p>; &lt;p>; “鸟类数量出现了恢复的迹象。鸟类停留地和迁徙路线质量有所改善。偷猎鸟类和其他危害鸟类种群的活动明显减少，野生鸟类和动物的消费也有所减少。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>; 中国有1,445种鸟类，约占世界总数的16%。王补充说，它也是全球鸟类迁徙的重要中转走廊，有4条主要的迁徙路线经过其境内，几乎覆盖了整个陆地和海洋。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;lihongyang@chinadaily.com。 cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Pumpkin bowling]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_002_654530a6ed50d203d2ca1f5f.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/resfile/2023-11-04/002/20231104_002_04_22.png&quot; />;&lt;p>;游客玩南瓜周四，浙江省杭州市前西村丰收节期间的保龄球比赛。节日期间，游客还体验了拔河、收割庄稼等其他活动，旨在促进当地旅游业。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Threats of sanctions on HK officials and judges slammed]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_002_654530a9ed50d203d2ca1f60.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 香港特区各界周五强烈谴责美国一些议员的行径试图对49名负责维护国家安全的香港官员、法官和检察官实施制裁。&lt;/p>; &lt;p>; #39;维护国家安全不会受到任何形式的干扰。&lt;/p>; &lt;p>;近日，美国多位议员提出《香港制裁法》，呼吁对保罗等49名香港人实施制裁香港特别行政区律政司司长林定国、香港特别行政区维护国家安全委员会秘书长区志光、警务处处长萧伟文和局长张举能&lt;/p>; &lt;p>; 香港特区政府发言人在周五发表的声明中强调，维护国家安全属于主权司法管辖区的内部事务。特区政府强烈敦促美国有关政客辨别真伪，立即停止违反国际法和国际关系基本准则的行为，停止插手香港事务纯属中国内政， ”发言人表示。&lt;/p>; &lt;p>; 外交部驻香港特派员公署发言人对此表示赞同，表示特区各界为维护国家安全作出的努力维护国家安全不仅是天经地义的，也是香港居民和全体中国人民拥护的。&lt;/p>; &lt;p>;外部势力没有理由批评这些做法。&lt;/p>; &lt;p>;美国无良政客无视香港回归正轨和遵守国际关系基本准则的现实。&lt;/p>; &lt;p>;发言人表示，屡次企图对香港实施无理的单方面制裁，是为了维护法治和司法独立。&lt;/p>; &lt;p>; 香港司法机构表示，这种企图是对法治的公然、直接侮辱&lt;/p>; &lt;p>; 全体法官和司法人员独立行使司法权，将继续恪守司法誓言，坚决履行司法职责，不惧恐吓。&lt;/p>; &lt;p >; 香港大律师公会主席道伟士谴责任何旨在干涉司法独立运作而对香港法官、律师或大律师实施制裁的企图。&lt;/p>; &lt;p>; 香港基本法委员会议员梁美芬表示，所谓“条例草案”无助于改善中美关系。她敦促美国政府不要被极端提议所左右。&lt;/p>; &lt;p>; 立法会议员林郑月娥申明，任何外部干预都不能破坏香港法治的基本原则，也不能侵蚀国际社会的公信力。林郑月娥呼吁香港各界团结起来，共同面对西方政客的抹黑和干涉。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;atlasshao @chinadailyhk.com&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - China, US join hands in climate change]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_002_654530aced50d203d2ca1f61.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四在江苏南京举行的圆桌会议高度评价中美立法机构合作机制在应对气候变化方面的重要作用。&lt;/ p>; &lt;p>; 以“合作应对气候变化”为主题的中美地方立法机构合作圆桌会由中国人民对外友好协会、江苏省人大常委会主办。 39人国会、美方州立法领袖基金会。&lt;/p>; &lt;p>;中美双方在立法领域介绍了各自省州应对气候变化、促进绿色发展的经验并表示希望继续推动双方交流合作，为子孙后代创造一个更加清洁的世界。&lt;/p>; &lt;p>; 中国人民对外友好协会会长杨万明，开幕致辞中表示，两国不能再回到大国之间的零和博弈，而应朝着相互尊重、和平共处、合作共赢的方向前进。&lt;/p>; &lt;p>;气候变化是人类面临的共同挑战，也是中美合作的重要领域。有效应对这一挑战，需要两国地方政府和民间力量的支持和参与。”&lt;/p>; &lt;p>; 江苏省人大常委会常务副委员长范金龙国会强调了中美合作应对气候变化的重要性。他表示，多年来，江苏制定了43项地方性法规，涉及大气、水、土壤等各个领域，并正在加强与美国同行特别是加州的交流互动。&lt;/p>; &lt;p>; Robert Hertzberg，高级官员州立法领袖基金会顾问、加州参议院前多数党领袖表示，两国之间的合作对于在应对气候变化方面取得进展至关重要，同时强调分享经验和做法的重要性。双方要搁置分歧，着眼未来，合作寻找解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;cangwei@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p >; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[002CHINA - Sister gardens eye greater cultural teamwork]]></title><link/><![CDATA[https://mobile.chinadaily.com.cn/cn/html5/2023-11/04/content_002_654530afed50d203d2ca1f62.htm#002CHINA]]><description> &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 江苏省苏州市的网师园是全国最先进的古典园林之一，已被联合国教科文组织列为世界遗产&lt;/p>; &lt;p>; 周四，该花园与其美国姐妹花园签署了一份谅解备忘录——俄勒冈州波特兰的兰苏中国花园 –承诺进一步共同努力，深化文化友谊、合作与交流。&lt;/p>; &lt;p>; 以波特兰和苏州命名的兰苏中国园林于2000年竣工开放。&lt;/p>; &lt;p>;苏州园林和波特兰园林是苏州与波特兰友谊和两国友好的象征，也为美国游客提供了了解中国文化的绝佳场所。&lt;/p>; &lt;p>; 早在2001年，两园就结成了姐妹园，拉开两国文化交流的序幕。&lt;/p>; &lt;p>; 今年是两座城市缔结友好关系35周年，双方签署了最新协议。&lt;/p>; &lt;p>; 根据协议，两座花园将双方进一步加强定期沟通和信息共享，深化在培训科研、旅游资源、建筑保护、植物栽培、文化推广等领域的合作。&lt;/p>; &lt;p>; 苏州园林园长曹广树苏州市绿化局表示，两园合作的深化“将结出更多友好交流的硕果”。&lt;/p>; &lt;p>; 苏州还希望加强与波特兰和俄勒冈州其他城市的园林文化双向交流，他补充说，通过文化艺术搭建中美两国人民理解和友谊的桥梁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;zhangyunbi@chinadaily.com.cn&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 04:21:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>