<rss version="2.0"><channel><title>经济学家</title><description>经济学人全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.economist.com <item><title><![CDATA[An Israeli-Saudi pact could upend the Middle East | Middle East & Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/09/24/an-israeli-saudi-pact-could-upend-the-middle-east]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230923_MAP503.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;M&lt;/span>;&lt;small>;uhammad bin salman&lt;/small>; 毫不掩饰他对&lt;的前景的兴趣。美国、以色列和沙特阿拉伯。在 9 月 20 日罕见的电视采访中，沙特阿拉伯王储兼该国事实上的统治者微笑着承认，&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/ 06/15/saudi-arabia-may-accept-normal-relations-with-israel&quot;>;协议&lt;/a>;即将达成。 “每天我们都离得更近。这似乎是第一次真实、严肃。”他表示，该协议将是“冷战以来最大的历史协议”。 9 月 22 日，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡证实，这三个国家正处于达成协议的“风口浪尖”。他说，这将是一次“巨大的飞跃”。 &lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯（最富有且可以说是最有影响力的阿拉伯国家）与以色列（该王国长期排斥的犹太国家）之间的正式外交关系已经等待了很长时间。自 2017 年成为王储以来，穆罕默德亲王已与内塔尼亚胡先生至少举行了一次秘密会面。两国在伊朗都有共同的竞争对手，并悄悄地进行着商业交易。但2020年，以色列与几个阿拉伯国家签署了《亚伯拉罕协议》，沙特阿拉伯没有参与。很少有人预计以色列与沙特的关系会在王子的父亲萨勒曼国王在世时正式建立，对于他这一代人来说，与以色列建立任何关系都是不可想象的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ -1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，达成交易的动力已经增强。对于沙特来说，其动机是与美国建立新的战略联盟。两国有着安全关系，但沙特希望达成更正式的防务协议，尤其是因为伊朗不断加强的核计划意味着它现在即将拥有核武器，从而颠覆该地区的安全平衡。据《华尔街日报》报道，谈判内容包括沙特阿拉伯开发民用核能计划的可能性，以及由美国人在沙特领土上运营的铀浓缩设施，就像沙特石油巨头阿美石油公司一样，最初是美国人经营的。虽然这项努力本质上是民用的，而且美国不言而喻的目标是防止中东发生核军备竞赛，但&lt;small>;mbs&lt;/small>;表示，如果伊朗越过门槛，他保留追求核武器的权利。 “如果他们得到一个，我们也必须得到一个......但我们不想看到这种情况，”他在&lt;small>;电视&lt;/small>;采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;对于总统乔·拜登来说，美国支持的围绕两个地区大国建立的新的中东外交和防务框架将成为进入选举年的一项重大外交政策成就。几年前的竞选期间，在记者贾迈勒·卡舒吉被谋杀后，他承诺将沙特阿拉伯视为“贱民”。但今天，现实政治占据主导地位。他的政府将这项协议视为美国适应新地缘政治时代的一种方式，在这个时代，美国仍然是海湾国家未来几十年安全的最终保障者，尽管这些国家的经济向亚洲倾斜，从而阻碍了伊朗，稳定了能源市场阻止中国将中东拉入其势力范围。 &lt;/p>;&lt;p>;国内障碍仍然很大。从沙特人开始。即使是近乎绝对的君主制也必须考虑公众舆论。根据 2023 年阿拉伯青年调查，只有 2% 的沙特阿拉伯年轻人支持与以色列关系正常化，而阿拉伯联合酋长国和埃及的这一比例分别为 75% 和 73%（这两个国家都与犹太国家有正式关系）。这解释了王储在采访中反复提到以色列对巴勒斯坦人的军事占领。 “对我们来说，巴勒斯坦问题非常重要。我们需要解决这部分问题，”他强调说。沙特和巴勒斯坦之间的平行谈判正在加紧进行。巴勒斯坦官方代表团将于十月访问利雅得。据约旦河西岸的一位消息人士透露，过去几个月，巴勒斯坦官员几乎每周都会访问沙特首都。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王子在他的&lt;small>;tv&lt;/small>;采访中没有不过，要提一下阿拉伯和平倡议，这是沙特阿拉伯和其他阿拉伯国家于2002年批准的一项计划。该计划设想，只有在以色列从 1967 年六天战争中占领的所有领土（包括东耶路撒冷）撤退并建立巴勒斯坦国之后，才能与以色列建立关系。相反，王储含糊地承诺达成一项协议，满足巴勒斯坦人的“他们的需求”并确保他们“过上美好的生活”。各方都描绘了一幅新中东的图景，新的交通和能源联系将其连接起来，经济机会超越了旧有的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;mbs&lt;/small>;对巴勒斯坦权利的含糊其辞是一种承认内塔尼亚胡先生的家庭痛苦。每一位以色列领导人都渴望结束该国自 1948 年建国以来一直存在的地区孤立状态。对于正面临对其极右政府政策的广泛抗议以及腐败指控（他否认）的内塔尼亚胡先生来说，与沙特的和平也是一个擦亮他玷污的遗产的绝佳机会。他上任前九个月的混乱或许可以解释为什么这位多年来一直直言不讳地谈论伊朗核计划危险的政客似乎愿意支持沙特铀浓缩活动作为任何一揽子计划的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;达成协议可能会给以色列政坛带来冲击波，带来不可预测的后果。他的强硬联盟包括代表被占领西岸宗教犹太定居者的政党，他们反对对巴勒斯坦人做出任何让步。定居者在他自己的利库德集团中也有很好的代表。所有人都警告说，他们将反对以色列必须放弃任何领土控制权的任何妥协或任何协议。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯似乎已经意识到，沙特将不再等待巴勒斯坦建国。与以色列建立关系。但他希望以色列至少停止修建新的定居点，并保证巴勒斯坦人在西岸享有更大的自治权。即便如此，内塔尼亚胡先生目前的联盟也会垮台。一位高级右翼政治家表示：“联盟所支持的唯一方案是巴勒斯坦人获得沙特的资金来满足他们的需要，但没有更多的权利。” &lt;/p>;&lt;p>;如果&lt;small>;mbs&lt;/small>;支持巴勒斯坦的部分要求，内塔尼亚胡先生可能会失去他的一些联盟的支持，以及他在以色列议会中的多数席位。他唯一的选择是利用达成历史性协议的前景来获得中间派政党的支持，这些政党迄今拒绝加入他的政府，并要求现在就这样做进行重大政策改变。内塔尼亚胡先生可能会欢迎有机会重组他的联盟，用中间派取代极右翼。然而，尽管本尼·甘茨和亚伊尔·拉皮德领导的中间派政党支持沙特协议（尽管拉皮德先生对沙特核浓缩的前景表示严重保留），但两人都有在前任政府任职的痛苦经历，并且仍然有理由不情愿。重温那段经历。 &lt;/p>;&lt;p>;即使是拜登先生也可能会发现这项交易在国内很难推销。沙特核计划的前景将使对该地区核扩散持谨慎态度的美国人感到担忧。他自己的民主党内的进步派人士憎恨沙特的人权记录，而共和党人则反对他的政府提出的任何建议，可能会阻碍它。他希望仍然受到共和党人欢迎的内塔尼亚胡先生能够影响他的对手。美国、沙特和以色列达成协议的潜力可能巨大，但实现这一协议的政治窗口很小。 “如果我们在接下来的几个月内无法实现这一目标，”内塔尼亚尤先生表示，“我们可能会推迟好几年”。&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 19:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hollywood’s strike enters its final act, as writers reach a deal | Business]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/business/2023/09/25/hollywoods-strike-enters-its-final-act-as-writers-reach-a-deal]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_WBP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;D&lt;/span>;&lt;small>;ust-sheets&lt;/small>; 覆盖了好莱坞隔音工作室内的布景，如标语牌-挥舞着的作家和演员在外面制造尽可能多的噪音。这些封面自五月起就开始刊登，当时美国作家&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/05/10/writers-on-strike-beware-hollywood-has-changed-for-曾经“放下笔&lt;/a>;； 7 月，该国演员&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023/07/14/an-all-out-strike-brings-hollywood-to-a-halt&quot;>;加入他们罢工了。但 9 月 24 日，编剧们表示他们已经与制片厂达成了初步协议。现在，舞台已经准备好，演员们也可以做同样的事情，之后可以将防尘布迅速拿掉。&lt;/p>;&lt;p>;美国作家协会 (&lt;small>;WGA&lt;/small>;) 和工作室已经公布了这份为期三年的协议的详细条款。从表面上看，编剧们赢得了一些让步：为那些在流媒体上表现出色的节目的编剧提供奖金，而流媒体的成功指标迄今为止还不透明；作家室的最低人员配备水平；以及管理人工智能（&lt;small>;AI&lt;/small>;）使用的条款，作家们担心这些条款很快就会产生轰动一时的剧本。 &lt;small>;WGA&lt;/small>; 表示这是一笔“特殊”的交易。工作室则更加谨慎。在该协议获得 &lt;small>;WGA&lt;/small>; 成员批准之前，双方都有理由说该协议对作家来说是一笔好事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ -1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计工会理事会最早将于 9 月 26 日批准该协议。接下来，它必须得到 &lt;small>;WGA&lt;/small>; 11,500 名普通会员的批准，这可能需要几周的时间。在 146 天没有工作后，他们很可能会投“赞成”票。 “如果我失去了租金管制的公寓，我将不得不离开洛杉矶，”上周在迪士尼外的酷暑中游行的一名好莱坞工人说道。 &lt;small>;WGA&lt;/small>;可能会授权其成员在批准过程仍在进行时重新开始工作，这意味着脱口秀等节目的制作可能会立即恢复。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，摄像机在还没有准备好滚动。由于演员仍在罢工，将不会拍摄有剧本的内容（甚至脱口秀也会感觉有点单薄，因为引人注目的明星被禁止作为嘉宾出现）。他们的工会美国演员工会 (Screen Actors Guild) 要求与主播达成收入分成协议，并将基本工资提高 11%，但工作室拒绝了这一要求。看起来可能还要进行几周的谈判。考虑到类似的批准过程，事情不太可能在 11 月底的感恩节之前恢复正常。 &lt;/p>;&lt;p>;这将意味着在好莱坞通常处于倒闭之际，制作会出现紧缩。经过近五个月的搁置，2024 年的电影和电视节目安排看起来相当空虚，因此制片厂将争先恐后地投入尽可能多的制作。保存明年夏季大片的时间已经不多了。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 19:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ageing bodies need to get rid of decrepit cells | Technology Quarterly]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25/ageing-bodies-need-to-get-rid-of-decrepit-cells]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_TQD003.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;我&lt;/span>;&lt;small>;n 1962 Leonard&lt;/small>; &lt;small>;hayflick&lt;/small>;，然后在现已退休的费城威斯塔研究所做出了长寿科学领域最著名的观察之一：在实验室中，非癌性哺乳动物细胞在细胞分裂停止并进入衰老状态之前只能自我繁殖固定次数。 。对于人类细胞，Hayflick 限制为 40-60。 &lt;/p>;&lt;p>;超过海弗利克极限并不是衰老的唯一途径；它也可以通过其他方式出现，包括作为对 &lt;small>;DNA &lt;/small>;损伤的反应。身体通常通过触发称为细胞凋亡的基因自毁序列或通过发送免疫系统来消灭它们来摆脱这些衰老细胞。然而，随着年龄的增长，这两种形式的管家工作效率都会降低，使衰老细胞持续处于一种僵尸状态，这给周围的健康细胞带来了困难。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;明尼苏达州罗彻斯特梅奥诊所的 James Kirkland 提供了一项令人畏惧的治疗方案僵尸细胞聚集的组织中出现问题的列表。它包括炎症、DNA 损伤、一种称为纤维化的组织疤痕、蛋白质聚集失能以及与 MTORC1 营养信号传导问题相关的两个衰老标志上一篇文章中讨论的途径：蛋白质稳态不良和线粒体损伤。对小鼠的实验表明，衰老细胞与阿尔茨海默病有关。其他研究表明它们在糖尿病、肺纤维化、骨关节炎、骨质疏松症和多种眼部疾病中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;然而，柯克兰博士毫不畏惧。 2011 年，他率先提出了解决细胞衰老问题的方法，这一方法已得到越来越多的研究。这是一种被称为“senolytics”的药物的开发，旨在杀死衰老的僵尸细胞。&lt;/p>;&lt;p>;他的初步研究发现了四种已经表征的分子，看起来很有希望具有“senolytics”的作用：达沙替尼、非瑟汀、navitoclax 和槲皮素。所有四种都会刺激细胞凋亡，尽管并非全部通过相同的机制。它们都可以口服并延长实验动物的寿命。达沙替尼是一种抗白血病药物，自2006年起在美国和欧洲上市； navitoclax 目前正在试验用于治疗骨髓纤维化（一种骨髓癌）；同时，槲皮素（在癌症治疗中通常添加到达沙替尼中）和非瑟酮是水果中发现的天然物质。 &lt;/p>;&lt;p>;柯克兰博士是转化老年科学网络的组织者之一。该公司在美国设有 14 个中心，正在对可能成为治疗与年龄相关疾病的药物的化合物进行 81 项临床试验，这些试验的目的是加深对衰老的总体了解。其中大约 30 人正在服用潜在的 senolytics，其中包括他最初名单上的 4 人中的 3 人。他说，这个想法是针对不同分子和不同目标疾病并行进行大量小型试验。而且，尽管他认为抗衰老药物成功出现的可能性只有 25% 左右，但他表示，当他刚开始涉足这一领域时，他会将这一机会定为 0.001%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>; &lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年，《Nature》杂志对该领域进行的一项调查发现，有超过两打senolytic 领域的初创公司。他们使用的方法比柯克兰博士最初确定的方法更广泛。毫无疑问，今天有更多的公司和更多的方法。而且已经出现了令人失望的情况。旧金山的 Unity Biotechnology 早年由杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 和彼得·蒂尔 (Peter Thiel) 以及风险投资机构长寿基金 (Longevity Fund) 资助，于 2018 年上市，但两年后早期试验时，其股价暴跌了三分之二。针对骨关节炎的 senolytic 令人失望。 &lt;/p>;&lt;p>;当 Unity 和其他公司制造武器来对抗衰老时，另一组公司正在从另一个角度看待海弗利克极限。这些细胞再生公司并没有寻找杀死超出限度的细胞的方法，而是研究旨在将细胞保持在限度之下并帮助它们在超出限度时保持良好状态的治疗方法。他们的目标不是需要去除的细胞，而是细胞无法正常更新的器官。这两种方法在其他方面也有所不同。 senolytic 方法着眼于现有的药物和补充剂，尝试找到那些可以很快发挥作用的药物和补充剂。干细胞科学的最新发展使细胞再生变得更加彻底和彻底。它需要并吸引那些财力雄厚的人。&lt;/p>;&lt;p>;人体含有数百种不同类型的细胞，每种细胞都具有适合特定类型工作的特性。这种分化是通过各种“表观遗传”修饰在不同类型的细胞中打开和关闭不同组的基因来实现的。有些是对存储特定基因序列的 &lt;small>;DNA&lt;/small>; 片段进行化学改变，另一些影响 &lt;small>;DNA&lt;/small>; 所包裹的蛋白质，还有一些以更微妙的方式发挥作用。这些类型的表观遗传修饰至关重要。但驱动和维持它们的过程是生命运作中的另一个随着年龄的增长而变得不那么有效的部分。事实上，&lt;小>;DNA&lt;/小>;甲基化模式（分子遗传字母之一的特定类型化学变化）可用于诊断细胞的年龄。&lt;/p>;&lt;p>;干细胞是可以用来制造各种类型的新特化细胞的储备。当一个细胞分裂时，两个子细胞中的一个会启动一条表观遗传特化途径，几代后，将产生许多特定类型的细胞。另一个女儿将仍然是干细胞，准备在需要时产生更多的女儿。例如，通过这种方式，骨髓中的造血干细胞可以产生后代，从中衍生出所有不同种类的白细胞以及携氧的红细胞。然而，要终生保持这种状态，他们需要进行 40 到 60 次以上的除法。 &lt;/p>;&lt;h2>;因子分析&lt;/h2>;&lt;p>;让干细胞继续生存是一种称为端粒酶的酶复合物的任务。细胞向海弗利克极限前进或下降的物理表现是在其染色体末端的称为端粒的结构中发现的。每次染色体被复制以允许细胞分裂时，端粒就会变短；经过 40-60 次分裂后，它们太短，无法再复制染色体。然而，在干细胞中，端粒酶在细胞分裂之间被用来重建染色体的端粒，从而重置时钟。但它做得并不完美。而且，随着时间的推移，干细胞也会拾取不需要的表观遗传标记。干细胞的数量、容量或两者均减少。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果可以补充或更换耗尽的电池会怎样？ 2006 年，京都大学的山中伸弥 (Yamanaka Shinya) 和其他人表明，通过管理一组特定的四个“转录因子”（影响哪些基因被用作蛋白质蓝图的蛋白质），他们可以将细胞类型特异性的表观遗传标记从基因组中剥离出来。 &lt;small>;DNA&lt;/small>; 进入细胞并将其恢复到“多能”干细胞的状态。这开启了这样的前景：如果用其他化学物质刺激或植入相关类型的组织中，这些诱导多能干细胞（i&lt;small>;PSC&lt;/small>;）可用于根据需要生成特定的细胞类型。最近的研究表明，使用这四种蛋白质的子集提供了一种在较小程度上恢复细胞活力的方法，不是将它们直接剥离回干细胞状态，而是去除一些随着年龄增长而明显过度的表观遗传标记。 。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;cite>;在小鼠中，这种短暂的重编程赋予旧组织新的自我修复能力&lt;/cite>;&lt;/p>;&lt;p>;细胞抗衰老业务中最大的参与者是一家名为阿尔托斯实验室。该公司成立于 2022 年，初始资本为 30 亿美元，来自不同来源，其中包括俄罗斯出生的亿万富翁尤里·米尔纳 (Yuri Milner)。它拥有三个校区，两个位于加利福尼亚州，另一个位于英格兰，位于剑桥以南。为了从事这些工作，公司招募了一些该领域的杰出人士。 Steven Horvath 就是其中之一，他在 &lt;small>;UCLA&lt;/small>; 时开发了一种根据动物 &lt;small>;DNA&lt;/small>; 部分所经历的甲基化程度来预测动物年龄的方法。众所周知，霍瓦斯时钟可以用来观察细胞的年龄是否追随它们所处的动物的年龄，是落后还是领先：换句话说，动物的衰老是好是坏。&lt; /p>;&lt;p>;Altos 谨慎行事；很难说清楚它正在采取什么方法。但整个领域面临着两种选择。一种是通过在实验室中制造新鲜干细胞并将其移植来对抗干细胞衰竭。另一种是通过稍微调慢细胞中的霍瓦斯时钟来尝试使组织和器官原位恢复活力。&lt;/p >;&lt;p>;哈佛大学的丘奇博士喜欢后一种方法，有时称为瞬时或部分重编程。他感兴趣的 Rejuvenate Bio 公司的研究人员描述了使用改良病毒将三种山中蛋白质的基因携带到细胞中以恢复活力。在小鼠中，这种重新编程赋予了旧组织新的自我修复能力。随后的损害可以像年轻人一样有效地得到纠正。这对于骨骼肌、神经纤维、眼睛、皮肤、心脏、肝脏和胰腺来说都是如此。它甚至可以改善长期记忆的丧失。然而，Rejuvenate 的研究人员走得更远。他们的实验（诚然尚未经过同行评审）表明&lt;small>;OSK&lt;/small>;治疗（所谓的来自所涉及的三种山中蛋白质的首字母）实际上可以延长实验室小鼠的寿命。 &lt;/p>;&lt;p>;该试验发布在一个名为 bioR&lt;small>;X&lt;/small>;iv 的网站上，该网站的存在是为了促进此类未经同行评审的论文的早期发布，该试验报告称剩余的试验结果增加了一倍。接受治疗的老年小鼠的预期寿命。他们并没有再活到不到九周，而是坚持了超过 18 周（接受治疗时，老鼠已经 124 周大，相当于人类 70 多岁的年龄）。&lt;/p>;&lt;h2>;没有什么可以提供的但血液、神经和 T 细胞&lt;/h2>;&lt;p>;其他探索原位再生的公司包括位于波士顿的 Life Biosciences，这是 Sirtuins 先知 David Sinclair 最近成立的一家企业。它的第一个项目是尝试使用部分重编程来修复青光眼对视神经神经元造成的损伤。该公司的研究人员已经证明这种方法对小鼠有效。位于加利福尼亚州阿拉米达的 AgeX Therapeutics 使用一组不同的恢复活力的转录因子，这是由其创始人之一迈克尔·韦斯特 (Michael West) 发现的。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 Retro Biosciences 老板 Joe Betts-LaCroix 的说法，该公司的研究人员正在研究通过重新编程分化为血细胞的干细胞来恢复免疫系统的活力，其中包括形成血细胞一个分支的白细胞。该系统，以及在其另一个分支中发现的那些转变成&lt;小>;T&lt;/小>;细胞的细胞。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，其他一些公司更喜欢干细胞移植的想法，这是细胞疗法领域的一个分支。 Yanamaka因子的应用意味着现在可以定制干细胞——包括来自患者自身分化组织的干细胞，从而被免疫系统识别为友好的并避免排斥问题。&lt;/p>;&lt;p>;该领域的领导者之一是 BlueRock Therapeutics，它是拜耳的子公司，总部位于马萨诸塞州剑桥。该公司表示，它已经开发出一种大规模制造多能人类干细胞的方法，然后用进一步的转录因子对其进行调整，使它们走上各种路径，最终通向神经细胞、心肌细胞、免疫系统细胞等。 &lt;/p>;&lt;p>;其最初的目标是帕金森病，这是一种由大脑黑质区域神经细胞缺失引起的疾病。这种特异性和本地化使得帕金森症成为细胞治疗的一个有吸引力的目标，该公司已经开始了一项涉及 12 人的 I 期临床试验。如果该试验以及后续更大规模的试验取得成功，BlueRock 希望能够扩大目标范围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-4&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;拜耳的参与表明大型制药公司对此类方法抱有希望。加利福尼亚州卡尔斯巴德的 Lineage Cell Therapeutics 和罗氏子公司 Genentech 之间的合作也是如此，旨在开发一种治疗干性年龄相关性黄斑变性（导致失明的原因）的疗法。它是延长寿命和延长健康寿命的外来领域与医学主流模糊的地方之一；细胞疗法也是癌症治疗中的新兴技术，阿斯利康等制药公司也在研究细胞疗法用于组织修复。这些领域的成功可以促进老龄化工作的成功，反之亦然。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 18:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[War has arrived in Crimea | Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/europe/2023/09/25/war-has-arrived-in-crimea]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_EUP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;&lt;b>;&lt;i>;编者按（9 月 26 日）：&lt;/i>;&lt;/b>; &lt;i>;俄罗斯黑海舰队指挥官，乌克兰声称在袭击中杀死了他塞瓦斯托波尔于9月26日再次出现。本文已作相应修改。&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;WO UKRAINIAN&lt;/small>; 导弹撞毁了&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2023/07/03/how-oceans-became-new-technological-battlefields&quot;>;俄罗斯黑海舰队的总部&lt;/a >; 9 月 22 日中午之前。这一次，不能再隐瞒了。两天前乌克兰袭击了附近的指挥所后，审查机构删除了当地人撰写的大多数社交媒体帖子。但塞瓦斯托波尔市中心的白天罢工恰逢高级将领开会，因此不可能安静下来。当地的聊天室里充斥着八卦。其中写道：“夺取基辅的三天战争已进入第 576 天。” “我们的红线呢？是时候把这些该死的乌克兰人从地球上抹掉了。”在乌克兰声称数十名军官被杀的同时，俄罗斯当局甚至开始拉响预警空袭警报——这是他们之前试图避免的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ- 1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot; 1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/895/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png&quot;/>;&lt;img loading=&quot;懒惰” src =“https://www.economist.com/img/b/608/895/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png”srcSet =“https://www.economist.com/img/ b/200/294/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png 200w，https://www.economist.com/img/b/300/442/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png 300w， https://www.economist.com/img/b/400/589/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png 400w，https://www.economist.com/img/b/600/883/90 /media-assets/image/20230930_EPM944.png 600w，https://www.economist.com/img/b/640/942/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png 640w，https://www.economist .com/img/b/800/1178/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1472/90/media-assets/image/ 20230930_EPM944.png 1000w，https://www.economist.com/img/b/1280/1884/90/media-assets/image/20230930_EPM944.png 1280w&quot;sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span >;&lt;/figure>;&lt;p>;一年半过去了，弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)的战争已经真正降临到克里米亚。自入夏以来，乌克兰在 2014 年一场基本上不流血的政变中大规模加强了对克里姆林宫吞并的半岛的打击。使用了新的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist -explains/2023/03/24/how-racing-drones-are-used-as-improvished-missiles-in-ukraine&quot;>;国产无人机&lt;/a>;和外国供应的&lt;a href=&quot;https:// /www.economist.com/military-terms-a-to-z#cruise-missile&quot;>;巡航导弹&lt;/a>;，它袭击了军事基地、空军基地和指挥控制中心。 &lt;/p>;&lt;p>;9 月 13 日，塞瓦斯托波尔的塞夫莫尔扎沃德干船坞遭到袭击，一艘两栖登陆舰和乌克兰海岸附近仅有的六艘能够发射巡航导弹的公斤级潜艇中的一艘被摧毁。一天后，无人机和乌克兰巡航导弹摧毁了尖端的 &lt;small>;S&lt;/small>;-400 防空系统，该系统的出口价值超过 10 亿美元。 9 月 23 日，也就是总部遭到袭击的第二天，另一轮巡航导弹齐射击中了塞瓦斯托波尔的一个码头。乌克兰正在缓慢而有条不紊地削弱俄罗斯克里米亚的火力。乌克兰军方消息人士称，这些行动本身并不一定是目的。它们更应该被视为两项更重要的努力的辅助手段。第一个是乌克兰正在进行的陆地反攻，重点是&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/europe/2023/07/16/zaporizhia-braces-itself-for- Russian-nuclear-tricks&quot; >;扎波罗热地区&lt;/a>;位于克里米亚东北部。他们说，乌克兰在削弱空中力量、铁路和后勤方面的任何成功都会削弱直接从半岛获得补给的俄罗斯军队。 &lt;/p>;&lt;p>;第二个焦点是黑海的海军较量。在这里，乌克兰正试图剥夺俄罗斯对海洋的垄断，并重新控制重要的航运路线。它正在尽可能地摧毁俄罗斯军舰，并将其余军舰推到远处，使攻击港口、城市和新的海上走廊变得尽可能困难。这一过程始于 2022 年 4 月俄罗斯旗舰沉没&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/interactive/1843/2023/07/27/how-ukraines-virtually-non-existent-navy-sank -Russias-flagship&quot;>;&lt;i>;Moskva&lt;/i>;&lt;/a>;，被国产海王星巡航导弹击中，海军甚至不确定该导弹是否有效。自此，乌克兰击沉或损坏了至少 19 艘俄罗斯船只。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;乌克兰经济依赖于进出敖德萨的新海上走廊的成功，该走廊是在俄罗斯拒绝延长一条&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/international/2023/ 07/27/俄罗斯-正在攻击-乌克兰-农业-出口&quot;>;粮食交易&lt;/a>;。这条航线紧邻乌克兰领海内的海岸线，其安全取决于两个因素：俄罗斯不会针对悬挂中立旗帜的民用船只进行攻击；如果这还不够，还可以威胁进行报复。 &lt;/p>;&lt;p>;后者已经成为现实。战争开始时，俄罗斯军舰被部署在敖德萨附近。如今，它们很少进入黑海西北部——对于没有一艘作战舰艇的乌克兰海军来说，这是一项了不起的成就。 “乌克兰人已经适应成为一支蚊子舰队（使用海军无人机、导弹和火炮），”前英国驻莫斯科和基辅武官约翰·福尔曼说。 “这是其他人过去用来对付[英国]皇家海军的经典海上拒止战略。” &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战略家一直将克里米亚视为俄罗斯的阿喀琉斯之踵：对其投射力量和守住被占领土的能力至关重要，但很容易被切断。乌克兰总司令瓦列里·扎卢日尼 (Valery Zaluzhny) 于 2022 年 9 月与人共同撰写的一篇文章强调，需要让“[克里米亚的不适]感觉更加强烈、自然和切实”。新形势增加了实现这一目标的紧迫性。反攻尚未取得许多人所希望的突破——具体来说，它还没有将克里米亚纳入北方的炮火射程之内。以另一种方式展示结果的压力越来越大。 &lt;/p>;&lt;p>;更重要的是乌克兰规划者手中的新能力。 2023 年初向无人机制造商提供的资金将用于生产新型空中和海上无人机。一些海军无人机，例如用于袭击直接连接俄罗斯和克里米亚的刻赤大桥的“海洋宝贝”，已经开发了多年。但其他产品，例如鱼雷式水下“Marichka”，其爆炸力可达 450 公斤，最近才出现。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰还拥有新的导弹可供使用：来自英国和法国的稳定的风暴之影/&lt;small>;SCALP&lt;/small>;巡航导弹，以及新型地对地版本的海王星击沉了莫斯科号。 “最大的变化是我们收到了新的导弹和情报，”乌克兰总参谋部的一位消息人士说。 “一旦我们有了目标并且能够实现它，这就是我们所做的。”其他巡航导弹正在酝酿之中。消息人士称：“我们想要俄罗斯 Kalibr 和 Kh-101 的类似产品。”他指出，这些武器的速度、机动性和隐身性使其难以拦截。 &lt;/p>;&lt;p>;敖德萨的安全专家汉娜·谢莱斯特 (Hanna Shelest) 表示，乌克兰无需远距离寻找专业知识。她说，这个曾经的导弹超级大国在 2014 年之前正在开发一些“疯狂的……世界级”项目。由于缺乏资金或在某些情况下遭到破坏，它们被封存。 “在很多情况下，文件都消失或没有签署。”其中一些项目已经尘埃落定。制造新型导弹通常需要十年左右的时间，但将旧的原型推向市场会快得多。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，尽管乌克兰在对抗更强大的对手时继续取得成功，但尚不清楚临界点是否会到来。乌克兰退役海军上尉安德里·雷任科 (Andrii Ryzhenko) 表示，让克里米亚变得不可持续的行动将持续到冬季。预计抵达&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/europe/2023/09/22/america-says-it-will-send-long-range-missiles-to-ukraine&quot;>;美国&lt;乔·拜登总统上周承诺的小>;ATACMS&lt;/小>;导弹&lt;/a>;将有助于扩大攻击范围。雷任科先生表示：“我们将继续寻找俄罗斯的弱点，并继续削弱俄罗斯的防御和后勤保障。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯正在调整其策略以应对新的威胁。它已将部分船只转移到更安全的港口，例如黑海对面的新罗西斯克。但克里米亚对普京统治的心理重要性意味着他可能会继续执政。乌克兰大幅降低了俄罗斯的“海军力量比”，这是俄罗斯用来衡量无人机、雷达、岸基火炮等以及军舰的作战衡量标准，尽管距离平衡仍有很长的路要走。战争开始时，其海军将这一比例定为 12:1。今天的比分是4:1。 “俄罗斯人仍然占据上风，”雷任科上尉承认。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 18:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slowing human ageing is now the subject of serious research | Technology Quarterly]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25/slowing-human-ageing-is-now-the-subject-of-serious-research]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_TQD001.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;这是&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/technology-quarterly/2023-09-30&quot;>;我们的减缓衰老进程系列&lt;/a>;的第一部分。其他文章包括：&lt;/p>;&lt;ul>;&lt;li>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25/eating-fewer-calories-can-ward-off -ageing&quot;>;少吃卡路里可以延缓衰老——a&lt;/a>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25/eating-fewer-calories-can- ward-off-ageing&quot;>;各种现有药物可能具有类似的功效&lt;/a>;&lt;/li>;&lt;li>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25 /ageing-bodies-need-to-get-rid-of-decrepit-cells&quot;>;衰老的身体需要摆脱衰老细胞。 &lt;/a>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25/ageing-bodies-need-to-get-rid-of-decrepit-cells&quot;>;Senolytics 和细胞再生可能是关键&lt;/a>;&lt;/li>;&lt;/ul>;&lt;/aside>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;“A&lt;/span>;&lt;small >;暂时保留我的财产&lt;/small>;。”据推测，这是伊丽莎白一世的遗言，作为英国女王，她拥有足够的财产，成为她那个时代最富有的女性之一。鉴于她对炼金术士的赞助——除其他外，炼金术士寻找长生不老药——她可能是字面意思。但无济于事。她生命中的最后一刻是在 1603 年 3 月，距《圣经》所说的“我们的岁月”的三十又十还差几个月。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; 内容=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/737/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/737/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png&quot;/>; economics.com/img/b/608/737/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/242/90/media-assets /image/20230930_TQC431.png 200w，https://www.economist.com/img/b/300/364/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png 300w，https://www.economist.com/img /b/400/485/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png 400w，https://www.economist.com/img/b/600/727/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png 600w ，https://www.economist.com/img/b/640/776/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png 640w，https://www.economist.com/img/b/800/970/ 90/media-assets/image/20230930_TQC431.png 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1212/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png 1000w，https://www. economics.com/img/b/1280/1552/90/media-assets/image/20230930_TQC431.png 1280w&quot;sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;情况有所改善自好贝丝女王统治以来。富裕国家的人们现在可以合理地假设他们的寿命将远远超过 70 岁。贫困国家的人们正在迎头赶上（见图 1）。自 1950 年以来，世界各地的平均预期寿命每年都增加 18 周。 &lt;/p>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp= “图像”itemType =“https://schema.org/ImageObject”data-slim =“1”>; &lt;meta itemProp =“url”content =“https://www.economist.com/img/b/1280/ 1009/90/media-assets/image/20230930_TQC320.png&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/1280/1009/90/media-assets/图片/20230930_TQC320.png&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/158/90/media-assets/image/20230930_TQC320.png 200w,https://www.economist.com/ img/b/300/236/90/media-assets/image/20230930_TQC320.png 300w，https://www.economist.com/img/b/400/315/90/media-assets/image/20230930_TQC320.png 400w，https://www.economist.com/img/b/600/473/90/media-assets/image/20230930_TQC320.png 600w，https://www.economist.com/img/b/640/505 /90/media-assets/image/20230930_TQC320.png 640w，https://www.economist.com/img/b/800/631/90/media-assets/image/20230930_TQC320.png 800w，https://www .economist.com/img/b/1000/788/90/media-assets/image/20230930_TQC320.png 1000w，https://www.economist.com/img/b/1280/1009/90/media-assets/ image/20230930_TQC320.png 1280w&quot; Sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;但是，有两个问题。一是增加似乎有一个限度。百岁老人的数量一直在增长，而且还会继续增长。皮尤研究中心预测，到 2050 年，全球将有 370 万人，人均人口数量是 2015 年的三倍。但其中只有千分之一的人寿命超过 110 岁，而且历史上没有人能够可靠地证明自己已经超过 120 岁. 平均值正在上升；最大，更小（参见图 2）。另一个问题是“健康寿命”，即健康、有生命力的年数，并不会自动与寿命同步。 &lt;/p>;&lt;p>;伊丽莎白的一些现代财富，即使不是威严，也和她一样渴望比目前更多的时刻。为了获得更长寿、更健康的生活，他们向当今的炼金术士、医学和生物技术奇才们提供了大量的首付，他们试图了解、减缓并在理想情况下逆转身体衰老及其随之而来的疾病。 &lt;/p>;&lt;p>;PayPal 联合创始人 Peter Thiel、Google 联合创始人 Larry Page 和 Sergey Brin 以及 Amazon 创始人 Jeff Bezos 都曾投资过并经常在创建，公司试图延长寿命和健康寿命。三月份，Open&lt;small>;AI&lt;/small>; 的负责人 Sam Altman 透露，两年前他向 Retro Biosciences 投资了 1.8 亿美元，这是一家硅谷公司，其成立的目标是让人类的健康寿命延长十年。&lt; /p>;&lt;p>;在由技术版税支持的公司的森林树冠下，更多传统融资初创公司的灌木丛正在研究可能减缓或阻止衰老某些方面的药物。更实际的是，除了（有时代替）传统的饮食、锻炼和早睡方法之外，使用现有的药物和药剂来延长寿命和健康的想法正在流行。一种自行延长寿命的文化正在兴起，至少在那些拥有硅谷那样的技术专长和技术傲慢的富裕地区是这样。 &lt;/p>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主流科学和医学界的许多人对这一切都持轻微态度斜眼。这是可以理解的。这是一个吸引投机者、江湖骗子以及那些怀有更正派动机的人的领域，它的历史充满了或多或少没有任何结果的“突破”。美国食品和药物管理局不承认“老年”是一种疾病状态，因此也不认为它是合适的治疗目标。尽管如此，越来越多的证据表明此类研究可能有所裨益。 &lt;/p>;&lt;p>;一些成熟的药物似乎确实可以延长寿命，至少在老鼠身上是这样。这既提供了它们在人类身上这样做的可能性，也提供了对所涉及过程的一些见解。基因编辑变得越来越容易，以及获取大量基因序列数据也有助于此类研究。产生永远年轻的个性化干细胞的能力开辟了新的治疗选择。新的诊断工具现在为科学家提供了计算身体和器官的“生物年龄”并将其与实际日历年龄进行比较的方法。原则上，这使得长寿研究能够在不到一生的时间内取得令人信服的结果。&lt;/p>;&lt;h2>;机器停止&lt;/h2>;&lt;p>;衰老似乎很简单。身体是机器，机器也会磨损。但与大多数机器不同的是，身体既可以自我制造，也可以自我修复。那么为什么它们做得不那么完美呢？&lt;/p>;&lt;p>;一个答案是，机器的设计者、进化者对繁殖感兴趣，而不是长寿。生命是基因和环境的问题，而环境，以事故、掠食者和疾病的形式，是杀死大多数生物的原因。那些只有在比环境允许的寿命更长的时间内才显现出益处的基因，除非能提供其他益处，否则不太可能表现得特别好。提供成功和多产的年轻人的基因是胜利者的基因。 &lt;/p>;&lt;p>;事实上，进化可能正在积极策划对抗衰老。如果一种基因在动物年轻时有助于繁殖，但在年老时对其造成危害，那么它很可能会传播。有一些证据表明，与阿尔茨海默病有关的特定基因的一种变体为年轻人提供了生殖优势。&lt;/p>;&lt;p>;更一般地说，从所涉及基因的进化角度来看，个体只是一个进一步复制这些基因的方法，而不是其本身的目的。只有让更多的基因进入下一代，保持身体的修复机制处于最佳状态才有意义。如果这些资源的其他用途能更好地完成工作，那么修复就会失败。在这种“一次性躯体”方法中，个体是达到目的的一种手段，当它不再适合目的时就被抛弃。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; 内容=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/3004/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/3004/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png&quot;/>; economics.com/img/b/608/3004/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/988/90/media-assets /image/20230930_TQC001.png 200w，https://www.economist.com/img/b/300/1482/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png 300w，https://www.economist.com/img /b/400/1976/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png 400w，https://www.economist.com/img/b/600/2964/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png 600w ，https://www.economist.com/img/b/640/3162/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png 640w，https://www.economist.com/img/b/800/3953/ 90/media-assets/image/20230930_TQC001.png 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/4941/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png 1000w，https://www. economics.com/img/b/1280/6324/90/media-assets/image/20230930_TQC001.png 1280w&quot;sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;这种这个观点解释了为什么有许多疾病，如阿尔茨海默病和帕金森病、视网膜变性、2型糖尿病和各种癌症，这些疾病在生命早期很少见，但在老年时却很常见。但它也表明情况不一定如此。事实上，进化对保持修复系统的运转没有兴趣，但这并不意味着它无法做到，只是可能需要一些狡猾的手段。&lt;/p>;&lt;p>;大多数基因都有变体，称为等位基因，它们都起作用，但是可能会产生一些不同的效果。对实验室生物体的基因操作和对人类百岁老人基因的研究已经确定了特定基因的等位基因，在前者中，这些等位基因已被实验证明可以延长寿命，而在后者中，这些等位基因与更长的寿命有关。此类工作有助于阐明身体衰老背后的过程。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，伦敦国王学院研究人员 2014 年发表的一项研究表明，这可能会让人们理解为什么百岁老人比 80 多岁的人死于癌症或心脏病的可能性更低是。这表明，长寿的人可能会这样做，因为他们有某种相对罕见的保护措施，可以防止那些杀死年轻老年人的东西。这可能是一个非常好的消息。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，有些东西仍然会杀死他们。国王学院的研究发现，百岁老人特别容易出现全身虚弱和“老人的朋友”肺炎的症状。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对进化的冷酷无情，我们还抱有希望的另一个原因是，衰老的生理细节正变得越来越清晰。特别是，那些研究这个问题的人已经能够将问题分成小块，在某种程度上可以单独解决。其中一些较小的（如果通常仍然很大）问题本身就是有吸引力的干预目标；例如，慢性炎症，或阿尔茨海默病中出现的异常蛋白质的积聚。哈佛大学的乔治·丘奇（George Church）是一位不畏非正统的生物技术大师，他认为这种方法可以提供更多：分别识别和处理每个组件，你可能会发现你已经完全解决了问题。&lt;/p>;&lt;多个小组已经编制了此类块的列表。其中一项被广泛咨询的方案是由西班牙奥维耶多大学的卡洛斯·洛佩斯·奥廷 (Carlos López-Otín) 和他的同事设计的。他们提出了 12 个衰老标志（见图表），其选择依据是这些标志通常会随着年龄的增长而变得更糟，如果受到刺激就会加速衰老，而如果接受治疗则似乎会减慢衰老速度。处理掉这一打肮脏的东西（丘奇博士会在面包卷上添加癌症，使其成为面包师的一打），你可能会无限期地健康地延长生命。至少乐观主义者是这么看的。&lt;/p>;&lt;p>;肿瘤学已经是一个成熟的研究领域。本报告不会直接讨论这个问题。它也不会评论饮食、锻炼和良好的睡眠，只是赞扬它们的价值。它们仍然像以前一样必要。&lt;/p>;&lt;p>;相反，它将着眼于 12 个标志中每一个标志所取得的进展。生成的图片并不像人们希望的那样整洁。生物学是一个复杂的网络事件，衰老的许多特征是重叠的。有时，这意味着一项干预措施可能在多个领域发挥作用。在其他时候可能会有权衡。但即使处理清单中的一部分也会给人们带来更好的生活。处理好这一切，好吧，谁知道呢？ &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 13:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eating fewer calories can ward off ageing | Technology Quarterly]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25/eating-fewer-calories-can-ward-off-ageing]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_TQD002.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;1991 年&lt;/span>;&lt;small>;八名&lt;/small>; 志愿者将自己封闭在图森附近沙漠中的一个巨大温室中，亚利桑那州。他们参与了一项实验，旨在探索精心挑选的植物和动物是否可以发展成为一个自我维持的生态系统：独立于“生物圈 1”（即外部世界）的“生物圈 2”。 &lt;/p>;&lt;p>;就证明宏大的生态真理而言，生物圈二号实验是失败的。作为当边缘科学遇到极端财富时会发生什么的例证，它们非常有趣。玻璃两侧发生了激烈的争吵。 1994 年，支付该设施费用的石油大亨埃德·巴斯 (Ed Bass) 解雇了管理团队，并将权力移交给了史蒂夫·班农 (Steve Bannon)，后者后来成为唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的重要顾问。但与此同时，一些人认为人类衰老科学取得了突破。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗伊·沃尔福德（Roy Walford）是八位生物圈成员之一，他是该校的病理学教授加州大学洛杉矶分校 (&lt;small>;ucla&lt;/small>;)。沃尔福德和其他人的研究表明，限制动物的饮食可以显着延长它们的寿命。通过实验室方案，线虫、果蝇、啮齿动物和狗的寿命可以延长 50%，实验室方案为它们提供了含有矿物质、维生素等所需所有营养成分的饮食，但热量却比想象中要少。普通的。 &lt;/p>;&lt;p>;生物圈2号让他能够在无法偷偷溜走吃零食的人类身上测试这个理论。每天摄入 1,750-2,100 卡路里（7,320-8,790 千焦）的生物圈人，从一开始就瘦身，全部都瘦下来了。但八个月后，他们的体重稳定下来。尽管他们憔悴不堪，但他们的精力仍然很高。血液测试显示，生理反应与限制热量的啮齿动物的生理反应相匹配，并且寿命更长。&lt;/p>;&lt;p>;有些人将此作为将热量限制纳入生活的理由，正如沃尔福德所做的那样。但这种饮食方式远远超出了任何明智之人可能渴望的那种限制体重的努力，很难维持下去。这引发了人们对寻找无需参与热量限制就能获得热量限制好处的方法的兴趣。 &lt;/p>;&lt;h2>;岔路花园&lt;/h2>;&lt;p>;卡路里是细胞将食物分解成其化学成分所获得的能量的衡量标准。这种分解的确切性质，以及所有部分发生的情况，受到一系列信号通路的控制，这些信号通路的作用是将细胞正在做的事情与生物体需要和可用的能量相匹配。这些营在稀缺的一面，细胞中的营养信号传导途径更加关注正在发生的事情并保持细胞处于更好的状态。如果要在不减少卡路里的情况下招募相同的途径，那么有必要了解哪些其他线索可以产生相同的效果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果这些通路都具有独特的、清晰易懂的功能，那么研究就会更容易进行，也更容易理解。可惜，事实并非如此。通路经常调节不止一种功能，功能经常由不止一种通路调节，并且通路最远的部分通常是模糊的。为了让事情更难以理解，参与这些通路的蛋白质的名称非常不透明。&lt;/p>;&lt;p>;以&lt;small>;MTORC1&lt;/small>;通路为例。这种蛋白质复合物之所以得名，首先引起人们的关注是因为一种名为雷帕霉素的免疫抑制剂对其具有很强的作用：因此“雷帕霉素复合物 1 的机械靶标”。然而，这并没有提供真正的线索，即 MTORC1 所在的信号通路是一组复杂的控制和反馈，旨在根据营养物质的可用性来调节新陈代谢（例如，提供能量的葡萄糖和制造蛋白质的氨基酸）及其使用的障碍（例如，低氧水平）。 &lt;/p>;&lt;p>;这种监管权力的范围很广泛；它影响细胞分解受损内部结构的速度（“自噬”）、蛋白质含量的平衡（“蛋白质稳态”）以及线粒体的繁殖，线粒体是负责将接收到的卡路里转化为能量形式的成分。蛋白质可以使用。自噬、蛋白质稳态和线粒体繁殖是 12 个衰老标志中的另外三个。 &lt;/p>;&lt;h2>;时代的盛宴&lt;/h2>;&lt;p>;更重要的是，雷帕霉素（&lt;small>;MTORC1&lt;/small>; 因它的作用而得名），事实证明它可以延长实验动物的寿命，尽管它抑制了他们的免疫反应。这导致一些长寿爱好者寻求标签外处方。但其副作用，包括贫血和对胰岛素不敏感，使得雷帕霉素不适合广泛使用。因此，人们正在寻找“rapalogs”，它可以提供经过调整的&lt;small>; MTORC1&lt;/small>;途径的好处，而无需太多成本。 &lt;/p>;&lt;p>;热量限制研究表明有希望的另一条途径以一种名为 &lt;small>;AMPK&lt;/small>; 的蛋白质命名（别问）。它调节 &lt;small>;ATP&lt;/small>; 的产生，ATP 是线粒体中产生的一种携带能量的小分子。当 &lt;small>;ATP&lt;/small>; 水平下降时，&lt;small>;AMPK&lt;/small>; 途径会增加细胞对胰岛素的敏感性。&lt;/p>;&lt;p>;二甲双胍，一种用于治疗 &lt;small>;2 型的药物&lt; /small>; 糖尿病，通过激活 &lt;small>;AMPK&lt;/small>; 通路来实现这一点。与雷帕霉素一样，它可以延长健康小鼠的寿命。它对糖尿病人也有同样的作用。 2014 年发表的一项研究表明，接受二甲双胍治疗的糖尿病患者的死亡率不仅与未接受二甲双胍治疗的患者相比，而且与未接受该药物的健康对照组相比均有所降低。&lt;/p>;&lt;p>;不是令人惊讶的是，二甲双胍也被用于标签外使用，可能比雷帕霉素更广泛。非营利组织美国老龄化研究联合会希望很快启动一项为期六年、有 3,000 人参与的临床试验，以衡量其对 65 岁至 79 岁人群的影响。二甲双胍靶向衰老 (&lt;small>;TAME&lt;/small>;) 试验将了解二甲双胍是否有助于预防心血管疾病、癌症和认知能力下降；它还将测试它降低全因死亡率的假设。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;A进一步开发用于治疗糖尿病但现在使用更广泛的药物是 GLP-1 受体激动剂。最著名的是索马鲁肽（以 Wegovy 出售），已在多个地方获得特别许可，可用于没有糖尿病但需要减肥的人。他们是否会比最终体重相同但不服用其中一种药物的人活得更长，这是一个悬而未决的问题。没有已发表的研究表明这些药物对实验动物的寿命有影响。 &lt;/p>;&lt;p>;牛磺酸是一种对实验动物有效的物质，它是一种广泛用作膳食补充剂的氨基酸。根据加利福尼亚州诺瓦托市巴克衰老研究所的 Parminder Singh 及其同事最近发表的一篇论文，牛磺酸可使小鼠的寿命延长 10%；其中一些似乎是由于营养信号传导所致。但它也会对其他四五个衰老标志产生影响。牛磺酸水平在人类中随着年龄的增长而下降，但在活到 100 岁以上的人中，牛磺酸水平仍显着升高。 &lt;/p>;&lt;p>;一种名为&lt;small>;NAD+&lt;/small>;的分子也可以增强营养敏感性。一些酶（催化化学反应的蛋白质）需要存在一个额外的小分子才能发挥作用。 &lt;small>;NAD+&lt;/small>;就是这样一种“辅酶”。超过 300 种酶需要它的存在才能为细胞发挥作用。如果你给老鼠提供更多的东西，它们就会活得更久。 &lt;/p>;&lt;p>;考虑到 &lt;small>;NAD+&lt;/small>; 如此慷慨，很难确切地知道它所帮助的哪些酶负责提供这种效果。但看起来特别有趣的一个联系是与一组称为sirtuins的蛋白质的联系。 &lt;/p>;&lt;h2>;La vie en vin rouge&lt;/h2>;&lt;p>;二十年前，Sirtuins 开始崭露头角，当时哈佛大学衰老生物学研究中心联席主任 David Sinclair 表明：刺激它们的产生可以延长多种实验动物的寿命。刺激的一种形式是限制热量。但辛克莱博士发现了一种化学替代品：白藜芦醇，一种在红葡萄皮等地方发现的分子。 &lt;/p>;&lt;p>;辛克莱博士绝不回避公众的关注。他的发现引发了轩然大波。他创立了 Sirtris 公司，生产适合人体的白藜芦醇衍生物。工作量并不大。 Sirtris 被葛兰素史克 (GlaxoSmithKline) 收购后，于 2013 年不再作为一个独立实体存在。&lt;/p>;&lt;p>;这似乎是一个警示故事。但这也可以被视为希望的理由。 Sirtuins 受到了很多关注，因为一段时间以来没有类似可信的关于长寿的说法。他们的故事为研究此类事情制定了蓝图：一种机制看起来很有趣，一种分子似乎很有前途，进行了调查，得出了结论。现在正在以同样的方式审查更多的机制和药物。一些怀疑是有道理的。但我们没有理由相信，仅仅因为迄今为止所研究的少数研究还没有取得成果，他们中的任何一个都不会取得成果。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 13:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Illinois is the first state in America to abandon cash bail | United States]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/united-states/2023/09/21/illinois-is-the-first-state-in-america-to-abandon-cash-bail]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230923_USP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;位于南部库克县刑事法院 100 号房间的后面&lt;/small>; -芝加哥西部，诉讼开始前正在进行对话。房间里挤满了人，两名年轻男子正在等待对前一天晚上被捕的朋友的命运做出决定，并与一位女士聊天，她解释了为什么这个地方如此繁忙。她解释说，从今天早上开始，该州被捕或被指控的任何人都不会被要求提供资金以在审判前获得释放。 “你的意思是你甚至不需要拿出财产？”其中一名男子惊讶地问道。不，她解释道。 “不，”另一个人怀疑地说。 “这是一门生意。”他认为，如果法官不能向人们收费，他们就会把所有人都关起来。 “这将回到牢房里的三个男人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;! -- -->; &lt;a id=&quot;audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel= &quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- -->; 或 &lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps:// economic-app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://www.economist.com/media-assets/audio/017%20United%20States%20-%20Ending%20cash%20bail-0ef5d5e8b95815dde55f1b8dd21e9e4c.mp3&quot; title=&quot;伊利诺伊州是第一个美国州放弃现金保释&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>; &lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;9月18日，伊利诺伊州成为第一个完全废除现金保释的州，当它实施两年半前通过的一项法律时。 20 世纪 50 年代，诗人纳尔逊·阿尔格伦 (Nelson Algren) 写道，芝加哥“仍然是全国最容易获得跳跃债券的地方”，“价格通常是你钱包里的任何东西”。现在，价格将比这个还要低。用库克县首席检察官金·福克斯（Kim Foxx）的话来说，这个想法是，人们不应该“以任意的金钱数额”被关进监狱。库克县负责管辖芝加哥及其内城区。支持者希望这将开创其他州效仿的先例。但法庭上的人并不是唯一对事情如何发展持怀疑态度的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;改革的理由很简单。 “货币债券制度从根本上来说是不合理的，”刑事司法改革慈善机构监狱政策倡议组织的莎拉·施陶特说。她说，家庭虐待者通常可以保释，而无家可归的商店扒手最终会入狱。审前监禁给那些在法律上仍然无辜的人带来了巨大的代价。他们可能会失去工作，亲眼目睹人际关系崩溃，或者自己成为内部暴力的受害者。一些研究表明，无辜者更有可能认罪，从而被释放、被判刑已服刑。然而，与此相反的是，人们担心危险的罪犯会被释放。 &lt;/p>;&lt;p>;在新制度下，法官应该更谨慎地平衡这些风险。过去，保证金的决定只需一分钟，而现在，设定保释条件的听证会至少需要五次，而拘留某人的时间则更长。检察官提供逮捕和指控的摘要，以及嫌疑人的犯罪历史。辩方提供了减轻处罚的因素，例如嫌疑人的就业或照顾责任。新“预审”机构的一名官员给出了两个分数：对公共安全的威胁和跳过保释的可能性。然后法官做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;Staudt 女士等倡导者强调，减少监狱人数才是关键。福克斯女士是一位进步的地区检察官，她表示，事实上她希望至少在某些类型的嫌疑人中能够有更多的人被关押。 “我们看到太多能够获得现金保释的人却继续实施伤害、威胁恐吓，”她说。平衡究竟如何转变还有待观察。记者亲眼目睹的 9 月 18 日获释者中包括被指控犯有入店行窃等罪行的人。但还有一名女子被指控向几名警察喷胡椒水；至少有十几起持非法枪支的人被抓获；还有一名不久前因谋杀罪从监狱释放的男子，他被指控威胁要“射杀商店里的所有人”，因为他正在偷窃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2 &quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在纽约，一项法律取消了除少数严重暴力犯罪外的所有现金保释，导致 2019 年至年初审前拘留减少了 40%据慈善机构正义创新中心称，2020 年。但从 2020 年夏季开始，随着犯罪率上升，结果是反弹（尽管各地都在上升）。此后该法律已进行了三次修改。芝加哥大学犯罪实验室的詹斯·路德维希说，在芝加哥，至少很少有保释犯犯下枪击事件。但法官和检察官可能会持谨慎态度。不要指望一个牢房里有三个人；但库克县监狱可能也不会那么快清空。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;通过 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/newsletters/checks 掌握美国政治动态-and-balance&quot;>;制衡&lt;/a>;，我们每周向订阅者开放的时事通讯，探讨美国民主的状况以及对选民重要的问题。&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 03:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Europe’s far-right parties are going from strength to strength | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/09/25/why-europes-far-right-parties-are-going-from-strength-to-strength]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_PDP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;P&lt;/span>;&lt;small>;贫民右翼&lt;/small>;政党已经在匈牙利、波兰和意大利——并且越来越接近它 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2023/09/14/the-hard-right-is-getting-closer-to-power-all-over-欧洲&quot; data-tegid=&quot;fr59su6oogc0nl24cqrec6lnhvpgmgvv&quot;>;整个大陆&lt;/a>;。我们问为什么。最终，全球媒体帝国的元老鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/09/22/rupert-murdoch-isnt-going-anywhere-just-然而” data-tegid=&quot;cibnhimrkh6n25laebf5pdqh6rg08aol&quot;>;退到了一边&lt;/a>;——有点。我们研究他如何仍然幕后操纵（09:46）。让美国学生开始上学的好处 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023/09/07/americas-school-day-starts-too-early-thats-beginning-更改” data-tegid=&quot;55nj036itd2165l43aife7ca71lplpa2&quot;>;稍后&lt;/a>; (17:39)。时长：21 分钟&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;收听本集。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot; 上欣赏更多音频和播客audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt; !-- -->; 或 &lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/ 7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https: //sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/651154106048e000118adba3/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzd GF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&amp;sig=c26e30d1uFhaD-kisa1kImTWWIL73xfvut8wjb0Gv5Y&quot; title=&quot;情报&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt; p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;收听：&lt;a href=&quot;https://www.economist .comhttps://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195&quot;>;Apple 播客&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN&quot;>;Spotify&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9mZWVkcy5hY2FzdC5jb20vcHVibGljL3Nob3dzL2Q1NTZlYjU0LTYxNjAtNGM4NS05NWY0LTQ3ZDlmNTIxNmM0OQ&quot;>;Google&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://tunein.com/podcasts/News--Politics-Podcasts/The-Intelligence-p1186979/%20%22&quot;>;TuneIn&lt;/a>;&lt;/p >;&lt;p>;立即注册《经济学人播客+》，通过我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist，订阅可享受 50% 的折扣。 com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence&quot;>;限时优惠&lt;/a>;。在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。&lt;/p>;&lt;p>;如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将拥有对我们所有节目的完全访问权限。&lt;/p>;&lt;p >;有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-播客&quot;>;常见问题解答页面&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 15:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rethinking the war in Ukraine, Asia’s economic revolution and why Russell Brand symbolises a cruel era in Britain | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/09/25/rethinking-the-war-in-ukraine-asias-economic-revolution-and-why-russell-brand-symbolises-a-cruel-era-in-britain]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_PDD001.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>; &lt;small>;精选&lt;/small>;最新一期《&lt;i>;》中的三篇重要文章经济学人。本周，如何赢得&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/09/21/ukraine-faces-a-long-war-a-change-of-course-is-需要>;乌克兰的长期战争&lt;/a>;，什么&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/09/21/what-asias-economic-revolution-means-for-the- world&quot; data-tegid=&quot;tlgdpdhml0pnsd0034b6md8d3onjfptr&quot;>;亚洲经济革命&lt;/a>;对世界意味着 (11:05) 以及为什么&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/britain/2023/09/ 19/russell-brand-was-the-norm-in-the-nasty-noughties&quot;>;耻辱的喜剧演员&lt;/a>;是英国残酷、厌恶女性和政治空虚时代的象征(18:52)。时长：27 分钟&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;收听本集。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot; 上欣赏更多音频和播客audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt; !-- -->; 或 &lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/ 7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https: //sphinx.acast.com/p/acast/s/theeconomisteditorspicks/e/6511abd8fb32c100111f3b78/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6IjdKQnY5d0VUIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbHN lLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&amp;sig=FR-oj1x344ap8U6t5Ki_8dcZqI5iq3LirQ_g7DAjCp8&quot; title=&quot;编辑精选&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt; p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;立即注册《经济学人播客+》，即可通过我们的订阅享受 50% 的折扣&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Deditors-picks&quot;>;限时优惠&lt; /a>;.在《经济学人播客+》推出之前，您无需付费。&lt;/p>;&lt;p>;如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将拥有对我们所有节目的完全访问权限.&lt;/p>;&lt;p>;有关《经济学人播客+》的更多信息，包括如何访问，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article /What-is-Economist-Podcasts&quot;>;常见问题解答页面&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 15:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bob Menendez, a prominent senator, faces bribery charges | United States]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/united-states/2023/09/22/bob-menendez-a-prominent-senator-faces-bribery-charges]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230923_USP506.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;当 FBI 特工搜查新泽西州高级参议员鲍勃·梅嫩德斯 (Bob Menendez) 的家时，去年6月，他们发现了10万美元的金条和48万美元的隐藏现金。一些钱装在信封里，藏在衣服里，包括挂在衣柜里的缝有梅嫩德斯先生名字的夹克。&lt;/p>;&lt;p>;搜查的细节在一份未密封的令人震惊的起诉书中列出。 9月22日。已辞去参议院外交关系委员会主席职务的梅嫩德斯和他的妻子纳丁被指控犯有多项不当行为，其中最重要的是与埃及官员分享敏感信息。据称，他们还接受了金条礼物，以换取保护同事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这份三项起诉书还声称，梅南德斯夫妇收受了三名新泽西州商人数十万美元的贿赂，这三名商人也受到了指控。这对夫妇被指控收受的贿赂包括住房抵押贷款、“低薪或缺席工作”的补偿、家具和一辆梅赛德斯-奔驰。梅南德斯先生否认有任何不当行为。他说检察官对他和他的妻子提出了“虚假指控”。他声称联邦检察官“歪曲了国会办公室的正常工作”。 &lt;/p>;&lt;p>;贿赂的目的是什么？起诉书称，梅南德斯与埃及政府官员分享了敏感的非公开信息，并由被指控的新泽西州商人之一威尔·哈纳充当中间人。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，2018 年 5 月，参议员告诉哈纳先生，政府禁止向埃及出售武器和弹药的禁令已经解除。哈纳先生随后将此信息发送给埃及官员。那年 7 月，梅嫩德斯先生给妻子发短信告诉哈纳先生，他将“签署”向埃及出售价值 9900 万美元的弹药。梅嫩德斯夫人随后将短信转发给哈纳先生，哈纳先生将其转发给两名埃及官员。其中一个人用“竖起大拇指”的表情符号回应。梅嫩德斯先生还被指控代笔写了一封信，游说其他参议员支持取消对埃及 3 亿美元援助的搁置。 &lt;/p>;&lt;p>;据说梅南德斯先生利用自己的职位帮助了这三位商人。起诉书称，参议员向联邦农业部一名官员施压，以保护哈纳先生拥有的与清真认证相关的商业垄断地位。报告还称，他试图扰乱新泽西州总检察长对另外两人之一进行的刑事调查。他建议乔·拜登总统提名某人担任新泽西州联邦检察官。起诉书称，梅嫩德斯先生相信他可以影响被提名人，以扰乱对其商业伙伴的起诉（成为州检察官的被提名人没有被指控有不当行为）。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不是梅南德斯先生的第一次起诉。尽管他的政治生涯蒸蒸日上，但丑闻和调查却困扰了他近二十年。 2015年，他被指控接受私人飞机的免费航班，以换取在账单纠纷中代表机主进行游说并帮助办理签证。该案于2017年开庭审理，最终以陪审团悬而未决的结果告终。 2006年，在成为参议员、州检察官、后来成为新泽西州州长和总统候选人的克里斯·克里斯蒂(Chris Christie)之前，他调查了有关梅南德斯先生从一家慈善机构支付的租金中获利的指控，而他帮助该慈善机构安排了联邦资金。他从未被指控犯罪，并表示国会道德委员会已经批准了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;新泽西州雷博维奇政治研究所所长米卡·拉斯穆森 (Micah Rasmussen) 表示，这位参议员拥有“非凡的生存技能”。部分原因在于他自己的坚韧。当他第一次当选公职时，他才刚满十几岁。作为臭名昭著的腐败地区新泽西州北部联合市的市长，他勇敢地与黑手党同床共枕。 2017 年审判失败后，他说：“对于那些为我挖政治坟墓以便跳上我的座位的人，我知道你们是谁，我不会忘记你们。”一些新泽西州政界人士，包括他的参议院同事科里·布克，出席了审判以表示支持。选民本来有机会把他赶下台，但没有。&lt;/p>;&lt;p>;这些最新的指控可能更难逃脱（而且可能还会有更多指控）。 “即使按照新泽西州的标准，这感觉也不同，”拉斯穆森先生说。梅南德斯先生坚称自己是无辜的。 “自从近一年前这项调查被泄露以来，匿名消息来源和影射的抹黑活动一直在积极进行，以营造一种不存在不当行为的氛围。”他和他的妻子预计将于 9 月 27 日出席在曼哈顿下城举行的听证会。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 14:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does the car-workers’ strike threaten America’s industrial boom? | Business]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/business/2023/09/24/will-the-auto-workers-strike-jeopardise-joe-bidens-manufacturing-boom]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230930_BLP902.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;S&lt;/span>;&lt;small>;田纳西州坦顿&lt;/small>;，看起来像是一个过去时代的地方。市政厅古色古香，酷似 20 世纪 60 年代的杂货店。隔壁是一家罐头厂，镇民们在那里使用公共炉灶制作汤和蜜桃过冬。在其历史的大部分时间里，斯坦顿的主要收入来源都是棉花种植，当时棉花种植非常萧条，许多小农举起了棍棒离开了。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，在棉花田中，一些非凡的事情正在形成。美国三大汽车制造商之一的福特公司正在投资建立其历史上最大的工业综合体，包括电动汽车（&lt;小>;EV&lt;/小>;）工厂、电池工厂和供应商基地。 56 亿美元。破土动工一年后，数千英亩土地被混凝土和钢材覆盖。身穿高亮夹克的建筑工人走进 Suga’s Diner，这是这座 400 人小镇上唯一的一家食品店，他们午餐吃的是炸鸡和鲶鱼。当福特于 2021 年宣布该项目时，餐厅贴出了一个标语，哀叹鸡肉短缺。现在，一个招聘标志表明人手短缺。 “我们都忙得不知所措，”店主 Lesa“Suga”Tard 说道。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;堪萨斯州德索托也有类似的故事。几十年前，一家军火工厂被封存，其工业活动突然中断。 4 月份，耗资 40 亿美元的松下电池工厂开始动工，这是该州历史上最大的投资。市长里克·沃克 (Rick Walker) 开着皮卡车来到占地 9,000 英亩的工地，他指着挖掘机将一条乡间小路变成了四车道高速公路，数了数正在帮助建造工厂二楼的起重机（九台），并乐观地谈论道关于附近将建造一个巨大的太阳能发电厂。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; 内容=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/776/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/776/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png&quot;/>; economics.com/img/b/608/776/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/255/90/media-assets /image/20230930_EPM943.png 200w，https://www.economist.com/img/b/300/383/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png 300w，https://www.economist.com/img /b/400/511/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png 400w，https://www.economist.com/img/b/600/766/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png 600w ，https://www.economist.com/img/b/640/817/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png 640w，https://www.economist.com/img/b/800/1021/ 90/media-assets/image/20230930_EPM943.png 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1276/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png 1000w，https://www. economics.com/img/b/1280/1634/90/media-assets/image/20230930_EPM943.png 1280w&quot;sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;驾车经过沿着从五大湖一直延伸到墨西哥湾的美国“汽车胡同”的部分地区走几天，可以一睹正在形成的工业历史。该国正处于从半导体“晶圆厂”到太阳能发电场的各个领域的投资热潮中（见地图）。根据数据收集机构 Atlas Public Policy 的数据，到 2022 年底，企业已宣布对美国电动汽车和电池工厂累计投资 2100 亿美元，高于 2020 年底的 510 亿美元。此类投资已经促进了美国建筑支出的繁荣，根据政府统计数据，自 2021 年底以来，美国建筑支出翻了一番。 &lt;/p>;&lt;p>;有几个因素可以解释一些人所说的美国的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2023/02/02/americas-government-is-spending-lavishly-to- revive-manufacturing&quot;>;制造业复兴&lt;/a>;。乔·拜登总统声称大部分投资是《芯片》和《科学法案》以及《经济激励法案》带来的经济激励的结果/2023/08/17/what-the-inflation-reduction-act-has-achieved-in-its-first-year&quot;>;通货膨胀减少法案&lt;/a>; (&lt;small>;IRA&lt;/small>;)，其中两项他的签名政策。但州和地方的赠品也有帮助。超越中国的愿望以及疫情期间供应链混乱后的回流也是如此。对于像福特这样在爱尔兰共和军通过之前就决定在斯坦顿建厂的汽车制造商来说，人们担心，除非他们抓住电气化的主动权，否则他们将把美国汽车工业的主导地位让给特斯拉。 ，&lt;small>;EV&lt;/small>; 领跑者。 &lt;/p>;&lt;p>;考虑到一些沿海城市以外的美国人对高耗油汽车的依恋程度，电动汽车和电池工厂的激增似乎正在酝酿中。但其背后的公司却清楚地看到了商业逻辑。这些工厂已经在全国性的辩论中发挥了作用。在针对底特律三大汽车制造商克莱斯勒（Stellantis 的一部分，其最大股东部分拥有《经济学人》母公司）的罢工中，&lt;small>;电动汽车&lt;/small>;和电池工厂是重要的争论点公司）、福特和通用汽车 (&lt;small>;GM&lt;/small>;)。拜登和唐纳德·特朗普都将在未来几天访问密歇根州，以支持罢工。美国汽车工人联合会 (&lt;small>;UAW&lt;/small>;) 担心新工厂很难成立工会。但劳动力成本可能是决定美国制造商能否重获活力的关键。 &lt;/p>;&lt;p>;几乎没有证据表明汽车工业从工会化的北方全面迁移到对工会不太友好的南方。俄亥俄州牛津市迈阿密大学的詹姆斯·鲁宾斯坦专门研究汽车行业的地理，他指出，几十年来，非美国汽车制造商一直在南方建厂。旧的汽车制造州和新州正在发生同样多的新活动。 &lt;small>;通用汽车&lt;/small>;的第一个连续的&lt;small>;电动汽车&lt;/small>;和电池工厂位于底特律，靠近该城市鼎盛时期遗留下来的破旧且涂鸦的工厂。福特计划在距密歇根州马歇尔两小时车程的地方建造一座电池工厂，采用中国公司宁德时代 (CATL) 的技术。鲁宾斯坦先生表示：“无论是俄亥俄河以北还是以南，每个人都获得了相当公平的份额。”&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot; https://schema.org/ImageObject&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230923_WBP504.jpg &quot;/>;&lt;img load=&quot;lazy&quot; width=&quot;1280&quot; height=&quot;720&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230923_WBP504 .jpg&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/113/90/media-assets/image/20230923_WBP504.jpg 200w,https://www.economist.com/img/b /300/169/90/media-assets/image/20230923_WBP504.jpg 300w，https://www.economist.com/img/b/400/225/90/media-assets/image/20230923_WBP504.jpg 400w，https ://www.economist.com/img/b/600/338/90/media-assets/image/20230923_WBP504.jpg 600w，https://www.economist.com/img/b/640/360/90/媒体资产/图像/20230923_WBP504.jpg 640w，https://www.economist.com/img/b/800/450/90/media-assets/image/20230923_WBP504.jpg 800w，https://www.economist。 com/img/b/1000/563/90/media-assets/image/20230923_WBP504.jpg 1000w，https://www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230923_WBP504 .jpg 1280w&quot; Sizes=&quot;(min-width: 720px) 640px, 95vw&quot; alt=&quot;Lesa Tard，也称为“/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;大型项目可能不会重新配置美国大规模的工业地理。但在地方层面，他们的影响是非凡的。它们在多年来苦苦等待制造业复苏到来的落后地区如雨后春笋般涌现。这些地方有几个共同点。 &lt;/p>;&lt;p>;首先，他们很早就划出了大片非生产性土地用于工业发展。斯坦顿市长艾伦·斯特宾斯基 (Allan Sterbinsky) 表示，该镇几十年前就预留了 4,000 英亩土地用于工业发展；州政府甚至在日本设立了办事处进行推广。日本汽车巨头丰田做出了一些探索性的做法。但他说，福特需要确保该镇的雄心得以实现。在堪萨斯州，德索托十年前就开始制定重新规划 9,000 英亩土地用于开发的计划。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个共同特征是劳动力的可用性。尽管许多新工厂都位于农村偏远地区，但它们在通勤距离内可以接触到大量工人。一旦投入运营，福特工厂预计将雇用 6,000 名工人，大约是斯坦顿微薄人口的 15 倍。现场的一所技术学院将及时培训未来的工人。目前，在孟菲斯很容易找到它们，距离孟菲斯约 40 分钟车程，但迄今为止汽车行业一直忽视了这一点。沃克表示，德索托在 30 分钟半径内拥有 150 万潜在工人，其中包括堪萨斯城，因此松下雇用 4,000 名员工应该没有问题。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，新工厂仍将有助于美国汽车行业的进一步集群——这是第三个共同特征。这有助于最大限度地降低重型电池的运输成本。福特将在斯坦顿设立其韩国电池合作伙伴&lt;small>;SK&lt;/small>; On。麦格纳等汽车零部件供应商也将直接位于其家门口。与松下与特斯拉合作的内华达州超级工厂不同，这家日本公司的德索托工厂将向多个客户供货，并生产不同类型的锂离子电池。 &lt;/p>;&lt;p>;这些项目对丰富的清洁能源的依赖，同时使其与附近风能和太阳能开发的扩散共生。堪萨斯大草原沿岸的天际线布满了风力涡轮机，该州近一半的电力由风力涡轮机提供。田纳西河谷管理局是一家跨州公用事业公司，正在大力投资新的太阳能和其他形式的发电能力，以满足南部因福特等项目而急剧增长的电力需求。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，仍然存在一些争论的焦点。一是政府激励措施促进投资热潮的成本和效果。福特和 &lt;small>;SK&lt;/small>; 也在肯塔基州建设了两家电池工厂，并已获得能源部有条件的 92 亿美元贷款。他们还希望有资格根据&lt;small>;IRA&lt;/small>;获得电池生产税收抵免。据报道，松下将获得 8.3 亿美元的国家资助税收抵免，以及潜在的&lt;small>;IRA&lt;/small>;支持。 &lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学全球能源政策中心的 Ahmed Medhi 和 Tom Moerenhout 的一份新报告计算出，&lt;small>;IRA&lt;/small>; 税收抵免可为电池节省 30% 以上制造商，帮助缩小美国和中国电池生产成本之间的差距。然而，它们在刺激投资方面的成功可能会使它们的财政成本高于预期。他们还引发了与欧盟的“补贴战”。尽管它们可能会促进工厂城镇的发展，但这会让纳税人付出代价，而且从长远来看，可能会削弱该行业的创新动力。德索托必须提供税收减免等措施来吸引松下，几个月来，松下甚至对市政府官员都保密其身份，以免泄露竞争对手的消息。&lt;/p>;&lt;p>;另一个担忧是环境和社会影响。投资。公司希望在劳动力需求不太激烈的地方开发绿地。但这可能会激起当地人的敌意，他们拒绝将田地改造成工厂，并担心污染和过度使用当地资源，即使是为了“绿色革命”。一些人还担心工业发展会破坏城镇的传统特色，或增加生活成本。在德索托的一家咖啡馆，女服务员基拉·霍恩 (Kira Horn) 描述了夜间全天候工作的起重机上的灯光如何让这里看起来“像一座城市”。尽管像她的老板（也是一名房地产经纪人）这样的人已经开始享受商业和房地产的繁荣，但她的一些年轻朋友担心这会让他们不敢买房。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后是工会挑战。堪萨斯州和田纳西州都不是工会友好州。与在田纳西州纳什维尔附近拥有一家工会工厂的&lt;small>;通用汽车&lt;/small>;不同，福特在斯坦顿的工人不会自动被要求加入&lt;small>;UAW&lt;/small>;。这引起了摩擦。 6 月，美国汽车工人联合会 (UAW) 主席肖恩·费恩 (Shawn Fain) 谴责拜登政府在没有事先同意工资要求的情况下向斯坦顿项目提供资金。 &lt;/p>;&lt;p>;9 月 22 日，当&lt;small>;UAW&lt;/small>;决定扩大其&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/09/20 /americas-big-car-firms-face-longy-strikes&quot;>;罢工&lt;/a>;仅针对&lt;small>;通用汽车&lt;/small>;和Stellantis运营的工厂，称其在与福特的谈判中取得了进展。但这家汽车制造商不愿在斯坦顿身上做出太多让步。密歇根大学罗斯商学院的埃里克·戈登表示，美国制造业的振兴将取决于自动化和劳动力。他表示，如果劳动力成本太高，底特律汽车制造商的电动汽车将失去竞争力。 &lt;/p>;&lt;p>;如果要像当地项目的倡导者所希望的那样重建美国的创业力量并复兴落后地区，就需要克服这些障碍。拜登转向补贴仍可能给整个国家带来经济成本。但是，尽管现在还处于早期阶段，但斯坦顿的前景看起来令人鼓舞。福特的供应链如此靠近工厂车间，可能会吸引更多的小企业。市长的预测显示，由于福特的投资，该镇的人口可能在短短十年内增长约 20 倍。斯特宾斯基先生已经在争取对供水、污水处理和其他基础设施的投资，以支持这一增长。他走遍了南部各州，学习如何将沉睡的地方变成吸引有进取心的创意热点。斯坦顿真正的南方瑰宝，如罐头厂和 Suga&#39;s Diner，是一个良好的开始。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 14:57:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>