<rss version="2.0"><channel><title>经济学家</title><description>经济学人全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.economist.com <item><title><![CDATA[What to read about dementia | The Economist reads]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/12/03/what-to-read-about-dementia]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_BLP503.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;D&lt;/span>;&lt;small>;痴呆症是一种&lt;/small>;全球紧急情况。据估计，有超过 5500 万人与它共存。这超出了人道所能照顾的范围。大多数新病例发生在发展中国家，那里的人口不断增长、老龄化，资源也紧张。然而卫生当局并不认为这是世界上最紧迫的医疗问题之一。原因之一可能是其上升的最大原因是值得欢呼的：在大多数国家，人们的寿命更长。痴呆症并不是以流行病的病毒传播速度出现，而是以人口变化的缓慢、无情的速度出现。直到遥远的未来我们才会感受到它的全部影响。到 2030 年，痴呆症患者人数预计将增加到 8200 万，超过 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2022/01/11/dementia-will-affect-more - 到 2050 年全球人口将超过 1.5 亿人&quot;>;到 2050 年将达到 150 万人&lt;/a>;。尽管最近在治疗方面取得的进展可能会延缓阿尔茨海默氏症（痴呆症的数十种原因中最常见的一种）的进展，但目前还没有治愈这种疾病的方法。没有一个社会能够设计出一种可持续的方式来提供和支付痴呆症患者所需的护理费用。然而，世界上几乎每个人都曾接触过这种情况。以下是有关痴呆症的精选读物，概述了该主题的许多不同方面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;&lt;b>;记忆去向。 &lt;/b>;作者：莎莉·马格努森 (Sally Magnusson)。&lt;i>;约翰·默里出版社； 432 页； £10.99&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;许多人写下了令人心酸的回忆录，讲述照顾因痴呆症而失去大部分记忆和独立生活能力的亲人。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2020/08/27/as- humanity-ages-the-numbers-of-people-with-dementia-will-surge&quot;>;莎莉·马格努森的书中对她母亲患有阿尔茨海默病的最后几年的描述，因其努力解释了更广泛的情况而引人注目。这是一个看着心爱的人渐行渐远的极度悲伤、偶尔又有趣的故事。对于许多读者来说，它似乎很熟悉。据估计，65 至 69 岁的人中有 1.7% 患有痴呆症，到 90 岁时，其发病率每五年就会翻一番。 另一项统计显示，85 岁时，有三分之一到一半的人患有痴呆症。记者马格努森女士将自己家庭的故事变成了一本非常有用的入门读物——关于德国病理学家阿洛伊斯·阿尔茨海默的历史，这种疾病就是以他的名字命名的；其神经病理学；照顾患有此病的人的困难；以及痴呆症对卫生和社会保健系统构成的威胁。她以简洁易读的方式实现了副标题的承诺，解释了为什么痴呆症改变了一切。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;XX 大脑。&lt;/b>;作者：Lisa Mosconi。 &lt;i>;企鹅； 368 页； 20 美元。大西洋图书公司； £10.99&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;不建议降低患痴呆症风险的最佳方法：早逝。第二个建议同样没用：不要遗传阿尔茨海默氏症或其他退行性脑部疾病的遗传倾向。第三种是性别歧视，而且毫无帮助：不要成为女人！女性患痴呆症的风险更大，不仅仅是因为她们寿命更长。正如在纽约负责阿尔茨海默病预防项目的神经科学家丽莎·莫斯科尼 (Lisa Mosconi) 在这本内容丰富的书中指出的那样，“六十多岁的女性在余生中患阿尔茨海默病的可能性大约是她们患乳腺癌的两倍......一名 45 岁的女性在其余生中，有五分之一的机会患上阿尔茨海默氏症，而同龄男性只有十分之一的机会。”造成这种差异的原因有很多，但尚未完全理解，部分原因是对其研究甚少。女性往往比较贫穷，受教育程度较低，并且因家庭暴力而遭受脑损伤的风险更大。莫斯科尼博士的研究重点是激素的作用和女性生殖周期。她的书讲述了女性可以采取哪些措施来降低风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b >;2023 年世界阿尔茨海默病报告 - 降低痴呆症风险：永远不会太早，永远不会太晚&lt;/b>;。可在线访问，&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.alzint.org/resource/world-alzheimer-report-2023/&quot;>;此处&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，痴呆症被认为和天气一样不可避免。如果那场风暴挡住了你的脚步，你就永远无法超越它。事实上，某些类型的痴呆症是遗传性的。例如，患有唐氏综合症的人如果活得足够长，几乎不可避免地会患上阿尔茨海默氏症。有些人的基因构成即使不是不可避免，也比其他人更有可能患上痴呆症。但最近人们的注意力集中在许多“可改变”的风险因素上。国家痴呆症协会的伞式组织——阿尔茨海默病国际组织的年度出版物《2023 年版《世界阿尔茨海默病报告》》总结了这方面的最新研究。 （《经济学人》的特约编辑西蒙·朗 (Simon Long) 是该书的合著者。）一些风险因素是显而易见的：例如，参加会导致头部反复受到撞击的运动。许多危险因素与心血管疾病和其他疾病的危险因素相同：吸烟；肥胖;缺乏锻炼；和高胆固醇。有些问题，例如缺乏教育和空气污染，是可以改变的，但超出了个人的控制范围。有些令人惊讶。也许最有效的预防措施就是让更多的听力障碍人士佩戴助听器。早期版本的《世界阿尔茨海默病报告》重点关注该疾病的全球影响（2015 年）、研究状况（2018 年）以及公众和官方态度（2019 年）。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;人口结构大逆转。查尔斯·古德哈特和马诺·普拉丹著。 &lt;i>;帕尔格雷夫·麦克米伦； 260页； 29.99 美元。施普林格自然； £24.99&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;许多人在认知受损后仍能活很长时间。他们所有人的日常生活都需要帮助。痴呆症最严重的人可能需要每天 24 小时护理。这就提出了两个明显的问题：谁来负责照顾？谁来为此买单？两位经济学家撰写的这本令人振奋的书将痴呆症护理置于许多国家随着人民老龄化而将经历的痛苦转型的更广泛背景下。世界卫生组织援引的一项估计显示，2018 年全球每年照顾痴呆症患者的费用为 1 万美元，到 2030 年将升至 2 万美元。这忽略了人们离开劳动力市场造成的生产损失以及因失去劳动力而造成的损失。条件，这是最重要的成本。查尔斯·古德哈特 (Charles Goodhart) 和马诺杰·普拉丹 (Manoj Pradhan) 提出了计算方法：调查可用于分析预防、延迟痴呆症或寻找治疗方法的项目的成本和收益。他们可以询问成年人，他们愿意支付多少收入来降低患痴呆症的风险，因为这些风险随着年龄的增长而增加。结果可能是主观的，但总比现在什么都没有要好。至于护理费用，有理由认为世界卫生组织的估计可能过高。劳动力成本占了很大一部分，而这一估计的基本假设——劳动力供应将随着痴呆症患者数量的增加而增加——是值得怀疑的。但这可不是什么好消息。低于预期的支出还意味着许多痴呆症患者将无法得到足够的护理。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;文学描绘&lt;/b>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;痴呆症一直是人类状况的一部分，因此一直是文学作品中的特色。丽莎·吉诺瓦 (Lisa Genova) 于 2009 年出版的感人小说《依然爱丽丝》讲述了一位患有早发性阿尔茨海默氏症的女性的故事，后来被改编成&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/prospero/2015/01/21/moore -精彩&quot;>;电影&lt;/a>;，由朱丽安·摩尔 (Julianne Moore) 于 2014 年主演。查尔斯·狄更斯 (Charles Dickens) 的《荒凉山庄》(Bleak House) 中不幸的斯莫威德夫人如果不是遭受勒索丈夫的欺凌，她将会成为一个喜剧人物。 2021 年，时年 83 岁的英国演员安东尼·霍普金斯爵士因在《父亲》中扮演一名失去认知能力的男人而获得奥斯卡奖。三十多年前，他是一位杰出的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/culture/2023/11/01/king-lear-and-the- Purpose-of-tragedy-in-dark-时代>;李尔王。&lt;/a>;“我担心我的头脑并不完美，”莎士比亚的悲剧英雄说道。评论家、演员和临床医生长期以来一直在争论李尔的诊断。英国演员西蒙·拉塞尔·比尔 (Simon Russell Beale) 为帮助自己扮演这个角色进行了研究，得出的结论是，他可能患有路易体痴呆症，这种痴呆症约占所有病例的 10%。正如关于人类状况的许多其他问题一样，莎士比亚理解。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;也可以尝试&lt;/b>;&lt;/p>;&lt;p>;2020 年&lt;i>;《经济学人》&lt;/i>;发表了 &lt;关于痴呆症的 href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2020-08-29&quot;>;特别报告&lt;/a>;和 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/ Leaders/2020/08/27/the-rising-prevalence-of-dementia-is-a-global-emergency&quot;>;领导者&lt;/a>;如何应对痴呆症患病率上升的问题。我们的阅读清单中的一个很大的空白是涵盖痴呆症治疗最新研究的任何内容。这是因为该领域发展如此之快。我们写了关于第一种药物&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/science-and-technology/2022/11/30/a-drug-for-alzheimers-disease-that-seems-to -work&quot;>;为延缓阿尔茨海默病的进展和诊断技术提供了希望&lt;/a>;，这些技术也是&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/science-and-technology/it-is-becoming -更容易、更便宜、更快速地诊断痴呆症/21806203&quot;>;进展迅速&lt;/a>;。这篇&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/what-if/2021/07/03/what-if-dementia-was-preventable-and-treatable&quot;>;推测性文章&lt;/a>;想象了如果痴呆症能够预防和治疗，世界将会像 2050 年一样。正如一位&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/09/28/living-to-120-is-becoming-an-imaginable-prospect&quot;>;领导者&lt;/a>;所说，努力延缓衰老正在取得进展。本期&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/technology-quarterly/2023/09/25/slowing- human-ageing-is-now-the-subject-of-serious-research&quot;>; 《技术季刊》&lt;/a>; 解释了具体方法。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A nation on a knife’s edge | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/12/02/a-nation-on-a-knifes-edge]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_PDP514.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;&lt;i>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;《经济学人》&lt;/small>;&lt;/i>; 的主编 Zanny Minton Beddoes 和我们的俄罗斯和东欧编辑阿尔卡季·奥斯特洛夫斯基返回基辅，看看&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/09/21/”的铁盾是否开始出现裂缝。 ukraine-faces-a-long-war-a-change-of-course-is-need&quot;>;乌克兰团结&lt;/a>;，并询问与俄罗斯的战争如何重塑一个生活在刀刃上的国家。 &lt;/p>;&lt;p>;运行时间：47:02&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;注册&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts -plus-b&quot;>;免费试用&lt;/a>;《经济学人播客+》。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts&quot;>;常见问题解答页面&lt;/a>;或观看我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU&quot;>;视频&lt;/a>;，了解如何链接您的帐户。&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;播客成绩单可根据要求提供：&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/cdn-cgi/l/email-protection#ccbca3a8afadbfb8bf8ca9afa3a2a3a1a5bfb8e2afa3a1&quot; >;&lt;span data-cfemail=&quot;0c7c63686f6d7f787f4c696f63626361657f78226f6361&quot;>;[电子邮件受保护]&lt;/span>;。&lt;/a>;我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索新的方法来扩展我们的播客转录内容。&lt;/i >;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the world’s most important asset market broken? | Finance & economics]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/12/03/is-the-worlds-most-important-asset-market-broken]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_FNP504.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;1790 年美国&lt;/small>;的财政状况处于不稳定状态：偿债成本高于收入和以 20 美分兑换 1 美元交易的政府债券。该国第一任财政部长亚历山大·汉密尔顿希望为安全的政府债务建立一个深度且流动性强的市场。他了解投资者信心的重要性，因此提议兑现所有债务，包括各州的债务，并提出将旧债务按面值换成利率较低的新债券。这是有争议的。在二级市场获得廉价债务的投机者难道不应该得到更少的报酬吗？然而汉密尔顿无法动摇：“当一个国家的信用出现任何程度的问题时，它总是会以这样或那样的方式对其有机会发放的所有贷款给予过高的溢价。”&lt;/p>; &lt;p>;两个多世纪后，美国政客们忙着破坏汉密尔顿的原则。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/05/03/america-faces-a-debt-nightmare&quot;>;债务上限边缘政策&lt;/a>;已推动美国走向技术默认。利率上升和&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2023/02/02/americas-government-is-spending-lavishly-to-revive-manufacturing&quot;>;支出失禁&lt;/a>;债务膨胀：该国的债务总额目前达到 26.6 万亿美元（&lt;small>;gdp&lt;/small>; 的 96%），而 2013 年为 12.2 万亿美元（&lt;small>;gdp&lt;/small>;的 71%）。&lt; a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/11/america-may-soon-be-spending-more-on-debt-service-than-defence&quot;>;服务费用&lt; /a>; 达到政府支出的五分之一。随着美联储在量化紧缩和发行量增加的情况下减少其持有的美国国债，投资者必须吞下越来越多的债券。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有这些都给过去曾严重失灵的市场带来了压力。美国政府债券是全球金融的基石：其收益率是所有资产定价所依据的“无风险”利率。然而，此类收益率已经变得极其不稳定，而且衡量市场流动性的指标看起来也很薄弱。在此背景下，监管机构担心的是杠杆对冲基金（而不是外国央行等风险较低的参与者）在国债市场上进行的日益活跃的活动。 2014 年的“闪电崩盘”和 2019 年可将国债兑换成现金的“回购”市场利率飙升首先敲响了警钟。 2020 年，随着长期持有者在美联储介入之前争相抢购现金，美国国债市场因抛售而不堪重负。11 月，中国银行工行遭受网络攻击，导致美国国债结算中断天。 &lt;/p>;&lt;p>;监管机构和政治家希望找到一种方法来最大程度地减少发生进一步事故的可能性。回购市场的新设施已于 2021 年到位，美联储可以通过该设施直接与私营部门进行交易。市场参与者的二级交易每周报告已被更详细的每日更新所取代，财政部正在考虑发布更多数据对公众。但与 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2022/10/26/can-gary-gensler-solve-every-problem- in-american-finance&quot;>;证券交易委员会&lt;/a>; (&lt;small>;SEC&lt;/small>;)，美国主要金融监管机构，于 2022 年底概述。&lt;small>;SEC &lt;/small>;已邀请评论关于这些计划；可能从明年初开始实施。 &lt;/p>;&lt;p>;其结果是关于国债市场问题的程度和原因以及监管机构应采取何种措施来修复这些问题产生了激烈的争论。对国债交易的彻底改革也有其自身的风险。批评人士称，拟议的改革将不必要地推高财政部的成本。他们有道理吗？&lt;/p>;&lt;h2>;回购修复&lt;/h2>;&lt;p>;现代国债市场是一个令人费解的复杂网络。它涉及几乎所有金融机构。短期票据和长期债券由财政部发行，其中一些债券支付息票或与通货膨胀挂钩。它们在拍卖中出售给“一级交易商”（银行和经纪交易商）。然后，交易商将它们出售给客户：外国投资者、对冲基金、养老基金、公司和货币市场基金的供应商。许多买家利用隔夜回购市场筹集资金购买国债，债券可以兑换成现金。在二级市场上，高频交易者经常使用算法来匹配买家和卖家。参与者，尤其是大型资产管理公司，通常更喜欢购买国债期货——在约定日期向持有人支付特定国债价值的合约——因为与直接购买债券相比，它需要的预付现金更少。链条中的每个环节都是潜在的漏洞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中最重要的是美国证券交易委员会的提议是强制实行中央清算，根据该规定，国债和回购市场的交易将通过中央对手方进行，而不是在双边基础上进行。交易对手将是每个卖家的买家，也是每个买家的卖家。这将使市场头寸更加透明，消除双边交易对手风险，并引入“全对全”的市场结构，减轻经销商对中间交易的压力。投资银行&lt;small>;BNY&lt;/small>;Mellon 的 Nate Wuerffel 写道，中央清算规则将很快实施。&lt;/p>;&lt;p>;然而 &lt;small>;SEC&lt;/small>;&#39;最具争议性的提议涉及将国债市场与期货市场联系起来的所谓基差交易。购买期货合约时，投资者只需缴纳“初始保证金”，即国债面值的一小部分。对于资产管理公司来说，这通常比通过回购市场融资购买债券更容易，因为回购市场受到更严格的监管。因此，国债现货和期货市场之间可能存在套利。对冲基金将做空，在期货市场上出售交割国债的合约，然后在现货市场上购买该国债。然后，他们经常将财政部回购为现金，并用这些现金作为资本进行越来越多的基差交易。在某些情况下，基金显然会重复这一过程，直至其初始资本达到 50 比 1 的杠杆率。 &lt;/p>;&lt;p>;大多数时候，这种交易的风险相当低。但在市场压力时期，比如2020年，当美国国债价格大幅波动时，期货交易所会向对冲基金发出要求更多保证金的通知。如果基金无法快速获得现金，他们有时必须平仓，从而引发抛售。 2020年基差交易的平仓可能加剧了市场波动。因此，美国证券交易委员会提议，在国债市场特别活跃的对冲基金应被指定为经纪自营商，并被迫遵守更严格的法规，而不是像目前面临的简单披露要求。它还正在考虑新的规则，限制对冲基金可以从银行获得的总杠杆。&lt;/p>;&lt;p>;这激怒了那些从这一策略中赚钱的人。 10 月份，全球最赚钱的对冲基金 Citadel 的老板肯·格里芬 (Ken Griffin) 辩称，监管机构只是在“寻找问题”。他指出，基差贸易通过使期货市场的需求压低现货市场的价格来降低财政部的融资成本。 &lt;/p>;&lt;p>;政策制定者会坚持立场吗？财政部副部长梁内莉最近表示，市场的运作可能并不像人们普遍认为的那么糟糕，而且它的缺陷也表明了美国证券交易委员会和财政部之间存在意见分歧。可能反映出困难的情况而不是结构性问题。毕竟，市场流动性和利率波动是相互影响的。流动性稀薄往往会导致更大的利率波动，因为即使是小额交易也会影响价格，而高波动性也会导致流动性下降，因为做市的风险变得更大。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，高波动性可能是由更广泛的事件引起的，就像近年来异常活跃的情况一样。远不能确定是否可以通过替代市场结构来避免极端压力时期，例如 2020 年 3 月或养老基金衍生品押注爆炸导致英国国债市场混乱的情况。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了&lt;small>;SEC&lt;/small>;的提案之外财政部正在制定自己的措施来改善市场运作。其中包括数据收集和透明度以及开始回购。回购将涉及财政部购买旧的、流动性较差的债券（例如六个月前发行的十年期债券），以换取流动性更强的新的十年期债券，预计从 2024 年开始这样做。财政部已经承认，杠杆操作使基差交易成为可能，值得调查，但梁女士也表示，基差交易也有好处，例如增加流动性。&lt;/p>;&lt;p>;美国国债市场之父汉密尔顿可以没有预见到构成其现代版本的庞大机构网络。然而，他确实非常欣赏投机者的作用，当债券持有人失去信心或需要现金时，投机者就会介入购买国债。与热心的中间人相比，他更关心政客们在违约和不断增长的债务存量上掷骰子。尽管他的继任者的许多建议都得到了广泛的支持——比如回购和中央清算——但他们最好记住他不愿冷落那些热衷于交易的人。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s scariest libel firm can pursue anyone, anywhere | 1843 magazine]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/1843/2023/12/01/britains-scariest-libel-firm-can-pursue-anyone-anywhere]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1300/731/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_T_02.jpg&quot;/>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;i>;这篇文章是与&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.thebureauinvestigates.com/&quot;>;新闻调查局&lt;/ a>;&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;2017 年 4 月的一天早上，Jen McAdam 正在她的委员会中浏览电子邮件当她在苏格兰中部的一所房子里看到一封来自陌生地址的邮件时。里面有一个附件，她打开了。当她读到这封信时，她以为自己要晕倒了。 &lt;/p>;&lt;p>;麦克亚当度过了艰难的几年。 2010年，她患上了慢性疲劳综合症，几乎卧床不起。她创办的小型&lt;小>;IT&lt;/小>;咨询公司倒闭了。她耗尽了积蓄。然后在 2015 年初，她失去了深爱的父亲 Bill。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;比尔去世时享年 92 岁，他做了几十年的矿工。麦克亚当回忆说，他不喝酒也不抽烟。他存了钱，这意味着他可以给珍和她的妹妹每人留下 15,000 英镑（19,000 美元）。尽管麦克亚当悲痛万分，但这份遗产仍然是她的生命线。那时她知道，如果你不工作，钱会很快消失。她决心尝试用它来获得一些经济保障。 &lt;/p>;&lt;p>;2016 年初，麦克亚当最好的朋友建议她考虑&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2021/09/18/the-beguiling-promise-of-decentralized-金融“加密货币”。比特币，最知名的数字货币，开始掀起波澜。麦克亚当不确定——她不明白其中的技术细节——但加密货币似乎确实让像她这样的普通人变得富裕起来。&lt;/p>;&lt;p>;当年 3 月，麦克亚当购买了数字货币包。称为维卡币。对她来说，这似乎是合法的（这一印象得益于其联合创始人 Ruja Ignatova 在《经济学人》组织的一次会议上发表的讲话）。维卡币的支持者向那些招募新会员的人提供奖金，并向早期采用者提供奖励。她将她的朋友和家人带入其中，而朋友和家人又将他们的亲人带入其中。麦克亚当受到维卡币领导人的欢迎，他们在会议上称赞她是一个成功的故事。 McAdam 估计她的扩展网络在该计划中投入了大约 25 万英镑。&lt;/p>;&lt;p>;她记不清何时产生了怀疑。她记得 OneCoin 的银行账户详细信息以惊人的规律性发生着变化。 2016 年 11 月 11 日，麦克亚当收到来自加利福尼亚州该计划批评者蒂姆·库里 (Tim Curry) 的一系列信息。库里用大量信息轰炸了她，他声称这些信息证明了维卡币是一个骗局。她试图不去想这件事，但到了 2017 年初，她开始担心起来。她听说警方正在调查 OneCoin，并于 2017 年 3 月 27 日联系了一名处理此案的警官。据麦克亚当称，他证实维卡币涉嫌庞氏骗局。那次谈话浇灭了她最后的希望，即她能再次拿到钱。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;cite>;英国的诽谤律师是世界上最令人生畏的。它们也是最昂贵的产品之一&lt;/cite>;&lt;/p>;&lt;p>;她对鼓励人们投资感到羞愧，开始在维卡币网上群组中发布警告。她联系了其他面临类似问题的投资者，讲述了他们的损失。然后，她建立了一个受害者支持网络，该网络迅速扩大为多个 WhatsApp 群组，覆盖麦克亚当可以找到受害者的每个国家。她听到的故事让她感到不寒而栗。&lt;/p>;&lt;p>;“我听到世界各地的人们绝对有自杀倾向。我听到了来自不同国家的家庭破裂的故事，成年男女哭泣，老年养老金领取者哭泣——这是彻底的破坏，”她说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦克亚当决定举办一次网络研讨会，以便她和其他维卡币批评者能够警惕尽可能多的受害者。活动顺利进行，麦克亚当继续开展组织受害者并相互联系的活动。一名与会者录制了网络研讨会，并将其上传到 YouTube 以吸引更广泛的受众。麦克亚当对此没有多想。 &lt;/p>;&lt;p>;电子邮件在网络研讨会结束后三周收到。附件是维卡币及其联合创始人伊格纳托娃的代表律师的一封信。声明称，“我们客户目前的指示是对您提起诽谤诉讼。”信中称，避免法庭诉讼的唯一方法是避免发布类似指控并撤回网络研讨会视频（该视频实际上是由其他人上传的）。她有 7 天的时间采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心快要跳出胸膛了。我只是想尖叫，”麦克亚当回忆道。该公司青色信头上的名字是她以前从未听说过的：Carter-Ruck。&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;B&lt;/span>;ritain&#39;s诽谤律师是世界上最令人生畏的。它们也是最昂贵的之一。英国诽谤案件的辩护费用通常高达数十万英镑，伦敦顶级诽谤律师的收费每小时超过 500 英镑。在英国进行诉讼的辩护费用比类似的欧洲国家高得多（美国的费用可能更高，但成功索赔的门槛也更高）。在法国或意大利，诽谤诉讼以总费用低于 15,000 英镑结束的情况并不罕见；在伦敦，它们可以超过 100 万英镑。那些收到像卡特鲁克这样的公司来信的人往往会做出让步，并不是因为他们的案子不充分，而是因为抗争索赔的成本可能会变得高昂。即使胜诉，被告也可能会发现自己要承担巨额律师费。&lt;/p>;&lt;p>;英国的诽谤行业（严格来说是英格兰和威尔士的诽谤行业，因为英国其他国家也有自己的诽谤行业）法律体系）朝这个方向发展并不是偶然的：它是由诽谤律师推动的。有一个名字特别与这一演变相关：Carter-Ruck。 Carter-Ruck 并不是唯一一家捍卫富裕客户声誉的公司：Schillings、Mishcon de Reya 和 Harbottle &amp;amp; 。刘易斯都为那些有钱的人提供强大的诽谤服务。但卡特鲁克是美国最早专门为原告提供诽谤服务的律师事务所之一，据辩护律师称，它仍然是最有效的。 “他们可能是英国最令人畏惧的索赔公司，”一位辩护律师表示。该公司还从事一些保护媒体组织的工作，非常谨慎，公共领域中有关该公司的信息相对较少。&lt;/p>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https: //schema.org/ImageObject&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/1276/1276/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg &quot;/>;&lt;img load=&quot;lazy&quot; width=&quot;1276&quot; height=&quot;1276&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/1276/1276/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter -Ruck_04.jpg&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/200/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg 200w,https://www.economist.com /img/b/300/300/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg 300w，https://www.economist.com/img/b/400/400/90/media-assets/image/ 1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg 400w,https://www.economist.com/img/b/600/600/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg 600w,https://www.economist.com/ img/b/640/640/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg 640w，https://www.economist.com/img/b/800/800/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter -Ruck_04.jpg 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1000/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg 1000w，https://www.economist.com/img /b/1280/1280/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_04.jpg 1280w&quot; 尺寸=&quot;(最小宽度: 720px) 640px, 95vw&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>; &lt;p>;很少有人认为诽谤法不应该存在。正如《欧洲人权公约》所规定的，言论自由需要与其他“义务和责任”相平衡，包括保护人们的声誉。诽谤律师所做的大部分工作有助于维持这种平衡。他们的对手往往是英国小报，正如 2012 年的一项公开调查所指出的那样，英国小报异常激进地追求色情故事，“对无辜人民的生活造成了严重破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在实践中，英国人诽谤行业使人们更难让富人和有权势的人接受合法的审查。多年来，已经多次尝试纠正这一问题。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/1843/2022/05/05/londongrad-is-falling-down&quot;>;俄罗斯寡头&lt;/a>;在英国法庭追捕记者的场面，从来都不是一个非常严重的事件。去年俄罗斯入侵乌克兰后，这一具有启发性的问题让政客们难以承受。战争爆发后不久，一位美国国会议员提议对伦敦的几名诽谤律师实施旅行禁令，其中包括卡特-鲁克的管理合伙人奈杰尔·泰特。时任英国司法大臣多米尼克·拉布 (Dominic Raab) 开始制定立法，以解决富人为了逃避审查而滥用诽谤法的行为（活动人士将这种做法称为“针对公众参与的战略诉讼”，或“SLAPP”）。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与之前改革英国诽谤行业的尝试一样，反&lt; Small>;SLAPP&lt;/small>;提案没有触及两个基本问题。首先，英国法律为原告提供了明显的技术优势，假定诽谤性言论是虚假的，并让被告承担举证责任以证明其真实性。其次，进行辩护的成本如此之高，以至于在富有的原告和他们所追捕的人之间造成了固有的权力不平衡。&lt;/p>;&lt;p>;这些持续存在的因素导致了英国诽谤诉讼采取了明显激进的方式。卡特鲁克公司的一名前员工表示，他们处理的许多案件的主要目标只是“混淆视听，并对特定指控提出质疑”，即使这些指控可能有一些实质内容。 （卡特-鲁克表示，这种描述“既荒谬又虚假”。）另一位前雇员更简洁地说：“你必须成为一名职业混蛋：那是你的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;cite >;卡特-鲁克律师事务所的见习律师收到了一份文学阅读清单和一份法律阅读清单。名单上的一本书是尼科洛·马基雅维利的《王子》。另一个是孙子的《孙子兵法》&lt;/cite>;&lt;/p>;&lt;p>;正如麦克亚当的案例所表明的那样，不仅仅是英国记者有理由害怕卡特-鲁克及其竞争对手。近年来，英国诽谤律师已将目标范围扩大到博客作者、书商、社交媒体用户、举报人甚至政府监管机构。在另一个国家几乎不能提供任何保护。 2020 年，一项针对报道金融犯罪的调查记者的全球调查发现，来自英国的针对他们的法律威胁比任何其他非本国国家都多。如果您曾经公开反对一位与英国有联系的全球超级富豪，那么您可能会成为伦敦诽谤律师的瞄准目标，无论您的追随者有多少，无论您住在哪里。&lt;/p>;&lt;p data-caps =&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;C&lt;/span>;arter-Ruck 只有 10 名合伙人以及另外 9 名律师和律师。它位于伦敦法律区的一栋灰色建筑内，与其他几家公司共用该建筑。为了与强调谨慎行事相一致，该公司很少主动透露自己的情况，甚至包括过去：其网站上的“历史”部分总共有 99 个字。自 2012 年以来，关于该公司领导者 Tait 的公开信息很少。其主页上的座右铭是“保护你的东西”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于 1981 年，但其历史可以说始于 1981 年。 1275 年，英国法律中引入了一项法规，旨在保护有权势的人免受丑闻和流言蜚语的影响。资深媒体律师马克·斯蒂芬斯 (Mark Stephens) 表示：“诽谤是作为一种替代性纠纷解决方案而引入的，目的是阻止社会上有地位的年轻人因家族铭牌上的污点而通过决斗互相残杀。” &lt;/p>;&lt;p>;16 日本世纪又引入了煽动性诽谤罪——意图煽动叛乱国家或君主的言论。这样做的惩罚是砍掉罪犯的手。诽谤罪会被割掉耳朵。 （诽谤是公开的诽谤；诽谤是口头诽谤。）屡犯者的脸上会被烙上字母“&lt;small>;SL&lt;/small>;”（煽动性诽谤）。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然自任何被告被摘除耳朵以来已经有几个世纪了，但英国诽谤法保留了其贵族起源：声称受到诽谤的人被认为是说真话的人，这与《诽谤法》中的诽谤法不同。欧洲大陆和美洲的法律传统。&lt;/p>;&lt;p>;直到 20 世纪中叶，诽谤还是一个比较专业的法律领域。但后来在 1944 年，一位名叫彼得·卡特-鲁克 (Peter Carter-Ruck) 的律师从皇家炮兵部队的炮手职务中退役回来，并着手将其转变为一个利润丰厚的行业。&lt;/p>;&lt;p>;卡特-鲁克 (Peter Carter-Ruck) 获得了一份领导名为 Oswald Hickson, Collier &amp;amp; 的小型诽谤行为。公司当时主要致力于保卫地区报纸。卡特-鲁克很快就展现出了赢得精英阶层信任的技巧，并将小纠纷转化为昂贵的诉讼，并从中获利丰厚。 &lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 50 年代，卡特-鲁克遇到了温斯顿的儿子伦道夫·丘吉尔，两人成为了亲密的朋友和盈利的客户。 1963 年，丘吉尔指示卡特-鲁克起诉讽刺新闻杂志《私家侦探》，因为该杂志暗示兰道夫即将出版的关于他父亲的传记将掩盖有关他不顾一切对待英国士兵生命的指控。卡特-鲁克不仅威胁了编辑，还威胁了“所有与《私家侦探》制作有关的人”。在丘吉尔的指示下，他试图保留该国每一位高级诽谤律师，以阻止《私家侦探》进行辩护，这是他近六年职业生涯中的好斗性的标志。 &lt;/p>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist。 com/img/b/1276/1276/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;1276&quot; height=&quot;1276&quot; src=&quot;https:// www.economist.com/img/b/1276/1276/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/200/90 /media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 200w，https://www.economist.com/img/b/300/300/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 300w，https：/ /www.economist.com/img/b/400/400/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 400w，https://www.economist.com/img/b/600/600/90/媒体资产/图像/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 600w，https://www.economist.com/img/b/640/640/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 640w，https:// www.economist.com/img/b/800/800/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1000/90/media -assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 1000w，https://www.economist.com/img/b/1280/1280/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_06.jpg 1280w&quot; 尺寸 = &quot;(最小-width: 720px) 640px, 95vw&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;&lt;i>;Private Eye&lt;/i>;迅速道歉，支付对方法律费用，并购买了广告位这是丘吉尔和卡特-鲁克认为该杂志自己的文章“滑稽且故意不真诚”后的另一篇公开道歉的文章。 （&lt;i>;Private Eye&lt;/i>; 此后将该公司称为“Carter-Fuck”。）丘吉尔案让 Carter-Ruck 尝到了索赔工作的滋味，到了 20 世纪 70 年代中期，这已成为他的主要职业。&lt; /p>;&lt;p>;卡特-鲁克为诽谤行为注入了新的攻击性。当时，索赔人通常会要求律师谨慎地致电出版物的编辑来开始投诉流程：通常，这就是获得澄清或撤回所需的全部内容。卡特-鲁克鼓励他们以诉讼相威胁作为开局策略。该公司还提高了收费上限，在历史上成本并不高的法律领域收取更高的费用。卡特-鲁克的前同事戴维·胡珀 (David Hooper) 表示：“他在某种程度上发明了诽谤这个行业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-4&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;Carter-Ruck 在帮助外国客户利用英国法院方面也处于领先地位。曾任乌干达外交大臣的托罗公主伊丽莎白·巴加亚 (Elizabeth Bagaya) 聘请他起诉几家英国报纸，这些报纸报道了伊迪·阿明 (Idi Amin) 声称的解雇她的理由（对她的行为进行了一系列耸人听闻但未经证实的投诉）。卡特-鲁克赢得了至少五家报纸的大额和解，将自己定位为为世界各地心怀不满的贵族呼吁的律师。&lt;/p>;&lt;p>;据他的前同事胡珀称，卡特-鲁克对合作伙伴表现出了不屑一顾的态度在公司工作，经常和他们发生冲突。 “他是一个不明白什么是伙伴关系的人，”胡珀说。最终，合伙人迫使他离开，他创立了 Peter Carter-Ruck and Partners，这就是今天运营的公司的前身。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Carter-Ruck and Partners 的成立恰逢伦敦金融城的飞速崛起。 。玛格丽特·撒切尔决定放松对伦敦证券交易所的管制后，首都出现了新的金融活动的爆炸式增长：银行家、经纪人和企业涌入大量资金，律师开始提高费用。&lt;/p>;&lt;p>;日益恶毒的小报和蓬勃发展的名人文化为诽谤律师提供了丰富的选择。随着索赔变得更加频繁和更具攻击性，陪审团的裁决金额飙升：虽然在 20 世纪 50 年代，没有一个索赔人的赔偿金额超过 15,000 英镑，但在 1989 年，陪审团判给一名索赔人 150 万英镑。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;cite>;“诽谤是作为一种”&lt;/cite>;&lt;/p>;&lt;p>;1998 年，卡特-鲁克在与新合伙人展开权力斗争后再次被赶下台。然而卡特-鲁克公司才刚刚起步。按条件收费协议（本质上是“不赢，不收费”的交易）在 20 世纪 90 年代中期开始兴起。 1999 年的一项新法案扩大了它们在民事案件中的潜在用途。这项新法律的既定目标是扩大诉诸司法的机会，但它也允许将更多费用强加给败诉方 — — 这一转变让现金短缺的被告比财力雄厚的原告更令人担忧。在某些情况下，根据按条件收费协议聘用的律师可以将费用增加多达 100%，以弥补如果败诉则无法获得任何费用的风险。被击败的被告不得不承担大部分费用。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，全球超级富豪阶层正在兴起，部分原因是前苏联国有资产混乱的私有化。卡特-鲁克巩固了其作为这一新的全球精英的声誉管理皇室的地位。英国法院对准备审理哪些案件采取了广泛的观点，包括那些只有一小部分违规出版物的读者来自英国的案件，这一事实有所帮助。卡特-鲁克与来自缅甸、中东石油国家和俄罗斯寡头的受制裁个人建立了关系。 （一位曾在 2000 年代和 2010 年代在该公司工作的卡特-鲁克前员工回忆说，在考虑接纳新客户时提出的第一个问题是“客户有资金吗？”卡特-鲁克说，这种特征是“完全错误的”，并指出其代表慈善机构和其他机构进行无偿工作。）&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代末，卡特-鲁克说服英国法院处理最富有的人之一的诽谤诉讼在俄罗斯，鲍里斯·别列佐夫斯基（Boris Berezovsky）对抗《福布斯》，一份主要在美国出版和发行的杂志（俄罗斯获胜）。卡特-鲁克专注于政治精英，而其竞争对手席林斯则专注于名人。这些公司共同打造了今天的伦敦，一个被许多人称为“世界诽谤之都”的城市。&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/据一位十多年前收到的前雇员说，卡特鲁克的实习律师收到了一份文学阅读清单和一份法律阅读清单。名单上的一本书是尼科洛·马基雅维利的《王子》。另一本是孙子的《孙子兵法》。&lt;/p>;&lt;p>;卡特-鲁克律师的兵法是从法律信件开始的。计划发布揭露性独家新闻的记者通常会在发布前接近报道主题，以获取他们对针对他们的指控的评论。如果话题足够丰富，指控足够严重，他们通常会让律师对记者做出回应。 &lt;/p>;&lt;p>;卡特-鲁克发出的信件并不比其他律师事务所的信件更具攻击性（有些人甚至认为它们更加谨慎），但它们无疑是好斗的。 “这些信中的一些语言完全是荒谬的，”一位前员工回忆道。 “一切都是‘令人震惊的’或‘应受谴责的’……我一直不太明白‘令人震惊’的真正含义是什么。但你是为两个人写这封信：收件人和客户。人们不会教导卡特-鲁克要温顺温和。”&lt;/p>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/1276/1276/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; 宽度=“1276”高度=“1276”src =“https://www.economist.com/img/b/1276/1276/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg”srcSet =“https：/ /www.economist.com/img/b/200/200/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 200w，https://www.economist.com/img/b/300/300/90/媒体资产/图像/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 300w，https://www.economist.com/img/b/400/400/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 400w，https:// www.economist.com/img/b/600/600/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 600w，https://www.economist.com/img/b/640/640/90/media -assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 640w，https://www.economist.com/img/b/800/800/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 800w，https://www .economist.com/img/b/1000/1000/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 1000w，https://www.economist.com/img/b/1280/1280/90/media- assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_05.jpg 1280w&quot;sizes=&quot;(min-width: 720px) 640px, 95vw&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;这不仅仅是令人恐惧的信件。针对记者或出版商的严重不当行为的指控很常见。几年前，&lt;小>;非政府组织&lt;/小>;全球见证正准备发布一份关于刚果民主共和国涉嫌洗钱的报告，涉及矿业巨头丹·格特勒 (Dan Gertler)。它将这些指控（格特勒告诉&lt;i>;1843杂志&lt;/i>;是“虚假的”和“虚假的”）提交给这位商人发表评论。卡特-鲁克代表格特勒做出回应。该公司试图扭转局面，表示“强烈怀疑”全球见证自己的两名员工存在“严重不当行为”，据称试图通过贿赂获取刚果境内的信息。 &lt;small>;NGO&lt;/small>;认为这一指控十分荒谬。两名员工甚至都没有参与调查格特勒。其中一名员工十多年前就离开了全球见证，也就是涉嫌贿赂事件发生的几年前。知情人士表示：“如果 [卡特-鲁克] 进行了最低限度的研究，他们就会知道这不可能是真的。”甚至国家机关也成为了接收端。卡特-鲁克信件。 2016 年，英国监管机构金融行为监管局 (&lt;small>;FCA&lt;/small>;) 发布了关于 OneCoin 风险的警告通知，Jen McAdam 在该加密货币计划中失去了父亲的遗产。 2017 年夏天，卡特-鲁克在维卡币的指示下要求删除该通知。三周内，&lt;small>;FCA&lt;/small>; 撤下了该通知（&lt;small>;FCA&lt;/small>; 告诉 &lt;i>;1843 杂志&lt;/i>;这是因为该公司的活动“不需要监管”） 。卡特-鲁克立即联系维卡币在其他国家的律师，提醒他们注意这一点，并寻求删除其本国监管机构发布的类似通知，这些监管机构将英国监管机构视为领头羊。 &lt;small>;FCA&lt;/small>; 的逆转激怒了 OneCoin 的批评者：该通知消失几个月后，随着欺诈行为愈演愈烈，OneCoin 的联合创始人也消失了。 （伊格纳托娃在联邦调查局十大通缉犯名单上。）&lt;/p>;&lt;p>;卡特-鲁克武器库中的其他武器包括超级禁令，这是一项法律命令，不仅可以阻止新闻媒体报道故事，还可以要求禁令本身保密。 2009 年，《卫报》获得了大宗商品贸易商托克古拉 (Trafigura) 委托的一份初步报告，报告指出，其倾倒在科特迪瓦多个地点的废物可能会造成严重的健康风险。托克的律师卡特-鲁克获得了超级禁令。这份报告最终由维基解密公布，几周后，一位英国议员发现了最初的笑话，并在议会提出，发言者可免于诽谤诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;cite>;卡特-鲁克为《世界新闻报》错误指控资助恐怖主义的一名机械师赢得了巨额赔偿。 （“与小报进行那些小斗争有一种乐趣，”该公司的一位前律师说）&lt;/cite>; &lt;/p>;&lt;p>;卡特-鲁克渴望审问和对抗报纸的说法并不总是适用于其自己的客户。 2019年，该公司代表一名商人及其两家公司起诉两家意大利报业集团诽谤，指控这两家报业进口受制裁的伊朗石油，并卷入意大利的一项腐败调查。如今，公司必须提交证据，证明因涉嫌诽谤而造成的实际或可能的经济损失，原告向法庭提供了文件，其中包括该商人称他保留的&lt;小>;公关&lt;/小>;服务的发票。但当其中一名被告聘请的调查员调查这家公关公司时，他们发现该公司没有&lt;小>;增值税&lt;/小>;号，没有商业登记号，并且在其国家的公司登记册上没有留下任何记录。调查人员甚至前往其声称的地址，但没有发现该公司在那里运营的证据。辩方对&lt;小>;公关&lt;/小>;公司徽标进行的分析表明，该徽标是从底特律一家百货商店取下的。一名辩护律师在法庭上辩称，所有这些加起来就表明这些发票“不是很好的伪造品”。法官裁定这超出了审判范围，但拒绝了原告提出的将伪造指控从记录中删除的请求。 （该商人告诉&lt;i>;1843杂志&lt;/i>;报纸最初对他的报道是“虚假的”，并坚称发票是由&lt;small>;公关&lt;/small>;公司提供的，并且“费用是正确发生的” .”)&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-5&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;没有证据表明卡特-鲁克本身参与了准备工作文档。但这一事件确实引发了对该公司对其客户案件的核心方面进行尽职调查的严重质疑。&lt;/p>;&lt;p>;当 &lt;i>;1843 &lt;/i>;联系 Carter-Ruck 寻求对其做法和做法的评论时，对于本文中概述的客户选择，卡特-鲁克表示：“我们在与客户、对手以及法院打交道的各个方面都坚持尽可能高的标准……我们力求保护和执行客户的权利，该公司补充说，如果“例如，我们认为他们的行为或观点超出了文明民主社会的范围”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管卡特-鲁克受到了种种批评，但它在法律界仍然享有盛誉。几名前雇员表示，他们对该公司高度重视，并对其高层的法律实力给予了高度评价。 “你被扔进了深渊，”一位前雇员说。 “周五晚上做一些事情，获得​​针对报纸的禁令——这令人兴奋。”另一位人士表示，它“严格、严格，没有任何错误的余地”。几位前员工表示，他们认为卡特-鲁克在纠纷方面提供了无与伦比的培训。&lt;/p>;&lt;p>;有时，该公司的目标是滥用权力的小报。卡特-鲁克为《世界新闻报》错误地指控一名机械师资助恐怖主义，以及《太阳报》错误地指控一名穆斯林巴士司机在机场带走乘客而赢得了巨额赔偿。命令祈祷。 （该公司的一位前律师表示：“与小报进行那些小斗争是一种享受。”）&lt;/p>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https ://schema.org/ImageObject&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/1276/1276/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_07。 jpg“/>; &lt;img loading =“ lazy” width =“ 1276” height =“ 1276” src =“ https://www.ecomonist.com/img/img/b/1276/1276/1276/90/media-asmedia-assets/image/ 1843_20231201_1843_Carter-Ruck_07.jpg&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/200/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_07.jpg 200w,https://www.economist. com/img/b/300/300/90/媒体 - 映射/图像/1843_20231201_1843_CARTER-ruck_07.jpg 300W，https：//www.ecomonist.com/img/img/bb/400/400/400/400/400/400/400/400/400/400/90/media-asmedia-asmage/image /1843_20231201_1843_Carter-Ruck_07.jpg 400w,https://www.economist.com/img/b/600/600/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_07.jpg 600w,https://www.economist.com /img/b/640/640/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_Carter-Ruck_07.jpg 640w,https://www.economist.com/img/b/800/800/90/media-assets/image/ 1843_20231201_1843_CARTER-RUCK_07.JPG 800W，https：//www.ecomist.com/img/img/b/b/1000/1000/1000/media-assets/image/mmedia-asmage/1843_2023120231201_1843_1843_CARTER.CORMEN IMG/B/1280/1280/90/MEDIA-ASETS/IMAGE/IMAGE/1843_20231201_1843_CARTER-RUCK_07.JPG 1280W 1280W“ sizes =”（最小宽度：720px）640px，640px，95VW“ >; &lt;p>;，但有时这项工作使卡特·拉克（Carter-Ruck）自己的员工感到不安。其中之一是 2010 年代初期的 Harlequin 案。哈立群公司曾承诺在加勒比地区建造可供投资者出租的房产。人们把积蓄投入其中，但几乎没有建成任何东西。其中一位投资者艾丽卡·布劳顿 (Erica Broughton) 曾是一名熨烫女工，她将自己和她的卡车司机丈夫的积蓄投入到了 Harlequin 中。当公司未能退还她的钱时，她建立了一个名为 Harlequin Property Problems 的网站。 &lt;/p>; &lt;p>;哈雷昆叫卡特·拉克（Carter-Ruck），他写信给布劳顿（Broughton），并以“禁令救济”威胁她 - 简而言之，如果她不删除自己的网站，她将被告上法庭。由于害怕被起诉，她答应了。投资者没有意识到围绕该计划的争议，继续将资金投入 Harlequin 三年，直到该公司崩溃。 2022 年，即卡特-鲁克停止代表 Harlequin 大约 10 年后，该公司董事长 David Ames 在英国严重欺诈办公室调查后被判处 12 年监禁。艾姆斯被发现在 2010 年（布劳顿投资当年）至 2015 年间诈骗了投资者约 2.26 亿英镑。一些受害者不得不将自己的房屋转按揭；其他人则被迫推迟退休。布劳顿仍然很害怕，她没有在艾姆斯的审判中宣读她的证词。 （她拒绝与1843年的杂志交谈。&lt;/i>;）&lt;/i>; &lt;/p>; &lt;p>;“哈雷昆是该公司的重要客户，”一位前卡特·拉克（Carter-Ruck）雇员回忆说。 “这样的情况确实会让您对事后看来有点不安。” &lt;/p>; &lt;p data-caps =“初始”>; &lt;span data-caps =“初始”>; i &lt;/span>; i &lt;/span>; n 2013英国议会对诽谤法进行了全面的改革，旨在阐明索赔人与被告之间的竞争环境。 《诽谤法》让记者提出一种新的辩护方式——辩称他们的出版物符合公共利益，即使不能证明其绝对真实。 （在诽谤案件中，真相永远是绝对的辩护。）该法案还引入了一项新的测试，要求法官确定伦敦是否是“最合适”的论坛。个人必须证明他们已经遭受或可能遭受“严重”伤害（这是一个新的门槛），公司必须证明他们已经因公开的指控而遭受或可能遭受严重的经济损失才能提起诉讼。 &lt;/p>; &lt;p>;，但改革并不像听起来那样有效。由于世界上许多寡头和盗贼已经在伦敦购买了豪华房产，这往往足以证明他们利用伦敦法庭的正当性，这一事实削弱了“诽谤旅游”的保护。即使被告有可能证明伦敦不是审理其案件的合适地点，这样做的成本也可能高得令人瞠目结舌。 2021 年，阿塞拜疆前安全局长的子女在伦敦起诉西班牙报纸，原因是西班牙发表的一篇西班牙语文章引发了人们对他们惊人财富来源的质疑。法官裁定阿塞拜疆人无权在英国提起诉讼，但西班牙报纸在案件提交法庭之前就花费了数万英镑。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;cite>;“诽谤旅游”的保护受到了以下事实的破坏，这是世界上许多寡头和克莱托克拉特已经在伦敦购买了豪华物业，这通常足以证明他们使用法院&lt;/ CITE>; &lt;/p>; &lt;p>;像Schillings这样的公司在2013年之后扩大了非法律声誉管理服务的范围，雇用了网络安全，数字取证和军事情报方面的专家。与此同时，对于那些坚持诽谤法的人来说，社交媒体的兴起极大地扩大了诉讼者可以起诉的材料。 &lt;/p>; &lt;p>;一位利用伦敦诽谤和声誉管理行业的武器库的一位商人是大亨，慈善家和政治捐助者Mohamed Amersi。在成为英国政坛人物之前，阿默西曾为前苏联价值数十亿美元的电信交易提供咨询。自2017年以来，他和他的伴侣向英国执政的保守党捐赠了75万英镑以上，慷慨大方，再加上他的商业背景，引起了很多审查。&lt;/p>; &lt;p>;自2020年以来各种各样的收件人：报纸（包括经济学家&lt;/i>;），&lt;small>; bbc &lt;/small>;，当前和以前的&lt;small>; mp &lt;/small>; s，智囊团，领先英国大学和无隶属的人都代表他收到了公司的来信。目前尚不清楚阿默西花了多少钱来追捕他的批评者，但估计表明它可能会花费数百万英镑。 （Amersi告诉&lt;i>; 1843杂志&lt;/i>;他“别无选择，只能纠正……许多关于他的虚假和无准确性”。）&lt;/p>; &lt;p>;夏洛特·莱斯利，一个前英国MP &lt;/small>;前，阿默西（Amersi）连续两起诉讼，目的是散发备忘录，引起了对他的资格的担忧：第一个数据保护主张，第二件是诽谤诉讼。这两起诉讼都失败了，主审诽谤案的法官严厉斥责：“让一个人连续遭受民事索赔可能是虐待行为的标志，”尼克林法官写道，并完全驳回了诽谤指控。阿默西试图对判决提出上诉，但被驳回。 “当一个有钱人想沉默并摧毁某人时，他们会去法院，”保守派&lt;small>; MP &lt;/small>;的戴维·戴维斯（David Davis）在对议会的讲话中说道。 （Amersi告诉&lt;i>; 1843 &lt;/i>;戴维斯“滥用了议会特权的神圣权利”，法官对他的主张的拒绝是“正义的嘲笑”。）&lt;/p>; &lt;p>; carter- Ruck甚至走到了一位瑞典商业伦理顾问，他对&lt;small>; bbc &lt;/small>;和&lt;i>; Guardian &lt;/i>;进行了采访。&lt;/p >; &lt;p>; Telia是瑞典电信集团，在贿赂丑闻之后聘请了道德顾问Michaela Ahlberg。当&lt;small>; BBC &lt;/small>;和&lt;i>; Guardian &lt;/i>;共同努力进行交易调查时，问Ahlberg发表评论时，她仔细考虑了自己所说的话。她坚称自己没有指控阿默西腐败，但表示该交易——而不是阿默西本人——腐败。她还表示，一家独立律师事务所对 Telia 合规程序的审查中提到的“XY 先生”可能存在不当行为，指的是 Amersi。 （Amersi坚决否认在TELIA上有任何参与或了解不当行为，并且尚未在&lt;small>; US &lt;/small>;司法部对那里的腐败调查中提到。 itemProp =“ image” itemType =“ https://schema.org/imageObject”>; &lt;meta itemprop =“ url” content =“ https://www.economist.com/img/img/bb/1500/1500/1500/1500/1500/media/media -ASSETS/IMAGE/1843_20231201_1843_CARTER-RUCK_03.JPG“/>; &lt;img loading =“ Lazy” width =“ 1500” height /90/media-assets/image/1843_20231201_1843_carter-ruck_03.jpg“ srcset =” https:///www.economist.com/img/img/img/b/200/200/200/200/200/200/90/media-assets/image/image/image/image/image/18433_202312312312311231123112311231112311233333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333年，https：//www.economist.com/img/b/300/300/90/media-media-assets/image/1843_20231201_1843_carter-ruck_03.jpg 300W，https：///wwwww.economist：//wwwww.economist.com.com.com.com/img/img/bb/400/400/ 400/90/Media-Assets/Image/1843_20231201_1843_CARTER-RUCK_03.JPG 400W，https：//www.economist.com/img/img/img/bb/600/600/600/600/90/media-asmage/media-asmage/image/image/1843_202312312311231184333.184333.CARTERTER https://www.economist.com/img/b/640/640/90/media-asmests/image/1843_20231201_1843_carter-ruck_03.jpg 640W， /90/media-assets/image/1843_20231201_1843_carter-ruck_03.jpg 800W，https：//www.ecomist.com/img/img/img/img/1000/1000/1000/1000/1000/90/media-asmage/image/image/image/image/1843_2023123123123123184333.cartertpps ：//www.economist.com/img/b/1280/1280/90/media-assets/image/1843_20231201_1843_carter-ruck_03.jpg 1280W“ size =”（最小值：720px）640px，640px，940px，95vw&#39;Alt = />; &lt;/span>; &lt;/fig>; &lt;p>;采访播出两个月后，到2021年底，阿尔伯格收到了卡特·拉克（Carter-Ruck）的来信，指责她提出“令人震惊的指控”，并说她“扭曲了……事实”，并向其客户Amersi造成了“严重的伤害和困扰”。这封信最后明确威胁要起诉。 “我真的感到心跳加速，”阿尔伯格在哥德堡的家中通过视频通话回忆道。 “我不知道[英国诽谤法]与[瑞典]有很大的不同。” &lt;/p>; &lt;p>;伦敦市律师事务所同意代表她的波诺。它对这一威胁做出了简短但坚定的回应：阿尔伯格不会撤回她的评论。随后的信件升级了对她的资历、诚信和动机的攻击：“要么你的客户没有以合理的谨慎和技能履行她在 Telia 的职责”，其中一封写道，“要么她故意和恶意地选择通过以下方式对我们的客户造成损害：关于他的诽谤性言论，她知道这些言论是虚假的。”最终这些字母结束了。&lt;/p>; &lt;p>; Amersi，目前正在提起&lt;small>; bbc &lt;/small>;在Ahlberg的评论中出现的程序，并告诉&lt;i>; 1843：&lt;/i>;“我提醒您个人对我提出了诽谤性指控……据了解，他们将被广播给数百万人。我有权行使我的合法权利。” （&lt;small>; bbc &lt;/small>;依靠其故事。）&lt;/p>; &lt;p>; ahlberg对经验感到困惑。 “如果不可能……谈论危险信号，以便人们可以自己判断自己的想法，那么&lt;small>; uk &lt;/small>;就会陷入可怕的麻烦。” &lt;/p>; &lt;p data-caps = “初始”>; &lt;span data-caps =“初始”>; i &lt;/span>; n 2022年2月，俄罗斯坦克越过乌克兰。此后不久，英国议员因俄罗斯金钱在伦敦的声誉管理行业中的角色而爆发了愤怒，这一发展使多年来一直在徒劳地试图引起人们注意的记者感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; dominic raab，dominic raab，然后，司法部长承诺，&lt;small>; MP &lt;/small>;结束了记者与学者之间的“大卫和巨人”斗争，以及“亿万富翁寡头，其中一些人都在克里姆林宫进行资金”。他宣布了一个计划，试图定义虐待诉讼或&lt;small>; slapp &lt;/small>; s，并进行调节。他说：“我们众议院不能也不会允许我们的法院和司法系统被那些盗贼统治者用来恐吓和骚扰那些揭露他们的不正当交易和不法行为的人。” &lt;/p>; &lt;p>;保守党同胞&lt;small>; MP &lt;/small>;的鲍勃·塞利（Bob Seely）进一步，利用议会特权提出了一个爆炸性的问题，即和Harbottle＆amp;刘易斯将考虑他们是否觉得自己在启用克里姆林语新法西斯主义方面发挥了完全负面的作用。” （当&lt;i>; 1843年杂志与&lt;/i>;接触时，这些公司都强烈拒绝了他们从事虐待诉讼的任何建议，有些公司对Seely自己的事实检查能力高度批评。）引用>;“如果不可能……谈论危险信号，以便人们可以自己判断自己的想法，那么英国遇到了可怕的麻烦” &lt;/cite>; &lt;/p>; &lt;p>; 2023年1月行动增长。据报道，俄罗斯雇佣军集团瓦格纳时任头目叶夫根尼·普里戈任的伦敦律师已于 2021 年获得英国政府的豁免，允许他在受到国际制裁的情况下起诉一名英国记者诽谤。 Prigozhin追随了调查的贝林卡特（Bellingcat）的艾略特·希金斯（Eliot Higgins），这是根据五个推文，引用了将Prigozhin与Wagner联系起来的文章（该案失败了，Prigozhin后来承认负责雇佣军）。法律监管机构加强了。律师监管局在 2023 年 2 月的一份声明中表示，律师“不仅仅是‘雇佣枪’”。“这意味着他们不应该提起没有充分论证的案件，提起过度或压迫性的诉讼，或者以可能导致损害的方式行事。”在诉讼过程中误导或利用他人。”该监管机构有权调查和起诉律师，并表示将加强监管。 （该组织的负责人承认其惩罚能力在实践中非常有限：最高罚款是25,000英镑，他将其比作“针对坦克的豌豆射手”。） Div ID =“ Econ-6”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2023年10月26日，政府迈出了履行诺言的一步>;规定经济犯罪法案。根据新法律，如果将案件定义为&lt;small>; slapp &lt;/small>;，英国法官现在可以在早期阶段将其驳回，以避免被告的螺旋成本。&lt;/p>; &lt;p>; libel律师立即做出反应，有人说，新立法不是解决虐待诉讼的正确工具，并冒着对具有真诚主张的人不公平的风险。数十名律师（卡特鲁克律师事务所的律师数量比任何其他律师事务所都多）组成了一个机构来代表他们的担忧。这个组织是媒体律师协会，于10月27日写信给律师的专业机构，谴责“媒体和监管狂热”，该组织“严重夸大了[&lt;small>; slapp &lt;/small>; s]的问题，并不公平地单身。媒体律师批评。” &lt;/p>; &lt;p>;为其产生的所有媒体，新法律都有明显的局限性。它仅适用于专门针对经济犯罪的报道或活动。英国诽谤法为原告提供的技术优势仍然没有受到影响，诽谤律师的天价费用也没有受到影响。竞选者继续要求独立的反&lt;small>; SLAPP &lt;/small>;法律，该法律超出了经济犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;该法律还为律师提供了很多范围，可以争论&lt;small>; slapp &lt;&lt;small>; slapp的定义。 /小>;。小冲突已经开始了。本月早些时给提出同样建议的记者。有些人认为这种策略属于虐待诉讼的类别，她（现为前）律师汉诺威·邦德（Hanover Bond Law）的埃迪·帕拉多里奥（Eddie Parladorio）坚持认为，他发送的信件“绝不可以被视为&lt;small>; slapp &lt;/small >;”。 &lt;/p>; &lt;p>;卡特·拉克（Carter-Ruck）在Fetter Lane中的灰色办公室似乎并没有引起恐慌感。另一家律师事务所的诽谤律师表示，卡特-拉克的律师认为该立法实际上只适用于极少数案件。 “我的印象是他们并不太担心。” &lt;span data-ornament =“ ufinish”>;■&lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;b>; ed siddons &lt;/b>;是调查新闻局的记者。 &lt;b>; Matthew Valencia &lt;/b>;是经济学家的邀请编辑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;i>;调查新闻局是&lt;small>; UK &lt; /small>; antim>; slapp &lt;/small>; coalition &lt;/i>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;small>;插图&lt;b>; cristiana couciero &lt;/b>; &lt;/b>; &lt;/b>; &lt;/small>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;小图像：盖蒂，shutterstock &lt;/small>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 10:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia’s most expensive cities, ranked | Graphic detail]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/graphic-detail/2023/11/30/asias-most-expensive-cities-ranked]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_WOT930.png&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;&lt;i>;要阅读《经济学人》数据新闻的更多内容，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/&quot; data-tegid=&quot;1l07da86vc09cce3ne8rc07coph2m3a0&quot;>;图形详细信息&lt; /a>; 页。&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;HE JAPANESE&lt;/small>; &lt; 的概念i>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/asia/2022/10/27/what-japan-makes-of-ikigai&quot;>;kakeibo&lt;/a>;&lt;/i>;描述了储蓄的艺术钱。在亚洲有很多练习它的好地方。根据最新的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.eiu.com/n/campaigns/worldwide-cost-of-living-2023”，全球 20 个生活成本最低的城市中有 9 个在此/?utm_source=economist&amp;amp;utm_medium=daily_chart&amp;amp;utm_campaign=wcol-23&quot;>;全球生活成本&lt;/a>;调查，由我们的姊妹公司 EIU 每年两次统计。但亚洲也拥有一些世界上最昂贵的大都市。新加坡 11 年来第九次位居生活成本最高的城市榜首，尽管它与瑞士最大城市苏黎世分享这一可疑的荣誉。香港是亚洲生活成本第二高的城市，全球第五。请在下面的地图中查看该地区其他城市的比较情况。 &lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/20231202_WOM930/&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/图>;&lt;p>;尽管排名较高，但大多数亚洲城市今年的生活成本相对较低：58 个城市中有 46 个排名下降。较低的通胀率导致各国央行的行动不那么激烈，因此该地区大部分地区的货币兑美元升值水平较低。由于 2022 年底零新冠疫情限制措施结束后经济复苏出人意料地疲软，中国城市跌幅最大，平均下降了 19 位。 &lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库覆盖的澳大利亚和新西兰七个城市也下降了，平均下降了11位。两种货币兑美元均贬值，抵消了通胀加快的影响。东京和大阪这两个日本城市跻身 2021 年全球生活成本最高的 20 座城市之列，但该指数继续下滑，分别降至第 60 位和第 70 位。日本政府的问题与大多数国家相反，它希望通胀上升，而不是下降。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年亚洲只有少数几个地方的物价相对较高。首尔和釜山这两个韩国城市的排名上升，因为那里的房价上涨速度快于纽约，而且韩元兑美元升值（该指数以纽约为基准）。另外两个城市的涨幅更大：南太平洋新喀里多尼亚的努美阿和曼谷。泰国首都从去年的大幅下跌中反弹，主要得益于货币走强。那里的居民可能会尝试实践不同的日语概念：&lt;i>;ganbaru&lt;/i>;，大致翻译为艰难时期。&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;了解有关世界上最昂贵城市的更多信息：&lt;/b>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/11/29 /这些-是-世界-最昂贵的城市&quot;>;这些是世界上最昂贵的城市&lt;/a>;&lt;br/>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/ 2023/12/01/这些是北美最昂贵的城市&quot;>;这些是北美最昂贵的城市&lt;/a>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 02:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Olena Zelenska, Ukraine’s first lady, on the less-visible scars of war | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/12/01/olena-zelenska-ukraines-first-lady-on-the-less-visible-scars-of-war]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_PDP516.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;奥琳娜·泽伦斯卡 (Olena Zelenska) 预计有一天她的家人可以重新过上平静的生活。我们的主编与她坐下来，在意想不到的聚光灯下讨论她的心理健康运动和生活。习近平主席希望改善中国的厕所；我们问为什么这证明&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/china/2023/11/09/xi-jinping-wants-china-to-have-better-toilets&quot; data-tegid=&quot; 022rtifae3sns3k6pf9uc2eu9q7ifafe&quot;>;太难了&lt;/a>; (12:20)。以及为什么超级游艇行业只是&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/11/16/why-the-market-for-superyachts-is-booming&quot; data-tegid=&quot;0siik1veqgk0csgmjfkq21aqhue5sqia ”继续航行&lt;/a>; (19:50)。时长：26 分钟&lt;/p>;&lt;p>;收听：&lt;a href=&quot;https://www.economist.com https://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist /id1449631195&quot;>;苹果播客&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN&quot;>;Spotify&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;注册&lt;a href =&quot;https://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence&quot;>;免费试用&lt;/a>;经济学家播客+。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。有关如何访问经济学家播客+的更多信息，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com.https://myaccount.economist.com/s/article/what-is-econalist/what-is-economist-podcasts&quot;>; faqs页面&lt;/a>;或观看&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48tldbl-4vu&quot;>;我们的视频&lt;/a>;解释如何链接您的帐户。&lt;/i>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;i>;播客成绩单可应要求提供&lt;a href =“ https://www.economist.com/cdn-cgi/l/email-protection” cfemail=&quot;c0b0afa4a3a1b3b4b380a5a3afaeafada9b3b4eea3afad&quot;>;[电子邮件受保护]&lt;/a>;。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 02:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The fading legacy of Sandra Day O’Connor, a trailblazing justice | United States]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/united-states/2023/12/02/the-fading-legacy-of-sandra-day-oconnor-a-trailblazing-justice]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_USP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;S&lt;/span>;&lt;small>;ANDRA DAY O&#39;CONNOR&lt;/small>; 是第一位在美国最高法院任职的女性。罗纳德·里根总统于 1981 年任命了这位亚利桑那州人（他曾担任州参议员和法官），一年前他承诺结束高等法院 191 年对男性的垄断。与第二位在最高法院任职的女性——露丝·巴德·金斯伯格(Ruth Bader Ginsburg)不同，她于 2020 年去世时仍穿着长袍，而奥康纳大法官在她去世前一代人的时间于 12 月 1 日辞世，享年 93 岁。这位在无数重大案件中以摇摆票出现的开创性的中间派法官因此见证了她作为最高法院遗产的关键要素的瓦解&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023 /07/02/what-to-make-of-the-supreme-courts-tumultously-term&quot;>;向右前进&lt;/a>;。&lt;/p>;&lt;p>;“这在法律中并不常见”，斯蒂芬法官2007 年，即奥康纳法官离职一年后，布雷耶哀叹道，“能如此迅速地做出如此大的改变的人太少了。”他正在总结自己对公立学校种族融合计划的反对意见，该计划是由奥康纳大法官的继任者、更为保守的塞缪尔·阿利托促成的，该计划以 5 比 4 的投票结果得以实现。 2003 年，奥康纳法官撰写了《Grutter v Bollinger》一案，该判决确认了 25 年前的先例，该先例允许大学在招生时考虑申请人的种族。她将平权行动的好处描述为“不是理论上的，而是真实的”，并指出精英大学是“我们国家大量领导人的训练场”。她写道，“通往领导力的道路”必须“明显向各个种族和民族的有才华和合格的个人开放”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥康纳法官对种族的看法有所转变：在她任职初期，她撰写了两项禁止政府合同中种族偏好的决定。但在《格鲁特》中，她试图（令四位反对者满意的）将这些因素与大学招生中的种族考虑区分开来。在 2010 年代，对平权行动的更多挑战因一票之差而动摇之后——最后一次被安东尼·肯尼迪法官否决，他与奥康纳法官类似，改变了主意——基于种族的平权行动&lt;a href=&quot;https:/ /www.economist.com/united-states/2023/06/29/why-americas-supreme-court-has-end-affirmative-action&quot;>;最终在 6 月份以 6-3 的裁决宣告失败&lt;/a>; 2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;对司法判决实际效果的关注指导了奥康纳法官在其他法律领域的工作，但结果有些难以预测。为了澄清哪些类型的公共宗教表演违反了宪法关于“建立宗教”的禁令，她在法院的第三个任期中制定了“认可测试”。她总结道，罗德岛州波塔基特购物区的耶稣诞生场景“并没有传达出政府打算认可基督诞生塑像所代表的基督教信仰的信息”，因此符合宪法。五年后，在类似的案件中，她在最后一刻改变了主意。这一次，她投票决定废除宾夕法尼亚州法院内的耶稣诞生场景，但最终决定（在最初投票反对之后）一个街区外的一个巨大烛台通过了宪法审查。据奥康纳传记作者琼·比斯库皮克 (Joan Biskupic) 称，这位摇摆法官向一位同事承认，“这对我来说一直都是一次千钧一发的机会，但我现在坚定了我的做法。”&lt;/p>;&lt;p>;无论如何坚决奥康纳大法官可能是在 1989 年，她的认可测试，就像她在平权行动上的立场一样，并没有在法院新的保守派绝对多数手中幸存下来。 2022 年，法官尼尔·戈萨奇 (Neil Gorsuch) 做出了一项允许公立学校美式橄榄球教练在赛后带领球员祈祷的决定，为认可测试敲响了丧钟。他写道，法院“很久以前就放弃了”奥康纳法官对第一修正案的“非历史”理解。以前的测试“在下级法院‘引发了混乱’”，最好还是留在尘埃中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;对奥康纳法官的遗产最深远的损害——关于她对堕胎权的支持——也在 2022 年的多布斯诉杰克逊妇女健康组织案中完成。 &lt;/i>;在&lt;i>;多布斯&lt;/i>;，五名法官&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2022/06/24/the-supreme-court-erases-the -constitutional-right-to-abortion&quot;>;推翻了&lt;i>;罗伊诉韦德案&lt;/i>;&lt;/a>;和&lt;i>;计划生育协会诉凯西案&lt;/i>;，1992年的判决主要重申了&lt;i>;罗伊案&lt;/i>; i>; 由奥康纳大法官和另外两名共和党任命的法官：安东尼·肯尼迪大法官和大卫·苏特大法官主持。&lt;!-- -->; 但是，一年后就预示着&lt;i>;多布斯&lt;/i>;堕胎权的终止奥康纳法官退休了。 2007 年，阿利托法官在&lt;i>;Gonzales v Carhart&lt;/i>;一案中的投票抹去了&lt;i>;Stenberg v Carhart&lt;/i>;2000 年废除州禁止“部分出生堕胎”（一种众所周知的终止妊娠技术）的决定。医生称为“完整扩张和提取”）。在&lt;i>;冈萨雷斯&lt;/i>;，5比4的多数支持联邦部分出生堕胎禁令法案。 &lt;/p>;&lt;p>;发生了什么变化？最高法院的一名主席。或者正如金斯伯格大法官在结束其异议时所说，法院的组成“与我们上次考虑限制性堕胎法规时不同”。 &lt;/p>;&lt;p>;对奥康纳法官的司法和人类美德的赞扬与她的同事在她去世后发表的声明相呼应。埃琳娜·卡根法官称赞她“认识到本法院的必要作用，但也认识到其必要的限制”以及她“促进平衡和相互尊重的意愿”。然而，奥康纳大法官在自由派方面的遗产很大程度上已经支离破碎，而她的判例中较为保守的方面却依然存在。 &lt;/p>;&lt;p>;她在涉及国家权力和产权纠纷中的投票经历了数十年的考验。例如，1992年，奥康纳大法官的多数意见禁止联邦政府“强令”州政府，为一系列保护州权利的后续决定铺平了道路。具有讽刺意味的是，她职业生涯中最有影响力的决定——2000 年大选后，她决定结束佛罗里达州的重新计票，并实际上让乔治·W·布什成为总统——背离了她一贯对联邦制的承诺。这最终使布什先生能够任命阿利托法官，他将帮助推翻她在最高法院取得的许多成就。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 02:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charlie Peters, the man who tried to save Washington | United States]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/united-states/2023/12/02/charlie-peters-the-man-who-tried-to-save-washington]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231209_USD000.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;F&lt;/span>;&lt;small>;或那些在华盛顿特区蓬勃发展的人&lt;/small>;&lt;small>;DC&lt;/small>;这座城市是如此宜人，他们常常忽视了它是多么的自以为是和孤立——与它所服务的国家是多么的抽象。他们带着改变世界的梦想来到这里，有些人甚至做到了一点点。但城市也改变了他们。多年来，他们天生的理想主义和野心主义虽然在某种程度上一直存在，但倾向于后者。 &lt;/p>;&lt;p>;一座为了造福所有美国人而创建的城市吸收了足够的财富，使其成为美国最富有的地方之一，这似乎是很自然的事情；游说是其关键产业之一，对立法者产生影响力（2022 年销售额将达到创纪录的 40 亿美元）；预订派对、大使馆招待会和电视休息室，以及学费超过美国人个人收入中位数的私立学校足球场的边线，都是记者和公职人员咀嚼白宫最新主人的场所。总统来来去去；华盛顿建制派持续存在，并繁荣发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔斯·彼得斯 (Charles Peters)，一位杂志编辑，于感恩节去世，享年 96 岁，虽然他是华盛顿的固定人物，但他却与此无关。彼得斯先生——那些了解联邦华盛顿的人总是这样称呼他查理——来到约翰·肯尼迪总统任期内，现在看来是一个浪漫甚至天真的时期。查理是一名退伍军人和律师，他在 1960 年的初选中帮助肯尼迪赢得了一个至关重要的县，并赢得了西弗吉尼亚州众议院的一个席位。他的奖励是在肯尼迪标志性倡议和平队中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;肩负着评估该计划有效性的重大使命，他对官僚文化如何破坏其目标着迷。在和平队中，要求展示进展的压力导致现场工作人员提出了脆弱的计划，然后对结果进行了美化，而华盛顿的官员则宁愿不挑战他们，而是逃避责任。他还发现，他最好的评估者是他雇佣的兼职记者、敏锐的观察者，他们可以写作，并且在政府内部没有可能软化判断的长期野心。 &lt;/p>;&lt;p>;查理焦躁不安，从不缺乏自信，他结合了这些见解，并开始通过改变记者报道的方式来拯救政府。 1969 年，他创办了自己的杂志《华盛顿月刊》。“我想以人类学家看待南海岛屿的方式来看待华盛顿，”他在自传中写道，“倾斜风车” ”。这个标题也是他从 1977 年到 2014 年在《月刊》上发表的专栏的名称，以特有的自我意识捕捉到了他的冒险的不谦虚、理想主义和不切实际——荣耀。 &lt;/p>;&lt;p>;他对政府的信心使他对政府产生了无情的怀疑。作为罗斯福民主党人，他相信积极的联邦角色，并且鄙视共和党的减税和反政府倾向。但他担心民主党对官僚主义臃肿的漠不关心会削弱对帮助美国穷人和工薪阶层计划的支持，这是正确的。这种方向——目光敏锐的理想主义——是他方法的精髓。他将自由主义者的偏见总结为“不要对坏人说任何好话”，其中包括商人、警察和神职人员。一个推论是“不要说好人的坏话”，指的是公务员、教师和工会官员等民主党选民。他的作家必须愿意两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;查理认为民主党可以尊重武装部队在攻击五角大楼时浪费或愚蠢的战争；爱国，不沉溺沙文主义；拥抱创业，同时不忽视穷人。他相信某种形式的国民服役可以鼓励阶级混合和公民责任。他将文化势利及其所激发的对地位和财富的追逐视为美国生活中最具破坏性的力量之一。查理首先将“新自由主义”这个标签应用于他对自由主义、保守主义甚至激进思想的综合，但他从来不喜欢这个词，现在它与他所痛斥的反监管热情联系在一起。&lt;/p>;&lt;p >;尽管《月刊》多年来发表了许多重要文章，但查理对华盛顿的改变远没有他希望的那么大。它变得更加愤世嫉俗，美国人对此也变得更加愤世嫉俗。但华盛顿对他的改变甚至更少。该杂志从来都不是一个巨头。他按照和平队的模式运作，聘请有抱负的编辑/作家，任期两年。进入 20 世纪 90 年代，他每年给自己的工资不到 25,000 美元——他的妻子贝丝 (Beth) 作为一名学校管理人员，帮助他们养家糊口——而他付给编辑的工资还不到这个数字的一​​半。他要求文章具有强烈的观点，这些观点是通过细致的报道和缜密的推理而获得的，正如他所说，当对方的观点是 20% 甚至 49% 正确时，他总是承认这一点。 &lt;/p>;&lt;h2>;下雨&lt;/h2>;&lt;p>;稻草人让他勃然大怒。他的剪辑技术被称为“雨舞”，因为它经常把他从座位上弹起来，让他在房间里跳来跳去。他个子不高，在这些时刻，浓眉下那双闪闪发光的黑眼睛和在空中抓着的小手让人想起一只特别可怕的浣熊。如果求雨舞发生在用餐期间，那么作家令人失望的草稿，甚至作家，都可能会出现金枪鱼斑点或内格罗尼斑点。&lt;/p>;&lt;p>;这些记者是查理最有影响力的遗产。其中一位保罗·格拉斯特里斯 (Paul Glastris) 自 2001 年查理下台以来一直担任《月刊》的编辑，其他数十人继续在美国媒体担任撰稿人和编辑，有时自己也培训记者。查理继续为他的前员工提供建议，直到他去世为止。这些记者中的每一位，就像列克星敦一样，在写作时耳边都有查理的声音，要求他们做得更好，而不是沉迷于对事态的绝望，他们不仅批评而且试图解决问题，他们永远不会忘记他们是多么幸运他们是什么，或者为什么他们一开始就陷入这场斗争。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 23:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is antisemitism—and why do differences in interpretation matter? | The Economist explains]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/12/01/what-is-antisemitism-and-why-do-differences-in-interpretation-matter]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_BLP513.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;S&lt;/span>;&lt;small>;INCE HAMAS&lt;/small>; &lt;a href=&quot;https://www.economist. com/middle-east-and-africa/2023/11/30/does-hamas-want-to-keep-fighting-israel-or-start-talking-peace&quot;>;10 月 7 日对以色列的恐怖袭击&lt;/a>; ，以及&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/30/israels-truce-with-hamas-is-drawing-to-a-的爆发close&quot;>;加沙战争&lt;/a>;之后，世界各地有关反犹太主义事件的报道急剧增加。反诽谤联盟 (&lt;small>;ADL&lt;/small>;) 是一家位于纽约市的 &lt;small>;非政府组织&lt;/small>;，该联盟表示，在袭击发生后的两周内，&lt;a href=&quot;https: //www.economist.com/united-states/2023/11/23/what-survey-data-reveal-about-antisemitism-in-america&quot;>;美国&lt;/a>;与去年同期相比增长了五倍。英国和&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/europe/2023/11/09/antisemitism-surges-in-france-after-the-hamas-attacks-on-israel&quot;>;法国&lt;/a >; 报告了类似的峰值。社交媒体放大了这个问题。根据&lt;small>;反诽谤联盟&lt;/small>;的评估，在哈马斯袭击后一周，X（前身为 Twitter）上的反犹太主义帖子与一周前相比猛增了 919%，令人震惊。 （仇视伊斯兰教的帖子也有所增加。）在激进组织 Media Matters for America 的一份报告发现广告被放置在反犹太主义帖子旁边后，包括苹果和迪士尼在内的几家大公司暂停了 X 上的广告。埃隆·马斯克&lt;/a>; 拥有 X，他支持一篇反犹太主义帖子，指责“犹太社区”“煽动……对白人的仇恨”，这加剧了人们的愤怒。此后他已道歉。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些反犹太主义事件的意图很明确。 &lt;small>;反诽谤联盟&lt;/small>;称，例如，10 月 15 日，纽约市一名妇女的脸部被打了一拳。当她问袭击者为什么时，她被告知“你是犹太人”。但其他例子的态度却是矛盾的。许多人谴责在许多亲巴勒斯坦活动中听到的“从河流到海洋，巴勒斯坦应自由”的口号，认为这是煽动对犹太人的种族清洗和以色列的毁灭。然而其他人则认为这是建立巴勒斯坦国的合法集会口号。在这种令人担忧的背景下，应该如何定义反犹太主义？&lt;/p>;&lt;p>;这个术语是由德国记者威廉·马尔 (Wilhelm Marr) 在 1879 年创造的，他是一名劝说反犹太主义者的德国记者。对犹太人的敌意已经存在了几个世纪，但他给一种古老的偏见起了个名字，并支持使用它。在大屠杀之前的几十年里，反犹太主义被认为太明显了，不需要一个精确的定义。直到2016年，政府间组织国际大屠杀纪念联盟（&lt;small>;IHRA&lt;/small>;）才提出：“反犹太主义是对犹太人的某种认知，可以表现为对犹太人的仇恨。反犹太主义的言辞和身体表现都是针对犹太人或非犹太人个人和/或其财产、犹太社区机构和宗教设施。”它已成为国际黄金标准，被包括美国、英国和法国在内的世界各地 1,100 多个机构和政府采用，尽管它不具有法律约束力。&lt;/p>;&lt;p>;但是 &lt;small>;IHRA&lt;/small>;该定义尚未得到普遍接受，主要是因为它有 11 个反犹太主义的实际例子。有些似乎又很明确，包括延续“世界犹太人阴谋或犹太人控制媒体……或其他社会机构”的旧说法。马斯克称其为“真相”的推文很容易满足这一标准，因为它延续了犹太人想要消灭白人的阴谋论。但一些人权活动人士认为，《IHRA》的其他例子是错误的。具体来说，他们反对“否认犹太人民的自决权，例如声称以色列国的存在是种族主义行为”或“通过要求其采取不符合预期的行为来实行双重标准”或任何其他民主国家的要求”都是反犹太主义的。批评者认为这些例子将反犹太主义武器化。 2020 年，数十位学者和作家签署的一封公开信指出，&lt;small>;IHRA&lt;/small>; 的定义有可能将反犹太主义的斗争变成纯粹的政治“策略，使反对压迫巴勒斯坦人的斗争失去合法性”。基于这些理由，&lt;small>;UN&lt;/small>; 被敦促拒绝 &lt;small>;IHRA&lt;/small>; 的定义；果然，它不使用它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;什么时候批评以色列陷入反犹太主义？ 《IHRA》的定义称，“对以色列的批评与对任何其他国家的批评类似，不能被视为反犹太主义”。该准则的支持者强调，它谴责那些否认犹太人拥有以色列国权利但允许批评以色列国家及其政府的人为反犹太主义者。再次考虑“从河流到海洋”。哈马斯在其 2017 年宪章中使用了这句话，主张“全面彻底解放巴勒斯坦”：这样做的后果只能是杀害犹太人或将他们赶出土地。&lt;/p>;&lt;p>;但是，就像土地本身，这永远是一个&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/international/2023/10/28/the-culture-war-over-the-gaza-war&quot;>;有争议的地区&lt;/a>;。以色列的许多批评者和支持者都令人沮丧地急于假设对方最坏的一面：以色列的批评者是反犹太主义的；或者它的支持者正在利用反犹太主义的指控来防止不可接受的政策曝光。没有任何定义总能调和这些对立的观点。但努力寻找一个人是有益的。反犹太主义太重要、太卑鄙、太危险，不能完全由个人主观判断对其进行评估。 &lt;span data-ornament =“ ufinish”>;■&lt;/span>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net”样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 20:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How is America’s role in the world changing? | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/12/01/how-is-americas-role-in-the-world-changing]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_PDP513.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;美国在世界上的角色正在发生变化，从孤立主义的兴起到保护主义的产业政策。这一切意味着什么？ 2024 年大选将如何定义美国的全球地位？在费城的舞台上，“制衡”团队讨论了所有这些，并回答了现场听众的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;约翰·普里多 (John Prideaux) 与夏洛特·霍华德 (Charlotte Howard) 和 Idrees Kahloon 共同主持。&lt;/p>;&lt;p>;时长：47 分钟&lt;/p>;&lt;p>;收听：&lt;a href=&quot;https://www.economist .comhttps://podcasts.apple.com/us/podcast/id1494037881?ls=1&amp;amp;mt=2&quot;>;Apple 播客&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://open.spotify.com/show/4jjKHhNPHfkIZHssgrQavP&quot;>;Spotify&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;注册&lt;a href =&quot;https://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus&quot;>;《经济学人播客+》免费试用&lt;/a>;。如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将可以完全访问我们的所有节目。有关如何访问经济学家播客+的更多信息，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com.https://myaccount.economist.com/s/article/what-is-econalist/what-is-economist-podcasts&quot;>; faqs页面&lt;/a>;或观看&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48tldbl-4vu&quot;>;我们的视频&lt;/a>;解释如何链接您的帐户。&lt;/i>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;i>;播客成绩单可应要求提供&lt;a href =“ https://www.economist.com/cdn-cgi/l/email-protection” cfemail=&quot;8fffe0ebeceefcfbfccfeaece0e1e0e2e6fcfba1ece0e2&quot;>;[电子邮件受保护]&lt;/a>;。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们的播客转录产品的新方法。&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 05:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s truce with Hamas is drawing to a close | Middle East & Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/30/israels-truce-with-hamas-is-drawing-to-a-close]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231202_MAP005.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;近一周&lt;/small>; 11 月 24 日加沙枪声平息后，为该领土 220 万人民提供了喘息的机会，以色列人质回归的庆祝活动似乎即将结束。截至《经济学人》11 月 30 日付印时，停战协议已岌岌可危。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!-- -->; 上欣赏更多音频和播客&lt;a id=&quot;audio-ios- cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- - ->;或&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target= &quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://www. economics.com/media-assets/audio/036%20Middle%20East%20and%20Africa%20-%20The%20war%20against%20Hamas-a9afc90098072c7845114cb35289e90d.mp3&quot; title=&quot;以色列与哈马斯的休战即将结束&quot;controlsList= “ nodownload”>; &lt;p>;您的浏览器不支持＆lt; audio＆gt;元素。&lt;/p>; &lt;/audio>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/fige>; &lt;/div>; &lt;ped>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;a href =“ https：//www.economist .com/israel-hamas&quot;>;&lt;i>;阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;/aside>;&lt;p>;大约在战斗恢复前两小时当地时间上午 7 点，哈马斯表示，以色列拒绝了归还七名人质和三名人质的提议。以色列此前曾表示，每有10名活俘虏，才会将休战期延长24小时。大约在截止日期前一小时，他们达成了一项协议，哈马斯又增加了一个名字，以色列同意在前一天释放 12 名人质后将另外两个名字归功于哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;人质返回时的热闹场面巴勒斯坦囚犯被以色列关押，是在哈马斯的卡塔尔支持者斡旋下主要在卡塔尔首都多哈进行的顽固、冷酷谈判的结果。哈马斯拒绝透露人质是生是死，只在第二天晚上公布人质名单。每返回一个以色列人，就会释放三名巴勒斯坦妇女和未成年人，其中大多数人被指控犯有暴力或恐怖主义行为。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，讨论转向了发布更多交易的可能性大约 160 名人质仍被扣押在加沙。一项伟大的协议已经公布，以色列可以将他们全部释放，以换取以色列清空数千名巴勒斯坦囚犯的监狱并同意长期停火。以色列官员很快就辟谣了这些谣言。他们的首要任务是确保剩余的儿童和平民妇女获释，但他们预计哈马斯会要求更高的价格来释放其他类别的人质：老年男子；被哈马斯视为“战斗人员”的适龄男性平民；以及真正的士兵，无论男女。他们还担心哈马斯会试图拖延谈判，以延长停火协议而不给予任何回报。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列国防军 (&lt;small>;IDF&lt;/small>;) 估计，哈马斯 24 个营中有一半受到严重打击，其中许多营失去了地上和地下的指挥官和指挥部。 &lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;已经占领了加沙北部地区约80%的建筑区，并称已发现约800个隧道竖井，其中一半已被其部队摧毁。军方官员还表示，&lt;小>;以色列国防军&lt;/小>;已经实现了占领哈马斯一半以上火箭发射器所在地区的关键目标。这使得休战前对以色列城镇的火箭弹袭击大幅减少。 &lt;/p>;&lt;p>;战争期间统计死亡人数是出了名的困难，特别是因为有如此多的哈马斯战士在地下，但以色列情报机构估计，迄今为止，加沙和以色列已有约 5,000 名哈马斯战士被杀。加上那些受伤和被俘的人，哈马斯大约四分之一的战斗力量可能已经被消灭。这对哈马斯来说是一个很大的打击，但不足以防止以色列叶一旦离开加沙的权力。据信，该组织的领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 及其首席军事指挥官穆罕默德·德伊夫 (Muhammad Deif) 和马尔万·伊萨 (Marwan Issa) 躲在加沙南部的家乡汗尤尼斯 (Khan Younis)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id =&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;停战结束后，&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;将有两个当务之急：继续摧毁隧道和哈马斯的其已军事控制地区的建筑物；并进入加沙其他地方的哈马斯剩余据点。尽管以色列预计哈马斯剩余武装分子会强烈反对，但它在北部将拥有两大优势。它将攻击的地区几乎完全没有平民，他们已逃往南方。这将使&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;能够利用其在空中和火炮方面的巨大火力优势，帮助装甲纵队突破哈马斯的防御。 &lt;/p>;&lt;p>;当以色列在加沙南部开始预期的第二阶段地面战役时，事情将会变得更加艰难。该地区挤满了约 200 万人，其中许多人是从北部流离失所的，这意味着以色列在火力和装甲的使用上必须更加克制。据哈马斯控制的当局称，它已经受到主要盟友美国的压力，要求其造成的平民伤亡比停火前要少，当时有超过 15,000 人被杀。美国国务卿安东尼·布林肯将于 11 月 30 日会见以色列战时内阁，重申这一建议并敦促以色列向加沙提供更多援助。他还希望以色列考虑一旦战斗结束谁将控制加沙。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列军官承认，对付南部的哈马斯将“更具挑战性”，并谈论在那里发动“机动”进攻。这可能意味着以较小的部队分阶段攻克哈马斯南部的主要据点。这可能会减少平民伤亡，但也会延长战争，进一步削弱国际社会对以色列的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;还有一些关于以色列为人道主义援助流入加沙提供便利的说法，但由于本雅明·内塔尼亚胡执政联盟中极右翼政客的反对，目前尚未公开。自10月7日起，以色列不允许援助物资经过其领土。相反，补给车队采取了迂回路线，穿过埃及到达以色列安全检查站，然后返回埃及，然后通过拉法过境点进入加沙。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列安全机构意识到，允许更多援助进入是提高军事行动在外国人眼中合法性的另一种方式。官员们私下表示，他们正在努力重新开放凯雷姆沙洛姆过境点，战前加沙的大部分进口商品都是从以色列运抵这里的。但许多以色列人在 10 月 7 日的大屠杀之后仍然深切地感受到创伤，而且人质受到虐待的报道不会让他们热衷于援助加沙人。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 23:57:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>