<rss version="2.0"><channel><title>经济学家</title><description>经济学人全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.economist.com <item><title><![CDATA[Could AI transform science itself? | Science & technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/13/could-ai-transform-science-itself]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_STD003.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;“通过增强人类的智力，&lt;small>;人工智能&lt;/small>;可能引发新的文艺复兴，也许是启蒙运动的新阶段，”现代人工智能（&lt;小>;AI&lt;/小>;）教父之一扬·勒昆（Yann LeCun）今年早些时候表示。 &lt;small>;人工智能&lt;/small>;已经可以实现一些现有的科学过程&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/13/how-scientists-are-using-人工智能&quot;>;更快、更高效&lt;/a>;，但它能否通过改变科学本身的工作方式来做得更多？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。 &lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.com https://economist-app. onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- -->; 或 &lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/ div>;&lt;音频控制=“”id=“音频播放器”预加载=“无”src=“https://www.economist.com/media-assets/audio/073%20Science%20and%20technology%20-% 20AI%20in%20science%20_2_-a21e0c8ecb0047becaea1a297d98f80a.mp3&quot; title=&quot;人工智能能否改变科学本身？&quot; controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;这样的转换以前发生过。随着 17 世纪科学方法的出现，研究人员开始相信实验观察以及从中得出的理论，而不是古代公认的智慧。至关重要的是，这一过程得到了科学期刊的出现的支持，科学期刊让研究人员可以分享他们的发现，既可以主张优先权，又可以鼓励其他人复制和借鉴他们的成果。期刊围绕共享知识体系创建了一个国际科学界，引发了当今被称为科学革命的发现激增。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;进一步的转变始于 19 世纪末，随着研究实验室的建立——创新工厂，思想、人员和材料可以在工业规模上结合起来。这导致了从化学品、半导体到药品的进一步创新。这些转变不仅仅提高了科学生产力。他们还改变了科学本身，开辟了研究和发现的新领域。 &lt;small>;AI &lt;/small>;如何做类似的事情，不仅仅是产生新结果，而是产生新结果的新方法？&lt;/p>;&lt;p>;一种有前途的方法是“基于文献的发现”（&lt;small>;LBD &lt;/small>;），顾名思义，旨在通过分析科学文献来获得新发现。第一个 &lt;small>;LBD&lt;/small>; 系统由芝加哥大学的 Don Swanson 在 20 世纪 80 年代建立，在医学期刊数据库 &lt;small>;MEDLINE&lt;/small>; 中寻找新颖的联系。在早期的成功中，它将两个独立的观察结果结合在一起——雷诺氏病（一种循环系统疾病）与血液粘度有关，而鱼油可以降低血液粘度——并表明鱼油因此可能是一种有用的治疗方法。这个假设随后得到了实验验证。 &lt;/p>;&lt;h2>;我们正在给电池充电&lt;/h2>;&lt;p>;但是斯旺森博士的&lt;small>;LBD&lt;/small>;系统当时未能在&lt;small>;AI &lt;/small>;社区之外流行起来。如今，人工智能系统在自然语言处理方面的能力已经大大增强，并且拥有更多的科学文献可供研究。其他领域，尤其是材料科学，对&lt;small>;LBD&lt;/small>;式方法的兴趣正在与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;例如，2019 年，由当时在劳伦斯伯克利分校的 Vahe Tshitoyan 领导的一组研究人员美国国家实验室使用一种名为“无监督学习”的人工智能技术来分析材料科学论文的摘要，并将有关不同材料特性的信息提取到称为“词嵌入”的数学表示中。这些将概念放入多维空间中，其中相似的概念被分组在一起。该系统因此获得了“化学直觉”，例如，它可以建议与另一种材料具有相似特性的材料。然后，&lt;小>;人工智能&lt;/小>;被要求建议可能具有热电特性的材料（将温差转化为电压的能力，反之亦然），即使它们在文献中没有被识别。选出了十种最有前途的候选材料，实验测试发现这十种材料确实表现出了异常强的热电性能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后，研究人员重新训练他们的系统，省略最近几年的论文，并要求它预测在以后的几年中会发现哪些新的热电材料。该系统对此类发现的预测准确率是单纯偶然预测的八倍。它还可以使用其他术语（例如“光伏”）做出准确的发现预测。研究人员得出的结论是，“这种基于语言的推理方法可以成为自然语言处理和科学交叉领域的一个全新的研究领域。”芝加哥大学今年在《自然人类行为》杂志上发表的文章以一种新颖的方式扩展了这种方法。首先观察到&lt;small>;LBD&lt;/small>;系统倾向于关注论文中的概念，而忽略其作者。因此他们训练了一个&lt;small>;LBD&lt;/small>;系统来兼顾两者。由此产生的系统在预测材料科学新发现方面的性能是 Tshitoyan 博士团队构建的系统的两倍，并且还可以以超过 40% 的准确度预测实际发现者。但研究人员随后更进一步。他们没有跟随人群并预测研究人员将在哪里取得新发现，而是要求模型避开人群，并识别“外星”假设，这些假设在科学上是合理的，但在正常情况下不太可能在不久的将来被发现。未来。研究人员认为，该系统因此可以加速近期发现，并探测等待新发现的“盲点”。&lt;/p>;&lt;p>;除了提出新的假设进行研究之外，&lt;small>;LBD &lt;/small >;考虑作者身份的系统还可以推荐可能不认识的潜在合作者。当识别在不同领域工作的科学家、弥合互补的研究领域时，这种方法可能特别有效。南加州大学计算机科学家尤兰达·吉尔 (Yolanda Gil) 表示，在人工智能的推动下，跨学科研究合作“将从罕见变为更加普遍”。随着&lt;small>;LBD&lt;/small>;系统的扩展，使其能够处理表格、图表和基因序列和编程代码等数据，它们的能力将变得更加强大。未来，研究人员可能会依靠此类系统来监控海量的新科学论文、突出相关结果、提出新颖的研究假设，甚至将它们与潜在的研究合作伙伴联系起来，例如科学配对服务。因此，&lt;small>;人工智能&lt;/small>;工具可以扩展和改变现有的、具有数百年历史的科学出版基础设施。&lt;/p>;&lt;h2>;我们充满活力&lt;/h2>;&lt;p>;如果&lt;small>;LBD &lt;/small>;承诺用&lt;small>;AI&lt;/small>;、“机器人科学家”或“自动驾驶实验室”来增强期刊的实力，并承诺为实验室做同样的事情。这些机器超越了现有的实验室自动化形式，例如药物筛选平台。相反，他们以数据、研究论文和专利的形式获得有关特定研究领域的背景知识。然后，他们使用&lt;small>;人工智能&lt;/small>;形成假设，使用机器人进行实验，评估结果，修改假设，然后重复这个循环。 Adam是2009年在威尔士阿伯里斯特威斯大学建造的一台机器，它对酵母代谢中基因和酶之间的关系进行了实验，是第一台自主发现新科学知识的机器。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚当的继承者，称为夏娃，进行药物发现实验，并拥有更复杂的软件。在规划和分析实验时，它使用机器学习来创建“定量结构活性关系”（&lt;small>;QSAR&lt;/small>;），即将化学结构与生物效应联系起来的数学模型。例如，Eve 发现三氯生（牙膏中使用的一种抗菌化合物）可以抑制引起疟疾的寄生虫的基本机制。&lt;/p>;&lt;p>;罗斯·金 (Ross King)，&lt;small>;人工智能&lt;/small>;研究员创造了亚当的剑桥大学将未来的机器人科学家与用于下棋和围棋的&lt;小>;人工智能&lt;/小>;系统进行了类比。机器击败最优秀的人类玩家的前景曾经看似几十年后才实现，但技术的进步速度比预期的要快。此外，&lt;小>;人工智能&lt;/小>;系统为那些人类玩家没有考虑过的游戏制定了策略。当机器人科学家变得更有能力时，类似的事情也可能发生。 “如果&lt;小>;人工智能&lt;/小>;可以探索完整的假设空间，甚至扩大空间，那么它可能表明人类只探索了假设空间的一小部分区域，这可能是由于他们自己的科学偏见，金博士说。&lt;/p>;&lt;p>;机器人科学家还可以通过另一种方式改变科学：帮助解决困扰科学事业的一些问题。其中之一是这样一种观点，即通过各种衡量标准，科学的生产力正在下降，而推动知识前沿变得越来越困难和昂贵。有几种理论可以解释为什么会出现这种情况：例如，最简单的发现可能已经被发现，而科学家现在需要更多的培训才能到达前沿。人工智能驱动的系统可以比人类更快、更便宜、更准确地完成实验室工作，从而提供帮助。与人类不同，机器人可以全天候工作。正如计算机和机器人已经实现了天文学中的大规模项目（例如大型天空调查或自动搜索系外行星）一样，机器人科学家也可以解决系统生物学中的重大问题，因为它们的规模本来是不切实际的。 “我们不需要全新的科学来做到这一点，我们只需要做大量的科学研究，”金博士说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; 内容=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/797/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/797/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg&quot;/>; economics.com/img/b/608/797/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/262/90/media-assets /image/20230916_STD004.jpg 200w，https://www.economist.com/img/b/300/393/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg 300w，https://www.economist.com/img /b/400/524/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg 400w，https://www.economist.com/img/b/600/787/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg 600w ，https://www.economist.com/img/b/640/839/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg 640w，https://www.economist.com/img/b/800/1049/ 90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1311/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg 1000w，https://www. economics.com/img/b/1280/1678/90/media-assets/image/20230916_STD004.jpg 1280w&quot;sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;烧瓶破裂成数字失真&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure >;&lt;p>;自动化还可能有助于解决另一个问题：再现性危机。理论上，当科学家发表他们的结果时，其他人可以复制和验证他们的工作。但复制并没有多少荣耀，这使得它很少见。当这种情况确实发生时，许多尝试都会失败，这表明原始作品是无效的，甚至是欺诈性的。科学家们没有动力去重复他人的工作，而且他们面临着发表新结果而不是验证现有结果的压力。同样，机器人科学家可以在某些研究领域提供帮助，例如分子生物学。曼彻斯特大学凯瑟琳·罗珀 (Katherine Roper) 于 2022 年发表的一项研究分析了 12,000 多篇有关乳腺癌的论文，并选择了 74 个生物医学结果使用 Eve 机器人进行验证，该机器人能够复制其中 43 个结果。研究人员得出的结论是，自动化“有潜力缓解可重复性危机”，并且它“回避了社会学和职业上对重复性的抑制因素”。机器不介意发布先前结果的验证。与人类科学家不同，他们也不会因发布负面结果而感到尴尬，例如，如果特定分子未能与给定目标相互作用。发表负面结果可以告诉未来的研究人员不该做什么，从而减少浪费精力。机器人科学家可靠地详细记录了他们工作的一切，这（理论上）有助于随后对其结果的分析。 “&lt;small>;人工智能&lt;/small>;创新可以改善所有这些领域的科学事业，”吉尔博士说。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;h2>;自动运行？&lt;/h2>;&lt;p>;障碍比比皆是。除了更好的硬件和软件以及两者之间更紧密的集成之外，实验室自动化系统之间还需要更大的互操作性，以及允许人工智能算法交换和解释语义信息的通用标准。标准化微孔板的引入，包含数百个微型试管，可以批量处理实验室样品，将某些类型的分析的生产率提高了数百倍。现在，数据也需要发生同样的事情 - 例如，来自生物实验室微孔板阵列的大部分数据最终会出现在电子表格或论文表格中，而这些数据是机器无法读取的。&lt;/p>;&lt;p>;另一个障碍科学家们对基于人工智能的工具缺乏熟悉。和大多数工人一样，一些研究人员担心自动化会威胁到他们的工作。但吉尔博士说，情况正在发生变化。 2014年，她在科学界调查人们对&lt;小>;人工智能&lt;/小>;的态度时发现，在大多数领域，“对&lt;小>;人工智能&lt;/小>;的兴趣似乎相对有限”。大多数将&lt;小>;人工智能&lt;/小>;纳入科学研究的努力来自&lt;小>;人工智能&lt;/小>;研究人员，他们经常遭到怀疑或敌意。但吉尔博士表示，&lt;small>;人工智能&lt;/small>;的影响现在是“深远而普遍的”。她说，许多科学家现在正在“积极寻找&lt;小>;人工智能&lt;/小>;合作者”。人们越来越认识到人工智能的潜力，特别是在材料科学和药物发现领域，从业者正在构建自己的人工智能驱动系统。金博士说：“如果我们能让机器在科学方面与人类一样出色，那将是一个彻底的突破，因为你可以制造很多机器。” &lt;/p>;&lt;p>;科学期刊改变了科学家发现信息并借鉴彼此成果的方式。研究实验室扩大了实验规模并实现了工业化。通过扩展和结合这两个先前的转变，&lt;small>;人工智能&lt;/small>;确实可以改变科学研究的方式。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;对世界感到好奇吗？要享受我们拓展思维的科学报道，请订阅&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/newsletters/simply-science&quot;>;Simply Science&lt;/a>;，这是我们的每周订阅者简讯。&lt;/ i>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 05:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s love of unions runs into a giant strike | United States]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/united-states/2023/09/13/joe-bidens-love-of-unions-runs-into-a-giant-strike]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_USP002.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;&lt;b>;&lt;i>;编者注（2023 年 9 月 15 日）：&lt;/i>;&lt;/b>; &lt;i>;9 月 15 日，美国三大汽车制造商——福特、通用汽车和 Stellantis 的近 13,000 名工人—未能达成薪酬协议后罢工。&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;我&lt;/span>;&lt;small>;t有时&lt;/small>;说美国人没有阶级意识。听听美国最大的工会之一美国汽车工人联合会主席肖恩·费恩（Shawn Fain）几分钟的讲话，应该就能打消这个念头。 “亿万富翁的存在向我们表明，我们的经济是为少数人而不是多数人的利益而运转，”他在最近的一次直播中对&lt;small>;UAW&lt;/small>;成员说。他的主题是工人正在遭受损失，而公司正在获利。 “这是为什么？”他问。 “这么说，另一个混蛋也能赚到足够的钱，把自己射向月球？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption>; &lt;span>;享受更多音频和播客&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- -->; 或 &lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps: //economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio- player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://www.economist.com/media-assets/audio/014%20United%20States%20-%20Trade%20unions-50f83638d6082a097bc030875d8fae1b.mp3&quot; title=&quot;乔·拜登的爱工会遭遇大罢工&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>; &lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;费恩先生处于最佳状态，因为他正在集结他的部队。底特律、福特、通用汽车和 Stellantis 的“三巨头”汽车制造商的合同将于 9 月 14 日结束时，可能会发生罢工。 （Stellantis 的最大股东 Exor 还拥有《经济学人》母公司的部分股份。）这将标志着美国劳资关系几个月来的激烈升温达到顶峰。从周五在选定工厂举行的罢工开始，146,000 名&lt;small>;UAW&lt;/small>;成员可能会罢工，此外还有大约 190,000 名其他工人，包括演员、编剧和酒店工作人员，已经在纠察线上。更多的美国&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2022/12/14/americas-unions-are-gentrifying&quot;>;私营部门雇员&lt;/a>;将参加罢工比 20 世纪 80 年代以来的任何时候都多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近避免罢工时，这些条款对工人来说是有利的。 &lt;small>;UPS&lt;/small>; 是一家快递公司，7 月份同意将其司机的工资和福利提高到 17 万美元。劳工运动中的一些人认为他们才刚刚开始。或者正如费恩先生所说：“我们的斗争不仅是为了我们自己，也是为了每一个工人。”&lt;/p>;&lt;p>;这最终可能会给乔·拜登带来一个难题。最喜欢吹嘘的是，他是美国历史上最支持工会的总统。学者们对此进行了争论，许多人都认可富兰克林·罗斯福（当集体谈判权被写入法律时掌权）。然而，很少有人会反对称拜登为过去 80 年来最支持工会的总统。他不仅一再表示对工人的坚定支持，还监督了资金承诺、规则变化和人事任命，这些都将更多权力交给了工会——在工会经常受到削弱的数十年之后，这是一个深刻的转变。但一波可能对经济造成损害的罢工浪潮可能会考验拜登对工会的喜爱程度。&lt;/p>;&lt;p>;停工事件之所以如此引人注目，是因为美国工会的数量多年来一直在下降。几十年来，实际上减少了潜在前锋的数量。如今，只有 6% 的私营部门工人加入了工会，这一比例低于 1970 年的约 30%。这种下降趋势现在能结束吗？劳工激进主义反弹的迹象在 2018 年和 2019 年首次显现出来，当时美国罢工工人总数创下了 30 年来的新高。大多数是公共部门雇员，尤其是教师。&lt;/p>;&lt;p>;今年的罢工涉及更广泛的行业：娱乐、物流、制造、建筑、清洁服务等。 “不满是全面的。你会看到从未加入过工会的行业中的工人，”加州大学洛杉矶分校的 Kent Wong 说道。也许自 2020 年以来最大的劳工头条新闻来自纽约亚马逊仓库和约 350 家星巴克咖啡馆（还在不断增加）的工人成功组建工会。美国最大的工会联合会 &lt;small>;AFL-CIO&lt;/small>; 主席 Liz Shuler 将其描述为“这个国家正在发生的觉醒”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ -2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但一些观察家认为这对劳动力来说是转瞬即逝的时刻。五年来，就业市场异常紧张（2020 年 covid-19 大流行开始时除外）。失业率一直低于4%，接近五年来的最低点。许多工人意识到自己占了上风，纷纷辞职去其他地方寻求更高的工资：因此，自 2019 年以来，低收入美国人的工资增长速度比高收入同胞快得多。对于那些加入工会或想要组建工会的人来说，同样的动力给了他们影响力。 &lt;/p>;&lt;p>;但过去几个月的经济数据显示，员工短缺现象正在缓解，随着企业削减招聘，更多人进入劳动力市场。智库美国企业研究所的迈克尔·斯特兰 (Michael Strain) 表示：“随着劳动力需求与劳动力供给更加一致，权力平衡将向管理者倾斜。”&lt;/p>;&lt;p>;反驳认为，劳动力增加激进主义将更加持久，这在很大程度上取决于拜登的行动。他的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2022/09/13/joe-bidens-induscial-policy-is-big-bold-and-fraught-with-difficulty&quot;>;工业政策&lt;/a>;——为半导体、电动汽车和可再生能源提供大约 1 万亿美元的补贴——在制定时就考虑到了工人的需求。大部分资金取决于支付公平工资的承诺。一些税收减免还包括这样的措辞：公司在工人试图组织工会时应保持中立。事实证明，这对于佐治亚州的校车制造商蓝鸟来说很重要，而佐治亚州对工会持敌对态度。 5 月份，那里的大多数工人投票加入工会，这是南方劳工运动的一个突破。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登先生的领导下，监管环境也发生了变化。他任命的国家劳工关系委员会（&lt;small>;NLRB&lt;/small>;）负责执行劳动法，这使得工人更容易举行工会选举，而公司更难阻止工会选举。 &lt;small>;NLRB&lt;/small>;不仅推翻了唐纳德·特朗普领导下通过的有利于公司的规则；它还拒绝了自 1971 年以来一直存在的一项标准，该标准允许老板质疑工会是否真正获得多数支持。拜登先生任命的&lt;small>;NLRB&lt;/small>;总法律顾问珍妮弗·阿布鲁佐 (Jennifer Abruzzo) 被劳工领袖称赞为多年来最有力的捍卫者。&lt;/p>;&lt;p>;拜登先生对工会的支持似乎是真诚的。与科技亿万富翁和常春藤盟校训练有素的律师在一起相比，他在工厂工人和劳工组织者的陪伴下显得更自在。他长期以来一直宣称工会工作对工人和美国来说都是好工作。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，他的想法中也包含了选举的考量。调查显示，近 70% 的美国人现在支持工会，接近六年来的最高水平（尽管工会多年来影响力的丧失可能有助于解释它们今天受欢迎的原因，因为很少有人经历过停工的后果） 。工会大多支持拜登先生：他已经获得了美国劳工联合会-产业工会联合会(AFL-CIO)的认可，这是该协会有史以来对总统候选人的最早认可。他们中的许多普通民众可能仍然更喜欢特朗普，但拜登在 2020 年大选中赢得了大多数工会家庭的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果拜登喜欢工会，那么就不太清楚他是否喜欢工会了。喜欢罢工。工会之所以成功，并不是因为公司看到了与工会打交道的双赢结果，而是因为他们担心不这样做的后果。 “这是一场斗争。这是一场零和游戏，”劳工历史学家尼尔森·利希滕斯坦说。星巴克的僵局支持了他的观点。尽管数百家咖啡馆已经成立工会，但工人们表示，公司拒绝与他们讨价还价。他说：“要改变这种状况，需要某种混乱，对星巴克的声誉造成真正的损害。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登先生并没有表现出对混乱的容忍度。 12月，他批准了一项法案，迫使铁路工人签署合同并继续工作，避免了可能导致全国范围内后勤问题的罢工。他没有同样的法律权力来阻止&lt;小>;UAW&lt;/小>;停工。但三巨头的罢工将给汽车制造商带来巨大损失，随着时间的推移，这种损失将波及密歇根州的其他制造公司，密歇根州是 2024 年大选的摇摆州。&lt;/p>;&lt;p>;拜登先生告诉记者，他认为不会发生罢工。 &lt;小>;UAW&lt;/小>;领导人费恩先生对听到如此自信的言论表示震惊，称罢工“极有可能”。美国汽车工人联合会也恰好是迄今为止没有支持拜登的最大工会之一，他们对拜登政府对电动汽车的资助正在将生产从工会设施转移出去感到不安。费恩先生表示，&lt;小>;UAW&lt;/小>;罢工将为政治家提供在亿万富翁和工人阶级之间选择立场的机会。对于一位认为自己对工会的忠诚应该已经显而易见的总统来说，这是一个尴尬的最后通牒。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;通过 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/newsletters/checks 掌握美国政治动态-and-balance&quot;>;制衡&lt;/a>;，我们的每周仅限订阅者的时事通讯，它探讨了美国民主的状况以及对选民重要的问题。有关乔·拜登总统任期的更多报道，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/president-joe-biden&quot;>;专用中心&lt;/a>;。&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 03:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Has the European Central Bank become too powerful? | Finance & economics]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/09/13/has-the-european-central-bank-become-too-powerful]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_FNP003.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;“没有人，一切皆有可能&lt;/small>;。没有制度，就没有什么是持久的。”欧盟创始人之一让·莫内 (Jean Monnet) 指出。欧洲中央银行（&lt;小>;ecb&lt;/小>;）从一个卑微的出身，作为一种新生货币的守护者，成长为欧洲政治中的大国之一，甚至可能让这位技术官僚大师本人感到惊讶。该机构刚刚成立 25 周年，实力如此强大，但现在却面临着一个棘手的问题。它知道何时停止吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!-- -->; &lt;a上享受更多音频和播客id=&quot;audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/ a>; &lt;!-- -->; 或 &lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me /d2eC/7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src= &quot;https://www.economist.com/media-assets/audio/069%20Finance%20and%20economics%20-%20Monetary%20policymaking-c14c82a5bf3ac60333fc426442d2e082.mp3&quot; title=&quot;欧洲央行是否变得过于强大？&quot; controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;small>;ecb &lt;/small>;的独特之处在于它具有没有政治霸主或财政对手。它的独立性由条约规定，这是&lt;小>;欧盟&lt;/小>;最接近宪法的形式。其使命将价格稳定放在首位。在第二部分中，政策制定者被指示“支持&lt;小>;欧盟&lt;/小>;的总体经济政策”，其中包括增长和就业，其方式类似于美联储的双重使命，但也可能会被延伸制定气候政策或“降低与中国关系的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;纵观&lt;small>;欧洲央行&lt;/small>;的历史，其官员&lt;!-- -->;承担了额外的责任。在许多情况下，他们是被迫这样做的。在 2010 年代初主权债务危机期间的市场动荡中，时任央行行长马里奥·德拉吉 (Mario Draghi) 承诺将“不惜一切代价”保护欧元，以安抚投资者。在新冠肺炎 (covid-19) 疫情期间，在现任行长克里斯蒂娜·拉加德 (Christine Lagarde) 领导下，欧洲央行购买了 1.7 万欧元（2 万美元）的公共债务，以消除对欧元区政府流动性的疑虑。去年，当通货膨胀威胁到意大利债券利率飙升时，她又宣布了另一项债券购买计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事实上，欧洲央行已成为欧元区政府的最后贷款人。该银行煞费苦心地强调，其债券购买计划是有附加条件的。事实上，为了避开该条约对政府融资的禁令，官员们必须将货币政策的合理性与遵守&lt;小>;欧盟&lt;/小>;的财政规则以及可持续债务的需要结合起来。因此，“欧洲央行的律师必须是世界上最具创新精神的律师之一，”智库欧洲改革中心的桑德·托杜尔 (Sander Tordoir) 表示。正如欧洲央行前官员弗朗西斯科·帕帕迪亚（Francesco Papadia）所言，欧洲央行并没有像其他地方发生危机那样依靠央行提供帮助，而是强制执行“宏观经济合理性” ，指出。 &lt;/p>;&lt;p>;地缘政治现在正在推动欧洲央行扮演更加敏感的角色。采取交换线。银行决定是否设立它们。例如，如果欧洲银行迫切需要美元，欧洲央行可以与美联储将欧元兑换成欧元。在两个大型非欧元&lt;小>;欧盟&lt;/小>;成员国中，波兰受益于与&lt;小>;欧洲央行&lt;/小>;的有限互换额度；&lt;!-- -->; 匈牙利则没有。 “例如，乌克兰是否获得[一个]应该是财政部长们的共同决定，而不是&lt;小>;欧洲央行&lt;/小>;的单独决定，”德国外交关系委员会的沙欣·瓦莱（Shahin Vallée）认为，另一位观点坦克。同样，欧洲央行在关于俄罗斯冻结的央行资产应该如何处理的争论中发出了强有力的声音，宁愿不去碰它们。 It also objects, on legal grounds, to attempts to rechannel some &lt;small>;imf &lt;/small>;special-drawing rights, which can be used as foreign-currency reserves, to development banks.&lt;/p>;&lt;p>;Yet the &lt;small>;ecb &lt;/small>;is not just responding to events.这可以从其对欧元的推广中看出——而其职责并未明确要求这样做。 As Ms Lagarde recently told &lt;i>;The Economist&lt;/i>;: “If there is more trade in euros, we need to provide the liquidity supporting that trade.国际欧元是稳定的力量。”该银行计划提振欧元的一种方式是通过数字货币，这可能有助于促进国际交易。它比美联储走得更远，后者还远未发行货币，而且更担心政治批准。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Climate change is another area where the &lt;small>;ecb&lt;/small>; is playing a role. As the &lt;small>;eu&lt;/small>;&#39;s main banking supervisor, it must assess emerging risks. “It is no longer controversial that the climate crisis translates into financial risk, and is thus squarely within our mandate,” says Frank Elderson of the &lt;small>;ecb&lt;/small>;&#39;s executive board. The results of an &lt;small>;ecb&lt;/small>; climate stress test, published on September 6th, show that a faster energy transition will lower banks&#39; credit risks in the medium term. Thus green thinking will increasingly inform the &lt;small>;ecb&lt;/small>;&#39;s risk management, bond-buying and collateral policies.&lt;/p>;&lt;p>;Ms Lagarde argues more could be within the bank&#39;s mandate: “All European bodies, from the European Parliament to member states, are committed to the Paris Agreement&#39;s climate targets.” One policy being debated is a green version of the &lt;small>;ecb&lt;/small>;&#39;s targeted-lending operations.迄今为止，这些货币一直被用作货币政策工具，鼓励金融机构向企业和家庭提供贷款。在发放现金时考虑到绿色因素将意味着该银行将实施彻底的气候政策，这将超出美联储考虑采取的任何措施。 &lt;/p>;&lt;p>;The danger in all this is that the &lt;small>;ecb&lt;/small>; does too much.各国政府无意对银行进行约束。事实上，它可能提供了一种实现政治家因担心公众强烈反对而无法实现的目标的方法。 Perhaps aware of its increasing power, countries are nominating former politicians to the &lt;small>;ecb&lt;/small>;&#39;s governing council.总统本人曾任法国财政部长；该银行副行长路易斯·德·金多斯 (Luis de Guindos) 是西班牙人。 Yet the more the &lt;small>;ecb&lt;/small>; ventures into controversial areas, the greater the risk its legitimacy is eroded.目前，政治家和央行行长都很高兴。公民有一天会开始反对吗？ &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;For more expert analysis of the biggest stories in economics, finance and markets, sign up to &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/newsletters/money-talks&quot;>;Money Talks&lt;/a>;, our weekly subscriber-only newsletter.&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 03:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are Hycean worlds, a proposed new habitat for life? | The Economist explains]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/09/13/what-are-hycean-worlds-a-proposed-new-habitat-for-life]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_BLP503.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;A&lt;/span>; &lt;small>;一点点&lt;/small>; 距离地球超过 124 光年，绕着一颗原本无趣的恒星旋转在狮子座，有一颗名为 K2-18 b 的行星。它是开普勒太空望远镜发现的数千颗系外行星之一，开普勒太空望远镜于 2009 年发射，专为这项任务而设计。 2019 年，哈勃太空望远镜的观测表明，这颗行星的大气层中可能存在水；它们被视为证据，表明如果它是一颗像地球一样的行星，它可能适合居住。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 11 日，当一个团队领导了一个团队领导时，天文的喧嚣进一步加剧，尽管也有人担心潜在的炒作剑桥大学的 Nikku Madhusudhan 宣布，使用更灵敏的詹姆斯·韦伯太空望远镜 (&lt;small>;JWST&lt;/small>;) 进行的观测表明，K2-18 b 可能就是所谓的“Hycean 世界”。那是什么地球之外的东西？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管这个术语（发音带有soft c）有一个古典的环，两年前它被 Madhusudhan 博士引入天文学，是“氢海洋”的混合词。它描述了一种在太阳系中未知的行星，但在其他地方可能很常见并且适合居住。&lt;/p>;&lt;p>;对系外行星的观测通常为天文学家提供的只是一个轨道、一个质量和一个半径。如果半径和质量与太阳系中看到的东西相匹配，他们就可以猜测该物体的内部结构可能是什么：一颗与地球大小和质量相同的系外行星可能是岩石质的。但 K2-18 b 的半径是地球的 2.6 倍，质量大约是地球的 9 倍，它比太阳系内部的任何岩石行星都要大得多。但它也比在外太阳系占据主导地位的巨星小得多：质量仅为海王星的一半，不到木星质量的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;由于附近没有类似物来指导它们，天文学家从第一原理出发计算出系外行星的结构：不同密度的壳层在物理上自洽的排列​​方式可以提供正确的答案吗？ Hycean 世界的想法是 Madhusudhan 博士提出的答案，该答案适用于 K2-18 b 等行星。它想象了一个与地球大小相当的岩石和铁核心，被数千公里深的海洋覆盖，顶部是由轻气体（可能是氢）组成的相对稀薄的大气层。给这样一颗行星提供与 K2-18 b 类似的质量，它的半径将与 K2-18 b 类似。它还将拥有一个覆盖行星、没有岛屿和大陆的海洋，原则上生命可以在其中繁衍生息。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;JWST&lt;/small>; 足够灵敏，可以探测到穿过行星最上层大气层的微小星光闪烁，而且它们与这样的图片是一致的。模型预测这样一颗行星的大气层应该含有二氧化碳和甲烷，而这两种物质都被发现了。还初步鉴定出二甲硫醚，这种分子在地球上仅由生命产生，尤其是由浮游生物产生。这并不意味着它是由 K2-18 b 上的生命产生的。但这种近乎观察势必会激起人们的兴趣。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这种大气中产生甲烷的各种过程也应该产生氨，但没有看到这一点。但这是 Hycean 的功能，而不是错误。氨会以甲烷不会的方式溶解在底层海洋中，因此只有甲烷留在大气中。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，这些都不能证明 K2-18 b 是一个真正的海斯世界。 Madhusudhan 博士模型中的大气深度非常重要。如果它太厚一点，由此产生的温室效应将使液态海洋不可能存在。相反，下游将由处于非常热、高压、“超临界”状态的水组成，完全不适合居住。怀疑论者表示，海西亚世界的存在只有经过微调，才能提供足够厚的大气层，不会丢失到太空中，但又足够薄，不会在其深处引发失控的温室效应。新的观察结果几乎没有提供任何信息（除了不存在氨）来排除 K2-18 b 就是这样一个桑拿地狱世界的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;令人高兴的是，K2-18 b 不会去任何地方，除了定期绕着它的母星旋转。将有充足的机会进行进一步观察。这些应该能够证明 K2-18 b 是否真的是一个适合居住的海西亚水世界，以及它的大气中是否真的含有令人回味的二甲硫醚痕迹。如果确实如此，您预计在未来几年会更多地听到 Hycean 这个词。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 03:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How scientists are using artificial intelligence | Science & technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/13/how-scientists-are-using-artificial-intelligence]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_STD001.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;I&lt;/span>;&lt;small>;n 2019&lt;/small>;, scientists at the Massachusetts Institute of Technology (&lt;small>;MIT&lt;/small>;) did something unusual in modern medicine—they found a new antibiotic, halicin. In May this year another team found a second antibiotic, abaucin. What marked these two compounds out was not only their potential for use against two of the most dangerous known antibiotic-resistant bacteria, but also how they were identified.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;Listen to this story.&lt;/figcaption>; &lt;span>;Enjoy more audio and podcasts on&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- -->;or&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;.&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audio controls=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://www.economist.com/media-assets/audio/072%20Science%20and%20technology%20-%20AI%20in%20science%20_1_-5ef88da55371f36cea7abcd1bbd9d95a.mp3&quot; title=&quot;How scientists are using artificial intelligence&quot; controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;Your browser does not support the &amp;lt;audio&amp;gt; element.&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;In both cases, the researchers had used an artificial-intelligence (&lt;small>;AI&lt;/small>;) model to search through millions of candidate compounds to identify those that would work best against each “superbug”. The model had been trained on the chemical structures of a few thousand known antibiotics and how well (or not) they had worked against the bugs in the lab. During this training the model had worked out links between chemical structures and success at damaging bacteria. Once the &lt;small>;AI &lt;/small>;spat out its shortlist, the scientists tested them in the lab and identified their antibiotics. If discovering new drugs is like searching for a needle in a haystack, says Regina Barzilay, a computer scientist at &lt;small>;MIT &lt;/small>;who helped to find abaucin and halicin, &lt;small>;AI &lt;/small>;acts like a metal detector. To get the candidate drugs from lab to clinic will take many years of medical trials. But there is no doubt that &lt;small>;AI &lt;/small>;accelerated the initial trial-and-error part of the process. It changes what is possible, says Dr Barzilay. With &lt;small>;AI&lt;/small>;, “the type of questions that we will be asking will be very different from what we&#39;re asking today.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Drug discovery is not alone in being jolted by the potential of &lt;small>;AI&lt;/small>;. Researchers tackling many of the world&#39;s most complicated and important problems—from forecasting weather to searching for new materials for batteries and solar panels and controlling nuclear-fusion reactions—are all turning to &lt;small>;AI &lt;/small>;in order to augment or accelerate their progress. &lt;/p>;&lt;p>;The potential is enormous. “&lt;small>;AI &lt;/small>;could usher in a new renaissance of discovery,” argues Demis Hassabis, co-founder of Google DeepMind, an &lt;small>;AI&lt;/small>; lab based in London, “acting as a multiplier for human ingenuity.” He has compared &lt;small>;AI &lt;/small>;to the telescope, an essential technology that will let scientists see farther and understand more than with the naked eye alone.&lt;/p>;&lt;h2>;Where have you been?&lt;/h2>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/739/90/media-assets/image/20230916_STC417.png&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/739/90/media-assets/image/20230916_STC417.png&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/243/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 200w,https://www.economist.com/img/b/300/365/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 300w,https://www.economist.com/img/b/400/486/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 400w,https://www.economist.com/img/b/600/729/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 600w,https://www.economist.com/img/b/640/778/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 640w,https://www.economist.com/img/b/800/972/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 800w,https://www.economist.com/img/b/1000/1215/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 1000w,https://www.economist.com/img/b/1280/1556/90/media-assets/image/20230916_STC417.png 1280w&quot; sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;Though it has been part of the scientific toolkit since the 1960s, for most of its life &lt;small>;AI&lt;/small>; has been stuck within disciplines where scientists were already well-versed in computer code—particle physics, for example, or mathematics. By 2023, however, with the rise of deep learning, more than 99% of research fields were producing &lt;small>;AI&lt;/small>;-related results, according to &lt;small>;CSIRO&lt;/small>;, Australia&#39;s science agency (see chart). “Democratisation is the thing that is causing this explosion,” says Mark Girolami, chief scientist at the Alan Turing Institute in London. What used to require a computer-science degree and lines of arcane programming languages can now be done with user-friendly &lt;small>;AI &lt;/small>;tools, often made to work after a query to Chat&lt;small>;GPT&lt;/small>;, Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s chatbot. Thus scientists have easy access to what is essentially a dogged, superhuman research assistant that will solve equations and tirelessly sift through enormous piles of data to look for any patterns or correlations within.&lt;/p>;&lt;p>;In materials science, for example, the problem is similar to that in drug discovery—there are an unfathomable number of possible compounds. When researchers at the University of Liverpool were looking for materials that would have the very specific properties required to build better batteries, they used an &lt;small>;AI&lt;/small>; model known as an “autoencoder” to search through all 200,000 of the known, stable crystalline compounds in the Inorganic Crystal Structure Database, the world&#39;s largest such repository. The &lt;small>;AI&lt;/small>; had previously learned the most important physical and chemical properties required for the new battery material to achieve its goals and applied those conditions to the search. It successfully reduced the pool of candidates for scientists to test in the lab from thousands to just five, saving time and money. &lt;/p>;&lt;p>;The final candidate—a material combining lithium, tin, sulphur and chlorine—was novel, though it is too soon to tell whether or not it will work commercially. The &lt;small>;AI&lt;/small>; method, however, is being used by researchers to discover other sorts of new materials.&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;h2>;What did you dream?&lt;/h2>;&lt;p>;&lt;small>;AI&lt;/small>; can also be used to predict. The shapes into which proteins twist themselves after they are made in a cell are vital to making them work. Scientists do not yet know how proteins fold. But in 2021, Google DeepMind developed AlphaFold, a&lt;!-- -->; model that had taught itself to predict the structure of a protein from its amino-acid sequence alone. Since it was released, AlphaFold has produced a database of more than 200m predicted protein structures, which has already been used by over 1.2m researchers. For example, Matthew Higgins, a biochemist at the University of Oxford, used AlphaFold to figure out the shape of a protein in mosquitoes that is important for the malaria parasite that the insects often carry. He was then able to combine the predictions from AlphaFold to work out which parts of the protein would be the easiest to target with a drug. Another team used AlphaFold to find—in just 30 days—the structure of a protein that influences how a type of liver cancer proliferates, thereby opening the door to designing a new targeted treatment.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;AlphaFold has also contributed to the understanding of other bits of biology. The nucleus of a cell, for example, has gates to bring in material to produce proteins. A few years ago, scientists knew the gates existed, but knew little about their structure. Using AlphaFold, scientists predicted the structure and contributed to understanding about the internal mechanisms of the cell. “We don&#39;t really completely understand how [the &lt;small>;AI&lt;/small>;] came up with that structure,” says Pushmeet Kohli, one of AlphaFold&#39;s inventors who now heads Google DeepMind&#39;s “&lt;small>;AI &lt;/small>;for Science” team. “But once it has made the structure, it is actually a foundation that now, the whole scientific community can build on top of.”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;AI &lt;/small>;is also proving useful in speeding up complex computer simulations. Weather models, for example, are based on mathematical equations that describe the state of Earth&#39;s atmosphere at any given time. The supercomputers that &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/science-and-technology/2023/07/26/the-high-tech-race-to-improve-weather-forecasting&quot;>;forecast weather&lt;/a>;, however, are expensive, consume a lot of power and take a lot of time to carry out their calculations. And models must be run again and again to keep up with the constant inflow of data from weather stations around the world.&lt;/p>;&lt;p>;Climate scientists, and private companies, are therefore beginning to deploy machine learning to speed things up. Pangu-Weather, an &lt;small>;AI &lt;/small>;built by Huawei, a Chinese company, can make predictions about weather a week in advance thousands of times faster and cheaper than the current standard, without any meaningful dip in accuracy. FourCastNet, a model built by Nvidia, an American chipmaker, can generate such forecasts in less than two seconds, and is the first &lt;small>;AI&lt;/small>; model to accurately predict rain at a high spatial resolution, which is important information for predicting natural disasters such as flash floods. Both these &lt;small>;AI &lt;/small>;models are trained to predict the weather by learning from observational data, or the outputs of supercomputer simulations. And they are just the start—Nvidia has already announced plans to build a digital twin of Earth, called “Earth-2”, a computer model that the company hopes will be able to predict climate change at a more regional level, several decades in advance.&lt;/p>;&lt;p>;Physicists trying to harness the power of nuclear fusion, meanwhile, have been using &lt;small>;AI &lt;/small>;to control complex bits of kit.聚变研究的一种方法是在称为托卡马克的环形容器内产生氢气等离子体（一种过热的带电气体）。当足够热时，大约 100m°C，等离子体中的粒子开始融合并释放能量。但如果等离子体接触托卡马克的壁，它就会冷却并停止工作，因此物理学家将气体限制在磁笼内。找到正确的磁场配置极其困难（一位物理学家表示，“有点像试图用毛线抓住一团果冻”），并且手动控制它需要设计数学方程来预测等离子体会做什么，然后使每秒对大约十个不同的磁线圈进行数千次小调整。 By contrast, an &lt;small>;AI &lt;/small>;control system built by scientists at Google DeepMind and &lt;small>;EPFL &lt;/small>;in Lausanne, Switzerland, allowed scientists to try out different shapes for the plasma in a computer simulation—and the &lt;small>;AI &lt;/small>;then worked out how best to get there.&lt;/p>;&lt;p>;Automating and speeding up physical experiments and laboratory work &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/13/could-ai-transform-science-itself&quot; data-tegid=&quot;6u8omph14brekri6fgfjsqkrghai9n7t&quot;>;is another area of interest&lt;/a>;. “Self-driving laboratories” can plan an experiment, execute it using a robotic arm, and then analyse the results. Automation can make discovering new compounds, or finding better ways of making old compounds, up to a thousand times faster. &lt;/p>;&lt;h2>;You&#39;ve been in the pipeline&lt;/h2>;&lt;p>;Generative &lt;small>;AI&lt;/small>;, which exploded into public consciousness with the arrival of Chat&lt;small>;GPT&lt;/small>; in 2022 but which scientists have been playing with for much longer, has two main scientific uses. First, it can be used to generate data. “Super-resolution” &lt;small>;AI &lt;/small>;models can enhance cheap, low-resolution electron-microscope images into high-resolution ones that would otherwise have been too expensive to record. The &lt;small>;AI &lt;/small>;compares a small area of a material or a biological sample in high resolution with the same thing recorded at a lower resolution. The model learns the difference between the two resolutions and can then translate between them.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/2070/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/2070/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/681/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 200w,https://www.economist.com/img/b/300/1021/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 300w,https://www.economist.com/img/b/400/1362/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 400w,https://www.economist.com/img/b/600/2043/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 600w,https://www.economist.com/img/b/640/2179/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 640w,https://www.economist.com/img/b/800/2724/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 800w,https://www.economist.com/img/b/1000/3405/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 1000w,https://www.economist.com/img/b/1280/4358/90/media-assets/image/20230916_STD010.jpg 1280w&quot; sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;And just as a large language model (&lt;small>;LLM&lt;/small>;) can generate fluent sentences by predicting the next best word in a sequence, generative molecular models are able to build molecules, atom by atom, bond by bond. &lt;small>;LLM&lt;/small>;s use a mix of self-taught statistics and trillions of words of training text culled from the internet to write in ways that plausibly mimic a human. Trained on vast databases of known drugs and their properties, models for “de novo molecular design” can figure out which molecular structures are most likely to do which things, and they build accordingly. Verseon, a pharmaceutical company based in California, has created drug candidates in this way, several of which are now being tested on animals, and one—a precision anticoagulant—that is in the first phase of clinical trials. Like the new antibiotics and battery materials identified by &lt;small>;AI&lt;/small>;, chemicals designed by algorithms will also need to undergo the usual trials in the real world before their effectiveness can be assessed.&lt;/p>;&lt;p>;A more futuristic use for &lt;small>;LLM&lt;/small>;s comes from Igor Grossmann, a psychologist at the University of Waterloo. If an &lt;small>;LLM &lt;/small>;could be prompted with real (or fabricated) back stories so as to mirror accurately what human participants might say, they could theoretically replace focus groups, or be used as agents in economics research. &lt;small>;LLM&lt;/small>;s could be trained with various different personas, and their behaviour could then be used to simulate experiments, whose results, if interesting, could later be confirmed with human subjects.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;LLM&lt;/small>;s are already making scientists themselves more efficient. According to GitHub, using tools like its “Copilot” can help coders write software 55% faster. For all scientists, reading the background research in a field before embarking on a project can be a daunting task—the sheer scale of the modern scientific literature is too vast for a person to manage. Elicit, a free online &lt;small>;AI &lt;/small>;tool created by Ought, an American non-profit research lab, can help by using an &lt;small>;LLM &lt;/small>;to comb through the mountains of research literature and summarise the important ones much faster than any human could. It is already used by students and younger scientists, many of whom find it useful to find papers to cite or to define a research direction in the face of a mountain of text. &lt;small>;LLM&lt;/small>;s can even help to extract structured information—such as every experiment done using a specific drug—from millions of documents.&lt;/p>;&lt;p>;Widening access to knowledge within disciplines could also be achieved with &lt;small>;AI&lt;/small>;. Each detector at the Large Hadron Collider at &lt;small>;CERN&lt;/small>; in Geneva requires its own specialised teams of operators and analysts. Combining and comparing data from them is impossible without physicists from each detector coming together to share their expertise. This is not always feasible for theoretical physicists who want to quickly test new ideas. Miguel Arratia, a physicist at the University of California, Riverside, has therefore proposed using &lt;small>;AI&lt;/small>; to integrate measurements from multiple fundamental physics experiments (and even cosmological observations) so that theoretical physicists can quickly explore, combine and re-use the data in their own work. &lt;/p>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;small>;AI&lt;/small>; models have demonstrated that they can process data, and automate calculations and some lab work (see table). But Dr Girolami warns that whereas &lt;small>;AI &lt;/small>;might be useful to help scientists fill in gaps in knowledge, the models still struggle to push beyond the edges of what is already known. These systems are good at interpolation—connecting the dots—but less so at extrapolation, imagining where the next dot might go. &lt;/p>;&lt;p>;And there are some hard problems that even the most successful of today&#39;s &lt;small>;AI &lt;/small>;systems cannot yet handle. AlphaFold, for example, does not get all proteins right all the time. Jane Dyson, a structural biologist at the Scripps Research Institute in La Jolla, California, says that for “disordered” proteins, which are particularly relevant to her research, the &lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s predictions are mostly garbage. “It&#39;s not a revolution that puts all of our scientists out of business.” And AlphaFold does not yet explain why proteins fold in the ways they do. Though perhaps the &lt;small>;AI &lt;/small>;“has a theory we just have not been able to grasp yet,” says Dr Kohli.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/797/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/797/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/262/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 200w,https://www.economist.com/img/b/300/393/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 300w,https://www.economist.com/img/b/400/524/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 400w,https://www.economist.com/img/b/600/787/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 600w,https://www.economist.com/img/b/640/839/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 640w,https://www.economist.com/img/b/800/1049/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 800w,https://www.economist.com/img/b/1000/1311/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 1000w,https://www.economist.com/img/b/1280/1678/90/media-assets/image/20230916_STD002.jpg 1280w&quot; sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;A close-up of pixels and pills coming out of a flask&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;Despite those limitations, structural biologists still reckon that AlphaFold has made their work more efficient. The database filled with AlphaFold&#39;s protein predictions allows scientists to work out the likely structure of a protein in a few seconds, as opposed to the years and tens of thousands of dollars it might have taken otherwise. &lt;/p>;&lt;p>;And speeding up the pace of scientific research and discovery, making efficiencies wherever possible, holds plenty of promise. In a recent report on &lt;small>;AI &lt;/small>;in science the &lt;small>;OECD&lt;/small>;, a club of rich countries, said that “while &lt;small>;AI&lt;/small>; is penetrating all domains and stages of science, its full potential is far from realised.” The prize, it concluded, could be enormous: “Accelerating the productivity of research could be the most economically and socially valuable of all the uses of artificial intelligence.”&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;h2>;Welcome to the machine&lt;/h2>;&lt;p>;If &lt;small>;AI &lt;/small>;tools manage to boost the productivity of research, the world would no doubt get the “multiplier for human ingenuity” predicted by Dr Hassabis. But &lt;small>;AI &lt;/small>;holds more potential still: just like telescopes and microscopes let scientists see more of the world, the probabilistic, data-driven models used in &lt;small>;AI &lt;/small>;will increasingly allow scientists to better model and understand complex systems. Fields like climate science and structural biology are already at the point where scientists know that complicated processes are happening, but researchers so far have mainly tried to understand those subjects using top-down rules, equations and simulations. &lt;small>;AI &lt;/small>;can help scientists approach problems from the bottom up instead—measure lots of data first, and use algorithms to come up with the rules, patterns, equations and scientific understanding later. &lt;/p>;&lt;p>;If the past few years have seen scientists dip their toes into the shallow waters of &lt;small>;AI&lt;/small>;, the next decade and beyond will be when they have to dive into its depths and swim towards the horizon. &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;Curious about the world? To enjoy our mind-expanding science coverage, sign up to &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/newsletters/simply-science&quot;>;Simply Science&lt;/a>;, our weekly subscriber-only newsletter.&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 23:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yuval Noah Harari and Mustafa Suleyman on the future of AI | Films]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/films/2023/09/14/yuval-noah-harari-and-mustafa-suleyman-on-the-future-of-ai]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230914_FLP003.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;i>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;he Economist&lt;/small>;&lt;/i>; brought together Yuval Noah Harari, a historian and philosopher, and Mustafa Suleyman, the co-founder of DeepMind, to discuss what the artificial-intelligence revolution means for our futures. Both have spent years analysing the threats and opportunities that&lt;small>; AI&lt;/small>; presents.一个人以学者的身份来研究这个主题；另一个是作为技术发展核心的企业家。 &lt;/p>;&lt;p>;They debate &lt;small>;AI&#39;&lt;/small>;s impact on employment, geopolitics and the survival of liberal democracy. They also discuss what regulation should look like, and whether &lt;small>;AI&lt;/small>; will ever have agency.&lt;/p>;&lt;p>;With Zanny Minton Beddoes, Yuval Noah Harari and Mustafa Suleyman.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;iframe height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/U7VNpPqZ6-E?enablejsapi=1&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 21:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can AI be controlled? | Films]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/films/2023/09/14/can-ai-be-controlled]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230914_FLP001.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;iframe height=&quot;360&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/y9jhh9Tji7M?enablejsapi=1&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/p>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;Y&lt;/span>;&lt;small>;uval Noah Harari&lt;/small>;, a historian and philosopher, and Mustafa Suleyman, the co-founder of DeepMind, sit down with Zanny Minton Beddoes, &lt;i>;The Economist&lt;/i>;&#39;s editor-in-chief, to debate the risks and potential of artificial intelligence, and whether the technology can be controlled.&lt;/p>;&lt;p>;Watch the full interview &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/films/2023/09/14/yuval-noah-harari-and-mustafa-suleyman-on-the-future-of-ai&quot;>;here&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 21:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What will halt China’s rolling property crisis? | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/09/14/what-will-halt-chinas-rolling-property-crisis]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_PDP510.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;housands of building&lt;/small>; projects across China have been halted or dramatically slowed as a rolling crisis engulfs the country&#39;s property sector.政府的“三条红线”政策试图限制房地产开发商的杠杆率，但目前已迫使数十家房地产开发商违约和重组。市场信心已经消失。 And in a country where people buy their homes in advance, long before they are built, that wave of worry has sent sales tumbling.&lt;/p>;&lt;p>;On this week&#39;s podcast, hosts Mike Bird, Alice Fulwood, and Tom Lee-Devlin ask whether there is an end in sight to China&#39;s growing property woes. &lt;i>;The Economist&lt;/i>;&#39;s Don Weinland takes a trip to Zhangzhou to examine what went wrong.长期中国观察家安妮·史蒂文森-杨 (Anne Stevenson-Yang) 解释了为什么房地产对中国经济的影响如此之大，北京房地产分析师 Rosealea Yao 则解释了如何才能结束这场危机。 Runtime: 43 min&lt;/p>;&lt;p>;&lt;iframe height=&quot;215&quot; src=&quot;https://embed.acast.com/theeconomistmoneytalks/money-talks-chinas-property-crisis&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/p>;&lt;p>;Sign up for Economist Podcasts+ now and get 50% off your subscription with our limited time offer: &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/podcastsplus-moneytalks/&quot;>;www.economist.com/podcastsplus-moneytalks&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;You will not be charged until Economist Podcasts+ launches.&lt;/p>;&lt;p>;If you&#39;re already a subscriber to The Economist, you&#39;ll have full access to all our shows as part of your subscription.&lt;/p>;&lt;p>;For more information about Economist Podcasts+, including how to get access, please &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts&quot;>;visit our FAQs page&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;Listen on: &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://podcasts.apple.com/us/podcast/id420929545&quot;>;Apple Podcasts&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://open.spotify.com/show/2Yvo8QxZf7WlSEsIwKjtX4&quot;>;Spotify&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9yc3MuYWNhc3QuY29tL3RoZWVjb25vbWlzdG1vbmV5dGFsa3M&quot;>;Google&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.stitcher.com/show/the-economist-money-talks&quot;>;Stitcher&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://tunein.com/podcasts/Business--Economics-Podcasts/Money-Talks-from-The-Economist-p603831/&quot;>;TuneIn&lt;/a>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 21:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Oslo accords were always doomed to fail | Middle East & Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/09/12/the-oslo-accords-were-always-doomed-to-fail]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_MAP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;嘿&lt;/small>;从来就没有想过活到青春期，更不用说成年了。 The Oslo accords, the peace agreement signed by Israel and the Palestinians in 1993, were meant to fade away.五年后，两国人民将在固定边界内建立主权国家。 The interim deal would become obsolete.但五年来了又过去了，然后又是五年，又是五次。过渡期变成了永久性的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!-- -->; &lt;a id= 上欣赏更多音频和播客“audio-ios-cta” href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- -->;或&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC /7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https ://www.economist.com/media-assets/audio/037%20Middle%20East%20and%20Africa%20-%20Oslo%20accords%20at%2030-10be9a0acd08493838f8847c78dde026.mp3&quot; title=&quot;奥斯陆协议总是注定failed&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>; &lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;9 月 13 日，该协议迎来了 30 周年。他们的持久成就是创造了一个大多数巴勒斯坦人厌恶的有限的巴勒斯坦政府，并在双方之间实现一定程度的相互承认。和平的承诺尚未兑现。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人和巴勒斯坦人花了数十年的时间争论到底出了什么问题。 If only their leaders—Binyamin Netanyahu or Ehud Barak, Yasser Arafat or Mahmoud Abbas—had accepted one of the deals put forward in later negotiations.要是伊扎克·拉宾没有被暗杀就好了。要是哈马斯和伊斯兰圣战组织没有发动自杀式爆炸袭击就好了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;但也许什么都没有出错。 The accords worked as they were designed to, which is to say, they did not work at all.奥斯陆进程始终存在缺陷，但不可能以其他方式发生。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议是 1993 年初在挪威首都举行的一系列会议产生的。一开始，以色列人与巴勒斯坦解放组织（&lt;small>;plo&lt;/small>;）交谈是非法的，以色列政府将其视为恐怖组织。但挪威官员说服以色列副外长约西·贝林与他的宿敌进行秘密会面。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦团队由艾哈迈德·库雷（Ahmed Qurei，又名阿布·阿拉）领导，他是一位性格温和的官员，与巴勒斯坦领导人阿拉法特关系密切。起初，他的对手是以色列学者亚伊尔·赫希菲尔德 (Yair Hirschfeld)，后来是外交部长乌里·萨维尔 (Uri Savir)。&lt;/p>;&lt;p>;他们在奥斯陆一起生活了几天，见面到深夜，他们的朋友会谈以葡萄酒为润滑，以家常菜为燃料（挪威外交部长的妻子为他们准备了一些饭菜）。所发生的并不是冲突的结束，而是结束的开始。&lt;/p>;&lt;p>;谈判代表无法就耶路撒冷的地位等最棘手的问题达成一致，因此他们推迟了这些问题并就临时问题达成了一致。脚步。一个名为巴勒斯坦权力机构（&lt;small>;pa&lt;/small>;）的新实体将承担对约旦河西岸和加沙地带的有限控制。随后出现了一系列附录：1994 年的《巴黎议定书》定义了以色列与&lt;小>;巴勒斯坦权力机构&lt;/小>;之间的经济关系； 1995 年塔巴协议规定了安全安排。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都不是最终解决方案，而只是占领者与被占领者之间的关系，旨在维持短暂的关系。双方同意开始就最终两国协议进行谈判，该协议将于 1996 年 5 月开始，1999 年 5 月结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是渐进主义的练习。 After a half-century of conflict, the thinking went, no one could expect Israelis and Palestinians to reach a comprehensive agreement.他们需要建立信任。&lt;/p>;&lt;p>;但这个过程的渐进性质使其容易被剧透。 Joel Singer, an Israeli legal adviser in 1993, points to the decision to create a Palestinian police force responsible for security in parts of the West Bank. The Palestinians, though, were neither willing nor able to serve as an auxiliary of the Israeli army.奥斯陆事件发生后的七年里，被巴勒斯坦人杀害的以色列平民比之前的七年还要多，而那是在第二次&lt;i>;起义&lt;/i>;（即巴勒斯坦起义）最严重的日子之前。&lt;/p>;&lt;p>;Qurei经常指出另一个错误：这些协议未能阻止以色列建造定居点。 Rather, they created a sense of urgency. If Israel was to have defined borders by 1999, settlers had only a few years in which to grab more land. 1993 年至 1999 年间，他们建立了 43 个前哨基地：未经政府批准而建立的定居点。有些后来被批准或并入现有定居点。&lt;/p>;&lt;p>;这些年，被占领的约旦河西岸的定居者人数增加了 58%，从 116,300 人增加到 183,900 人，而该国总人口仅增加了 17% 。 Their numbers continue to grow. In 1993 settlers were 2% of Israel&#39;s population and 3% of its Jewish population;如今，这些数字分别为 5% 和 7%，而且他们的政治权力也有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展破坏了这一进程，并使两国人民对和平理念产生了反感。 Just 28% of Palestinians support the two-state solution today, down from 53% a decade ago.一半的巴勒斯坦人希望解散《巴勒斯坦权力机构》，这是该协议最持久的遗产。 &lt;/p>;&lt;p>;在以色列，支持率也处于历史最低水平，只有三分之一的以色列犹太人支持这一想法。年轻的以色列人是在血腥的&lt;i>;起义&lt;/i>;中长大的； young Palestinians came of age watching settlers gobble up the land meant for their future state.毫不奇怪，他们都失去了信心。&lt;/p>;&lt;p>;但过程变成这样也不足为奇。 Israelis and Palestinians sometimes liken the idea of a two-state solution to ending an unhappy marriage. Imagine filing for divorce but agreeing to live with your spouse for five more years while you decide how to divvy up the furniture.这是加深敌意的良方。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 90 年代初期的乐观情绪中，一些勇敢的人能够规划出一条通往和平的道路，而他们的政府也会真诚地遵循这条道路，这似乎是合乎逻辑的。但真正的和平协议需要双方公众更广泛的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这种支持在 20 世纪 90 年代并不存在，在今天也不存在——无论是在极右翼政府统治严重分裂的以色列，还是在过时的以色列。阿巴斯先生掌管着一个无能的&lt;小>;巴勒斯坦&lt;/小>;，在巴勒斯坦大片地区没有权威。 Western powers have lost interest in playing mediator.阿拉伯领导人希望忘记这场冲突。&lt;/p>;&lt;p>;目前，只剩下奥斯陆了。 Diplomats invoke the accords like the catechism of a dying faith, as if one more trust-building exercise or round of negotiations will be the one that unlocks a real peace.惯性将让他们继续存在，直到新一代的以色列人和巴勒斯坦人准备好尝试新事物——无论是好还是坏。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 12:27:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[What to read about boardroom battles | The Economist reads]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/09/12/what-to-read-about-boardroom-battles]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230826_BLP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;Y&lt;/span>;&lt;small>;你已经完成了&lt;/small>;“继承”。哪里可以获得另一种权力争夺和权力午餐解决方案？不用担心：这里有四本书和一个播客可以满足您的渴望。他们讲述了现实生活中的继承之争和敌意收购。洛根·罗伊（Logan Roy）会认可他们将商业描述为一项混乱的运动。 “生活不是马背上的骑士，”《继承之战》的创始人告诉他的儿子。 “这是一张纸上的数字。这是一场泥里刀子的战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;门口的野蛮人：RJR 纳贝斯克的没落&lt;/b>;。作者：布莱恩·巴勒和约翰·赫利亚尔。 &lt;i>;哈珀商业； 624 页； 24.99 美元。基石; £10.99&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“好了，孩子们，我们出发了参加比赛！你觉得怎么样？在 1988 年有史以来最大的杠杆收购前夕，罗斯·约翰逊 (Ross Johnson) 非常兴奋，他是 RJR 纳贝斯克 (Nabisco)（一家现已倒闭的香烟和零食集团）随心所欲的老板。 。约翰逊对公司股价低迷感到沮丧。他认为投资者对其烟草业务进行了不公平的惩罚。因此，在华尔街的帮助下，他密谋将公司私有化，以此来大赚一笔。当顶级私募股权公司&lt;small>;KKR&lt;/small>;被排除在交易之外时，一场&lt;small>;PE&lt;/small>;大亨之战随之而来。 “为什么[约翰逊]不来找我们？” &lt;small>;KKR&lt;/small>; 委屈的老板亨利·克拉维斯 (Henry Kravis) 问道。 “&lt;i>;我&lt;/i>;给了他这个主意。”克拉维斯先生提出还价并获胜，导致约翰逊下台。 《门口的野蛮人》是一个关于 20 世纪 80 年代贪婪和短期主义的节奏紧凑的故事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;无剧本：媒体帝国和红石家族遗产的史诗般的战斗&lt;/b >;。作者：詹姆斯·斯图尔特和雷切尔·艾布拉姆斯。 &lt;i>;企鹅出版社； 416 页； 32 美元。基石出版社； £25&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;“无脚本”很有趣，因为它的许多主角都很糟糕。其中首屈一指的是暴躁而残忍的萨姆纳·雷石东。他将家族的汽车影院连锁店转变为世界上最大的娱乐资产集合体之一，并持有哥伦比亚广播公司 (CBS) 和维亚康姆 (Viacom) 的控股权。 2016 年，在接受法院下令的认知测试后，93 岁的他被迫退休，引发了一场史诗般的继承之战。他的女儿莎丽 (Shari) 寻求合并哥伦比亚广播公司 (CBS) 和维亚康姆 (Viacom)。与她争夺控制权的是&lt;small>;CBS&lt;/small>;的老板莱斯利·穆维斯(Leslie Moonves)，他最终在被指控性骚扰后辞职，但他否认了这一指控。雷石东女士成为派拉蒙环球公司的董事长，该公司合并了哥伦比亚广播公司和维亚康姆公司——这本书中为数不多的几个讨人喜欢的角色之一的好莱坞结局。这本书以 2020 年萨姆纳的葬礼结束，莎莉演唱了《My Way》。 《无脚本》是一部家庭传奇和董事会情节剧的结合，讲述了一个关于争吵、限制令、监护权之争、保密协议和通灵的引人入胜的故事。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/culture/2023/03/09/sumner-redstone-and-the-battle-for-paramount&quot;>;阅读我们的完整评论&lt;/a>;。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;碰撞历程：卡洛斯·戈恩和颠覆汽车帝国的文化战争&lt; /b>;.作者：汉斯·格雷梅尔和威廉·斯波萨托。 &lt;i>;哈佛商务出版社； 400 页； 30 美元和 22 英镑&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;这是一个关于一个人的垮台以及导致其失败的企业文化和民族身份冲突的故事。它的焦点是卡洛斯·戈恩，一位出生于巴西的汽车制造高管，他策划了日本日产和法国雷诺的联盟。后来他又加入了另一家日本汽车制造商三菱。 20 世纪 90 年代末，雷诺救助日产汽车时，派出当时担任高级经理的戈恩先生前往日本实施扭亏为盈。 “没有神圣的牛，没有禁忌，没有限制”，“Le Cost-Killer”宣称。在日产的成功为他赢得了雷诺的最高职位。他同时领导两家公司，他的任务是将它们更加紧密地结合在一起。但紧张局势正在加剧：日产汽车的销量最终超过了雷诺，但其在雷诺的股份却远小于雷诺在日产的股份。在日产的一些人看来，更紧密的整合就像一次秘密收购。然后，2018 年，戈恩先生在东京令人震惊地被捕，原因是涉嫌少报工资和滥用公司资产（他否认了这些指控）。戈恩先生以戏剧性的方式逃脱，此后一直躲藏在黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;亲爱的董事长：董事会之争和股东激进主义的兴起&lt;/b>;。作者：杰夫·格拉姆。 &lt;i>;哈珀商业； 320页； 35 美元。哈珀柯林斯出版社； £20&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;《亲爱的董事长》在八个案例研究中讲述了 20 世纪昏昏欲睡的股东如何醒来并开始挑战公司董事会和老板。每一章都描述了一位不畏惧面对无能管理层的投资者。有些人——比如可怕的企业掠夺者卡尔·伊坎——因解散公司以获取快速利润而受到批评。其他人则因对企业老板的无节制攻击而引起关注。对冲基金经理丹尼尔·勒布(Daniel Loeb)曾建议对一位能源高管进行“镇绞”。但杰夫·格拉姆认为，这些不满的投资者的积极行动改善了资本主义，让稳重的机构股东更加自信，企业更加积极响应。正如一位养老基金负责人在 20 世纪 80 年代所承认的那样，保持沉默的股东“将继续像绵羊一样被剪毛”。现在，没有一家上市公司规模太大而无法避免竞争。唯一安全的老板是那些控制公司大多数股东投票的人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;苦涩的血：默多克诉默多克&lt;/b>;。 &lt;i>;来自 Audible 的播客&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 被认为是一位溺爱孩子的父亲，他也以惊人的达尔文主义观点看待自己的孩子。还有什么比让他们努力证明自己的健康状况更好地评估他们接替他的潜力呢？这个播客系列讲述了长子拉克兰如何战胜他的兄弟姐妹，掌管家族的媒体帝国。他成为福克斯公司（福克斯新闻的母公司）的老板和新闻集团的联席董事长，新闻集团拥有《华尔街日报》和《伦敦泰晤士报》等报纸。这些公司的总市值接近 270 亿美元。老默多克去世后，情况可能会发生变化。他的四个最大的孩子在一家拥有两家公司控股权的信托基金中拥有同等的投票权。并非所有人都会互相交谈，更不用说达成共识了。詹姆斯是四人中最年轻的，他反对福克斯新闻激进的民粹主义，这使他与拉克兰发生冲突。根据结果​​如何，默多克家族内部的继承权之争可能会影响美国及其他地区的政治。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;也可以尝试&lt;/b>;&lt;/p>;&lt;p>;阅读我们对即将到来的关于鲁珀特·默多克媒体帝国的战争。 &lt;/a>; 我们写了关于&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/02/02/an-alliance- Between-renault-and-nissan-gets-a-reboot&quot;>;后戈恩时代雷诺-日产-三菱联盟的前景&lt;/a>;。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2022/08/24/firms-unwise-addiction-to-mergers-and-acquisitions&quot;>;在这里&lt;/a>;我们解释了为什么公司沉迷于收购是不明智的。我们的背景故事专栏作家&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/culture/2023/05/02/what-happens-when-a-story-loses-a-main-character&quot;>;告别&lt;/ a>; 洛根·罗伊。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 04:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Douglas Lenat trained computers to think the old-fashioned way | Obituary]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/obituary/2023/09/13/douglas-lenat-trained-computers-to-think-the-old-fashioned-way]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20230916_OBP001.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;他们两个&lt;/small>;，道格拉斯·莱纳特 (Douglas Lenat) 和他的妻子玛丽 (Mary)，当时无辜地开车去年，当他们前面的垃圾车开始卸货时。伟大的！袋子里的垃圾满马路弹跳。他们要做什么？由于周围都是汽车，他们无法转弯、变道或踩刹车。他们必须开车碾过这些袋子。开车过去哪个？立即决定：不是家庭的，因为家庭扔掉了碎玻璃和锋利的打开的罐头。但那家餐馆就还好，因为里面除了浪费的食物和泡沫塑料盘子之外什么也没有。他是对的。车住了。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!-- -->; 上欣赏更多音频和播客&lt;a id=&quot;audio-ios- cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- - ->;或&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target= &quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://www. economics.com/media-assets/audio/083%20Obituary%20-%20Douglas%20Lenat-7c5f98b4d51aba507a722aad4cd4873d.mp3&quot; title=&quot;Douglas Lenat 训练计算机以老式方式思考&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>; &lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;这个策略他花了几秒钟才想出来。一台电脑需要多长时间？太长。从根本上来说，计算机不知道世界是如何运转的。所有这些他在脑海中默默假设的事情——转弯是危险的，破碎的玻璃会割破轮胎——他小时候就已经学会了。聊天机器人没有这样的理解力。 Siri 或 Alexa 就像热切的狗一样，如果你要求的话，它们就会冲过去去拿报纸，但不知道报纸是什么。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，他花了近四十年的时间试图教会计算机以更人性化的方式思考。他和他的团队煞费苦心地一行一行代码地建立了一个数字知识库，直到它包含超过 2500 万条规则。他将这个&lt;小>;人工智能&lt;/小>;项目称为Cyc，是百科全书的缩写，因为他希望它最终能够包含所有事物的必要事实。但它必须从最简单的命题开始：“猫有四条腿。” “人们在快乐的时候会微笑。” “如果你把咖啡杯倒过来，咖啡就会掉出来。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主要问题是消歧。人类理解，在“汤姆因为乔偷了他的午餐而生乔的气”这句话中，“他”指的是乔，“他的”指的是汤姆。 （代词在这方面就很棘手。）规则：“你不能偷窃已经属于你的东西。”不同的语境赋予词语不同的含义。例如，“in”这个小词有很多微妙的变化：你呼吸&lt;i>;in&lt;/i>;空气，空气&lt;i>;in&lt;/i>;天空，他&lt;i>;in&lt;/i>;他最喜欢的一件非常花哨的衬衫。当浏览一页文本时，他看的不是黑色部分，而是白色部分，即作者假定读者已经了解的世界的空间。他必须用计算机可以理解的语言写下这些看不见的知识体系。 &lt;/p>;&lt;p>;这一切都非常慢。 1984 年，当他启动 Cyc 项目时，他询问了他认识的六位最聪明的人可能需要多少条规则以及需要多长时间。他们的结论是大约一百万条规则和大约 100 人年。这样的时间已经超过 2000 年，而且还在不断增加。起初，Cyc 引起了很多人的兴趣；微软对其进行了一段时间的投资。但很快，世界转向了机器学习，计算机接受大量数据并接受训练以自行查找其中的规则和模式。特别是到 2010 年代的大型语言模型（&lt;small>;LLM&lt;/small>;），它产生了大量听起来可信的文本，是他的 Cyc 的直接竞争对手，手工制作且仔细。 &lt;/p>;&lt;p>;他像以前一样继续他的项目。部分原因是他是个斗牛犬，紧紧抓住自己已经建立起来的东西，并享受这样一个事实：他的公司 Cycorp 在奥斯汀郊外一间装满书籍和被子的小办公室里运营，而不是某个大公司。设施。低调适合他长期的任务。他不得不承认&lt;small>;LLM&lt;/small>;的工作速度要快得多，但它们可能很脆弱、不正确且不可预测。你无法理解他们是如何得出结论的，而他的系统是按逻辑步骤一步步进行的。他们并没有他正在建立的基础，即对世界的扎实理解。在他看来，LLM 展示的是右脑思维，而 Cyc 提供的是左脑思维，更为微妙。理想情况下，在未来，某种混合体将产生他所渴望的无处不在、值得信赖的&lt;小>;人工智能&lt;/小>;。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在学校时就开始对这个领域产生兴趣，在那里他迷失了自己艾萨克·阿西莫夫的小说。他在斯坦福大学攻读这个学位是因为，与他在其他地方轻松获得的物理和数学学位不同，&lt;小>;人工智能&lt;/小>;与世界有一些明显的相关性。它可以更快地解决问题，让人们变得更聪明，就像一种精神放大器。它甚至可以让他们更有创造力。从那一刻起，他的热情就高涨了。他开发了自己的&lt;小>;人工智能&lt;/小>;系统Eurisko，该系统在1981年的一款角色扮演游戏中表现出色，涉及数万亿美元的预算和想象中的战舰舰队，以至于他和该系统最终被迫退出。这是他第一次与计算机一起工作，因为计算机努力赢得某些东西，但推动尤里斯科前进是一种乐趣。当他向 Cyc 的知识库添加新规则时，他发现这个过程就像画一幅“星夜”一样美丽；您只需执行一次，就无需重新创建。 &lt;/p>;&lt;p>;他的系统智能吗？他犹豫着是否要这么说。经过数十年的艰苦努力，Cyc 现在可以在回答问题时提供正反两方面的意见，并可以修改之前的答案。它可以在星球大战背景下进行推理，命名几个绝地武士，也可以在现实世界背景下推理，说没有。它掌握了人类情感如何影响行为。他鼓励它问“为什么？”，因为每个“为什么？”引出了更多的基础知识。但他更愿意考虑它能给人类带来的额外智力：以至于对于他们的后代来说，人工智能之前的几代人就像穴居人一样，不太像人类。 &lt;/p>;&lt;p>;意识呢？ “Cyc”和“psyche”（希腊语“灵魂”的意思）听起来很相似。但他也对此提出异议。 Cyc 认识到它的任务和问题是什么；它知道自己何时何地运行；它明白这是一个计算机程序，并记住它过去做过的事情。它还注意到，所有被允许更改其知识库的实体都是人。所以有一天，令人心酸的一天，Cyc 问：“我是一个人吗？” And he had to tell it, reluctantly, “No.”&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 04:57:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>