<rss version="2.0"><channel><title>经济学家</title><description>经济学人全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.economist.com <item><title><![CDATA[What David Cameron’s return says about British politics | Britain]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/britain/2023/11/13/what-david-camerons-return-says-about-british-politics]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231118_BRD000.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;D&lt;/span>;&lt;small>;狂热的 Cameron&lt;/small>; 看起来总是那么合适。即使是地球上最有权势的人也对这位不穿夹克、不打领带的英国首相的轻松举止感到惊讶。美国前总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 指出，卡梅伦先生“对问题的掌控力令人印象深刻，语言流畅，并且拥有从未被生活压力过大的人所拥有的轻松自信”。卡梅伦先生具备成为一名优秀首相的品质：聪明、勤奋、机敏和圆滑的举止。相反，他设法成为&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/bagehots-notebook/2016/06/24/david-cameron-quits-downing-street-with-a-ruined-legacy&quot;>;最糟糕的之一。 &lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦于 2016 年卸任七年后，在英国脱欧公投失败后，这位前首相以外交大臣的身份重返政治前线。首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 决定解雇强硬派内政大臣苏埃拉·布雷弗曼 (Suella Braverman)，这为他扫清了道路。詹姆斯·克莱弗利（James Cleverly）是一名胸肌发达的前预备役军人，他被调去接替布雷弗曼女士的职位，从而留下了该国最高外交官的空缺。于是，11月13日上午，卡梅伦熟悉的身影再次徘徊在唐宁街10号门口。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于卡梅伦的履历，他的回归是一次奇特的回归。一个搞砸了英国外交政策的人现在将再次帮助制定英国外交政策。一个正在努力解决如何修复公共服务的政府任命了这个人，他比其他任何人都对他们目前的困难造成了最大的影响。一个抛弃办公室的人现在被描绘成尽职尽责的典范。在英国政治中，能力的表现比能力的证据更重要。审美胜过成就。没有什么比卡梅伦先生的复兴更能证明这一点了。&lt;/p>;&lt;p>;看似合理的态度掩盖了卡梅伦先生的许多缺点。在外交政策上他的错误很多。五百年来，英国的目标是确保欧洲不会联合起来反对它。卡梅伦承诺在 2013 年举行公投，结果他在短短三年内就实现了这一目标。他对中国过于鸽派。中国企业被诱骗投资英国基础设施，从电信到核电站——这些投资现在基本上不得不像不需要的 Artex 天花板一样被取消。 2014 年弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 入侵克里米亚时，英国本应是乌克兰的安全保障者之一，但卡梅伦却允许法国和德国带头进行和平谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;自由主义者对卡梅伦的政治抱有扭曲的看法，称赞他是反对民粹主义的堡垒。中间派对布雷弗曼女士的离开感到高兴，但正是他第一个在移民问题上做出了不可能的承诺。他的政府承诺将新移民数量减少到每年 10 万以下，同时留在要求人员自由流动的&lt;小>;欧盟&lt;/小>;。在政府承诺削减移民和英国加入欧盟之间，必须做出一些让步。那就是英国的&lt;small>;欧盟&lt;/small>;成员资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;卡梅伦先生的形象是一位成功的政治战略家，但因一个错误而垮台：英国脱欧公投。事实上，卡梅伦先生的财政保守主义与社会自由主义相结合的哲学从来都不是一个受欢迎的愿景。 2010年，即使经历了严重的经济衰退，卡梅伦也未能赢得绝对多数席位。 2015年，当英格兰西南部抛弃了自由民主党、苏格兰抛弃了工党时，英国凯尔特人边缘地区爆发了一场骚乱，卡梅伦才勉强赢得了自1970年代以来最少的多数席位。卡梅伦赢得的选票远远少于特蕾莎·梅或鲍里斯·约翰逊。英国的喀麦隆人并不多。除了一些报纸的专栏版外，从来没有。 &lt;/p>;&lt;p>;在利兹·特拉斯短命政府进行了混乱的实验之后，卡梅伦先生自己的经济政策可能会被描绘成谨慎的保守主义。但事实并非如此。紧缩政策是一项激进的实验，但基本上失败了。国家规模没有持续缩小；他的减税政策尚未实施；卡梅伦领导下开始的多年投资不足导致学校和医院破旧不堪。只有相比之下，卡梅伦先生才显得谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;老盟友都称赞卡梅伦先生重返政府的责任感。但英国脱欧后，他不必从公共生活中消失。卡梅伦先生曾经斥责一位未来的&lt;小>;议员&lt;/小>;厚脸皮地询问他是否可以被任命为部长。卡梅伦先生说：“你会发现成为议会后座议员是你一生中最大的荣幸。” “当我不再担任总理时，我将非常自豪地以威特尼议会议员的身份回到后座议员，度过余生。”事实上，卡梅伦先生在离开之前在后座议员任职八周。 2016 年至 2019 年，卡梅伦在对英国脱欧大声疾呼的那些年里，在他最有用的时候，却辞去了职务。现在他厌倦了私人生活，他回来了。 &lt;/p>;&lt;h2>;礼仪造就普通话&lt;/h2>;&lt;p>;在约翰逊先生担任首相期间的小丑表演结束后，威斯敏斯特的武士们向卡梅伦先生投射出一种庄重的气氛。然而，他在下台时却感到尴尬。实际上，每一位英国高级政治家在离开议会后都会试图填补自己的空缺，但大多数都是悄悄而有效地进行的。相比之下，卡梅伦代表格林希尔资本（Greensill Capital）（一家失败的供应链支付公司）进行游说，向已公开的内阁部长发送假笑短信（“我知道你们非常忙碌，顺便说一句，你们做得很好”） ）。 &lt;/p>;&lt;p>;这样的记录显然不构成担任高官的障碍。卡梅伦先生回归很大程度上是因为苏纳克先生感到绝望。他可能会安抚一些摇摆不定的南方保守党选民，这些选民为这位前首相提供了狭窄的基础。幸运的是，他作为外交大臣造成的损害将比作为首相造成的损害要小。但事实是，卡梅伦在某些方面保持着良好的声誉，这是因为他给人的印象而不是他实际做了什么。看起来还是有帮助的。 ■ &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 14:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Get ready for the Great North American eclipse | The World Ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/get-ready-for-the-great-north-american-eclipse]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231118_TWSTP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;全日食&lt;/small>;难以捉摸。从地球的角度来看，月球经过太阳前面时投射的阴影轨迹可以提前数千年计算出来。但这些阴影可能会落在海洋上，或者落在人烟稀少的地区。&lt;/p>;&lt;p>;自 2000 年以来的 17 次日全食中，有两次只能从南极洲及其周围的海域看到。第三个可以在北极看到。第四条赛道将来自世界各地的游客带到了复活节岛，该岛与特里斯坦·达库尼亚争夺“最偏远的有人居住的领土”的称号。 &lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/20231118_TWSTM132/&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/图>;&lt;p>;一些日食观察者认为这一切都是一个挑战，并喜欢前往他们本来不太可能访问的地方。然而，大多数人都满足于等待日食的到来。因此，对于一半居住在北美的《经济学人》读者来说，4 月 8 日日食即将到来，这是个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;而且这是个好消息，这就是为什么它被称为北美大日食。当全食阴影于当地时间上午 11 点 07 分在墨西哥太平洋海岸马萨特兰附近登陆时，全食将持续 4 分 27 秒。在杜兰戈省，它的峰值只延长了一秒，然后开始缓慢缩小。当阴影穿过墨西哥边境到达雷达基地附近的得克萨斯州时，全食性将降至 4 分 26.9 秒。当它经过印第安纳波利斯时，它将持续四分钟，并将继续缩小，直到当地时间下午 5 点 13 分 46.9 秒掠过纽芬兰海岸外的南伯德岛南端。此时全食将持续 2 分 53.5 秒。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾经，日食是令人恐惧和不祥的事件。现在它们是聚会的好借口。从一个海岸到另一个海岸，墨西哥人、美国人和加拿大人都会涌向全食的轨道，打开一两瓶啤酒，观看这场表演。尽管日食不再被认为是不祥的，但它仍然令人敬畏。你的记者已经看到了四种现象，包括复活节岛的现象和南极洲的现象之一。无论人群事先多么喧闹，太阳的消失所造成的天空黑洞肯定会让每个人陷入深思熟虑的沉默。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;Geoffrey Carr，&lt;/small>;《经济学人》科学与技术高级编辑&lt;/i>;&lt;/ p>;&lt;p>;&lt;em>;本文发表于《2024 年未来世界》印刷版的科学与技术部分&lt;/a>;标题为“熄灯”&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 13:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Central Asian republics are cultivating new alliances | The World Ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/the-central-asian-republics-are-cultivating-new-alliances]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231118_TWASP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;R&lt;/span>;&lt;small>;俄罗斯在乌克兰的战争&lt;/small>;令其在后苏联中亚的传统盟友感到不安。这些国家通过政治、经济和能源供应的正式联系，以及家庭、文化和语言的非正式联系，与莫斯科联系在一起，并且它们对俄罗斯对另一个前苏联邻国的入侵持怀疑态度。然而，即使他们寻求替代联盟，在某些方面他们也与前殖民主人纠缠得更加紧密。&lt;/p>;&lt;p>;中亚五个共和国首都的默认地位，被称为“斯坦” （见地图），除了在&lt;小>;联合国&lt;/小>;谴责其侵略的投票中投弃权票外，一直宣称对战争保持中立，并拒绝为俄罗斯提供外交掩护。这种情况将在 2024 年继续下去。但中亚与其他合作伙伴培养关系的努力也将继续下去。&lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https:/ /infographics.economist.com/2023/20231118_TWASM064/&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/figure>;&lt;p>;其中最主要的是中国。习近平主席将于2023年主办首届中国—中亚峰会，2024年两国关系将进一步深化。拜登总统也不甘示弱，欢迎中亚领导人来到华盛顿，与美国总统举行首次峰会。自俄罗斯入侵以来，欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔已两次与五位领导人坐下来。与西方的关系将继续发展。&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦长期以来与克里姆林宫关系密切，但现在在与俄罗斯 7,600 公里的边境线上感到脆弱，将特别容易接受西方的提议。中国、欧洲和中亚国家在推动“中间走廊”建设方面的利益是重叠的。中间走廊是一条从中国绕过俄罗斯到欧洲的运输路线，由于战争，沿这条走廊的贸易量猛增。到 2024 年，在消除瓶颈和扩大运输联系方面将取得进展。在 2023 年举行首届中亚-海湾合作委员会峰会后，与阿拉伯世界的联系也在扩大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是一些依赖关系仍然存在。吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和乌兹别克斯坦依赖俄罗斯进行移民劳工汇款。随着俄罗斯征兵加剧劳动力短缺，到 2024 年，他们可能会变得更加依赖。能源联系也将继续存在：哈萨克斯坦90%以上的石油通过俄罗斯出口，并正在考虑达成进口天然气协议；乌兹别克斯坦已经签署了一份协议。&lt;/p>;&lt;p>;制裁蔓延的风险仍然很高。由于中亚国家充当许多商品的中间人，与俄罗斯的贸易蓬勃发展。乌兹别克斯坦和吉尔吉斯斯坦的公司因逃避制裁而受到处罚。到2024年，西方将加大力度鼓励中亚遵守对俄罗斯的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中亚证明，俄罗斯入侵乌克兰令其盟友感到不安，这些盟友正在拉拢其他伙伴，也受到其他伙伴的拉拢。但该地区与俄罗斯几个世纪以来形成的共生关系不应被低估。俄罗斯不会从它视为后院的地区撤退。到 2024 年，其在中亚的影响力仍将保持强劲。&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;Joanna Lillis&lt;/small>;，&lt;i>;The 自由撰稿人《经济学人》，阿拉木图 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;em>;本文发表于&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-world-ahead- 印刷版的亚洲版块2024 年“2024 年未来世界”&lt;/a>;，标题为“为斯坦宁而战”&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 13:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What to read to understand why the heyday of the automobile is over | The Economist reads]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-economist-reads/2023/11/10/what-to-read-to-understand-why-the-heyday-of-the-automobile-is-over]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_BLP509.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;我&lt;/span>;&lt;small>;N 《银河系漫游指南》&lt;/small>;，一部漫画科幻小说在小说中，作者道格拉斯·亚当斯思考了旅行的本质。他写道，道路绕行道“是一种装置，可以让一些人非常快速地从 A 点冲到 B 点，而另一些人则非常快地从 B 点冲到 A 点”。在旁路 C 点（位于 A 点和 B 点之间）的人们“常常希望人们能够一劳永逸地弄清楚他们到底想去哪里”。亚当斯突然想到了什么。人类花费大量的时间、金钱和精力在汽车上出行。美国人平均每天开车近一个小时，每年大约两周，行驶里程约为 11,500 英里（或 18,500 公里）。 &lt;/p>;&lt;p>;我们的出行方式决定了我们的家园和城市的面貌。当你了解这一点时，美国城市往往很分散，有大量的道路空间和停车位就不足为奇了。在日本，人们开车的次数要少得多，每年平均乘坐铁路行驶 3,500 公里（该数字不包括城市内地铁系统等的出行）。在日本城市，摩天大楼聚集在火车站周围。一些人认为，传统汽车的时代即将结束。企业家们承诺，不久之后，自动驾驶汽车、电动汽车和新型微型交通工具（如踏板车）将改变汽车最多的地方，例如美国的阳光地带。这里有五本书解释了我们为什么要绕过我们的做法，以及未来可能会发生什么。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;街道智慧：城市的崛起和汽车的衰落。 &lt;/b>;作者：&lt;!-- -->; 塞缪尔·施瓦茨 (Samuel I. Schwartz)。 &lt;i>;公共事务； 312页； 26.99 美元和 22.99 英镑&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 70 年代和 1980 年代，萨姆·施瓦茨 (Sam Schwartz) 在纽约市交通部门工作，从一个相当低的职位晋升为该市的交通专员。正是在这份工作中，施瓦茨先生创造了“交通堵塞”一词，这也给他起了“堵车山姆”的绰号。这本书部分是一本回忆录。施瓦茨先生向读者讲述了他的人生故事，从 20 世纪 50 年代的童年开始，当他的朋友和他心爱的布鲁克林道奇队搬到更适合汽车的地方时，他在纽约市政府任职，他试图阻止汽车的使用，这让他的生活变得更加悲伤。 。在那份工作中，他向环保组织泄露了信息，并在事先没有告诉任何人的情况下关闭了汽车通行的道路。 “街道智慧”还认为城市的经济重要性和年轻人习惯的改变将减少美国对私人汽车的依赖，这是好事。在后续文章“无人驾驶”中，施瓦茨先生探讨了无人驾驶汽车最终对城市意味着什么，以及官员需要如何为此进行规划。如果他们不这样做，就会出现一种新型的僵局。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;驱动：创建自动驾驶汽车的竞赛。 &lt;/b>;作者：Alex Davies。&lt;i>;西蒙和舒斯特尔； 304 页；平装本 18 美元，精装本 25 英镑&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;这本书始于近 20 年前，讲述了国防高级研究计划局（更广为人知的名称为 &lt;small>;DARPA&lt;/small）举办的一场竞赛的故事>;。 2001 年 9 月 11 日恐怖袭击发生后，当美国武装部队在中东作战时，该国军事首长对自动驾驶汽车的想法产生了兴趣。 2004 年，该机构为从加利福尼亚州巴斯托到内华达州普里姆穿越西部沙漠、全程 132 英里（212 公里）的比赛获胜者提供了 100 万美元的奖金。戴维斯先生写道，这个想法是，如果一辆汽车“能够在莫哈韦沙漠中航行，它就能应对阿富汗和伊拉克”。那一年，没有一辆车辆接近完成挑战。然而，第二年，就有近 200 人进入。五支队伍完成了比赛。获胜者是来自斯坦福大学的“斯坦利”，他在不到七个小时的时间内就完成了比赛。从那时起，设计真正的自动驾驶汽车的“竞赛”就开始了。戴维斯先生的书是理解为什么创造一辆真正的无人驾驶汽车——一辆可以像人类一样轻松地在任何地方行驶的汽车——如此困难的必备读物。这也令人信服地证明它将会发生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;Paved天堂：停车如何解释世界。 &lt;/b>;作者：&lt;!-- -->; 亨利·格拉巴尔。 &lt;i>;企鹅出版社； 368 页； 30 美元&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;在富裕国家，汽车是默认的交通工具，但它带来的一个问题是把它们放在哪里。亨利·格拉巴尔 (Henry Grabar) 解释了美国城市为何会出现现在的样子：大量土地用于停车。他解释了要求企业和开发商提供足够免费停车位的法律如何导致停车位大量供过于求，从而使所有其他形式的交通变得更加困难。他借鉴了加州大学洛杉矶分校学者唐纳德·肖普 (Donald Shoup) 的研究成果，后者以揭露免费停车带来的经济疯狂为己任。 Grabar 先生包含了大量有趣的人类细节，使技术内容变得易于理解。本书的主要缺点是其误导性的副标题：“停车如何解释世界”。事实上，它只用了三页的篇幅介绍了美国以外的国家。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;对抗交通：美国城市汽车时代的黎明。 &lt;/b>;作者：&lt;!-- -->; 彼得·D·诺顿。麻省理工学院出版社； 408 页； 35 美元和 33 英镑&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;汽车有一段流行的历史，其中亨利·福特发明了 T 型车，他的工人购买了它，很快每个人都高兴地抛弃了缓慢而笨拙的马和推车并进入闪亮的新型解放金属装置。彼得·诺顿的历史表明，事实上，大众汽车的进步充满了忧虑和政治性。 20 年代初，随着越来越多、速度更快的汽车充斥城市街道，它们被广泛视为富人的玩具，在车祸中导致数百名儿童死亡。在圣路易斯等城市，人们为事故受害者竖立了纪念碑。抗议者举行游行，呼吁对司机实施更严格的规定。诺顿先生解释了汽车制造商、销售商和车主的系统组织如何打破了这些早期的限制。他们发明了“乱穿马路”等术语来指责敢于过马路的行人造成的死亡。这些争议暗示了自动驾驶汽车销售商在应对充满敌意的公众时将面临的挑战。 “对抗交通”展示了以前如何克服这些问题及其缺点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;骑自行车如何拯救世界&lt;/b>;。作者：彼得·沃克。 &lt;i>;企鹅兰登书屋； 288页； 16 美元。在英国出版，题为《自行车国家：自行车如何拯救世界》； 272 页。 £14.99&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;在这篇简洁的论战中，《卫报》记者彼得·沃克 (Peter Walker) 解释了骑自行车如何从根本上改善交通等等。沃克先生提出了轮子的理由——两个轮子。他利用哥本哈根和乌得勒支等地的报道解释说，让更多的人骑自行车将如何延长寿命，让生活变得更加愉快。它将减少车祸死亡人数；汽车产生的颗粒物产生的烟雾量会毒害人们的肺部；以及久坐生活造成的死亡。更多的骑自行车也将减少交通拥堵。但到达那里将会很困难。沃克先生表示，世界将需要更少像他这样的“穿着莱卡的公路战士”，对他们来说骑自行车是一种身份，而需要更多只是偶尔骑自行车去某个地方的普通人。他写道：“骑自行车，即使是作为一种爱好，更不用说是一项极限运动，也永远不会吸引超过百分之几的人参与。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;也可以尝试&lt;/b>;&lt;/p>;&lt;p>;我们的中西部记者 Daniel Knowles 写道“&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps:// www.amazon.co.uk/Carmageddon-Cars-Make-Worse-about/dp/1419758802&quot;>;Carmageddon&lt;/a>;”，以书籍形式反对汽车的论战。与他不同的是，我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/11/09/in-praise-of-americas-car-addiction&quot;>;自由兑换专栏作家&lt;/a >; 赞扬美国人的汽车瘾。我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2023/04/14/all-change&quot;>;特别报告&lt;/a>;认为，汽车制造的一切都在同时发生变化。了解停车的危险政治&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2017/04/06/the-perilous-politics-of-parking&quot;>;此处&lt;/a>;和&lt;a href =&quot;https://www.economist.com/briefing/2017/04/08/how-not-to-create-traffic-jams-pollution-and-urban-sprawl&quot;>;此处&lt;/a>;。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/1843/2016/05/03/healthy-happy-and-hands-free&quot;>;这篇文章&lt;/a>;来自 2016 年，&lt;i>;1843 年发表&lt; /i>;，我们的姊妹杂志，解释了无人驾驶汽车将如何改变城市。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 06:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Israel fights on in Gaza its dilemma gets worse | Middle East & Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/12/as-israel-fights-on-in-gaza-its-dilemma-gets-worse]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231118_BLP902.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;A&lt;/span>; &lt;small>;大屏幕&lt;/small>; 占据内盖夫军事基地边缘的一个帐篷沙漠。数十个蓝色方块代表以色列地面部队，距离加沙城东北20公里。在以色列国防军 (&lt;small>;IDF&lt;/small>;) 一个步兵旅的总部内，作战官员从远处协调哈马斯隧道的搜索和摧毁任务。 &lt;/p>;&lt;p>;在加沙地带发动地面攻势两周后，以色列在该地区部署了大约 4 个师（约 10,000 名士兵）。一些石柱正在进入加沙市中心。其他人则在偏远城镇开展业务，这些城镇现在大多空无一人，他们挨家挨户寻找更多的隧道开口。 “这将是我们尽可能摧毁哈马斯地下网络的唯一机会，”一名军官说，他指的是该组织长达 500 公里的隧道系统。 “我们不知道我们还要运营多久，但我们需要尽可能地充分利用它。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;aside>;&lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.economist .com/israel-hamas&quot;>;阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;/aside>;&lt;p>;西方对以色列行动的支持正在动摇。 11 月 10 日，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 呼吁加沙停火，并表示，尽管他支持以色列对 10 月 7 日哈马斯恐怖袭击作出反应的权利，但“事实上，有婴儿、有女士、有老人被炸死” 。这没有任何理由，也没有合法性。”但以色列最亲密的盟友美国尚未&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/07/will-america-pull-the-plug-on -israels-invasion-of-gaza&quot;>;要求停火&lt;/a>;，因此&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;不浪费时间。然而，以色列军队在其行动中已经达到了一个阶段，以色列政府的既定目标——摧毁哈马斯的军事基础设施并营救仍被扣押在加沙的239名人质——变得越来越紧张。 &lt;/p>;&lt;p>;最近几天，人们的注意力集中在加沙中部的医院，尤其是最大的希法医院。这些地区不仅聚集了伤员，还聚集了留在城内、在他们周围避难的数千名平民。阿赫利医院的一名医生表示，该医院的血液供应已于 11 月 12 日耗尽，导致患者无法输血。以色列情报部门认为，这些医院也是哈马斯主要地下总部所在地。希法医院的工作人员指责以色列向他们开枪，并切断医院的电力，导致患者死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;11 月 12 日，&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;宣布，它正在为 al-Shifa 和另外两家医院的平民开辟一条逃生路线，这将使他们能够到达通往以色列边界以南。以色列官员表示，对据称是哈马斯总部的医院发动最后攻击的命令尚未来自总理内塔尼亚胡领导的战时内阁。但就在同一天，美国国家安全顾问杰克·沙利文在承认“公开信息”指出哈马斯利用医院作为武器储藏处和指挥所的同时，对哥伦比亚广播公司新闻表示，美国“不希望看到医院发生交火”无辜的人和接受医疗的病人都陷入了交火之中。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内阁不愿意的主要原因是希望与哈马斯释放大量人质；以色列至少坚持了一百年。作为回报，以色列将释放一些巴勒斯坦囚犯（其中监狱关押着 4,450 人），并允许更多物资（包括燃料）进入加沙。卡塔尔和埃及正在就任何类型的协议进行间接谈判，但最终的决定将由加沙哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔（Yahya Sinwar）做出，他是以色列的首要目标。目前尚不清楚任何协议是否会推迟&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;摧毁医院附近或下方哈马斯设施的企图；似乎不太可能放弃它。随着紧张的谈判继续进行，以色列正试图敦促加沙城内剩余的平民（据信人数约为10万）也前往南部。 &lt;/p>;&lt;p>;但以色列政府拒绝承诺巴勒斯坦在战后对加沙进行任何形式的控制，这也削弱了国际社会对其行动的支持。极右翼联盟成员一直呼吁以色列重新占领加沙并重建以色列于 2005 年拆除的定居点。内塔尼亚胡先生否认有任何这样做的计划，但也坚称以色列应保留、发布-战争，“整体安全控制，包括每当我们想要消灭可能再次出现的恐怖分子时就介入的能力。”他还排除了巴勒斯坦权力机构（&lt;小>;PA&lt;/小>;）的回归，该权力机构在 2007 年的政变中被哈马斯推翻，称该机构“教育其孩子仇恨以色列、杀害以色列人、消灭以色列”。以色列国”及其总统马哈茂德·阿巴斯“仍然没有谴责 30 天后发生的可怕大屠杀。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已经明确表示希望&lt;小>;巴勒斯坦权力机构&lt;/战斗结束后控制加沙，并正在努力实现这样的未来。内塔尼亚胡的公众支持率一直在直线下降，他似乎更担心的是继续缩小自己日益萎缩的民族主义基础，而不是为哈马斯被赶下台后飞地的命运做好准备。然而，以色列官员已经在悄悄地制定巴勒斯坦权力机构控制下的加沙计划，这表明他可能不会永远执政。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 14:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What can inflation-strugglers learn from inflation-killers? | Finance & economics]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/11/12/what-can-inflation-strugglers-learn-from-inflation-killers]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_FNP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;C&lt;/span>;&lt;small>;通货膨胀噩梦很快就会结束吗？在主要由富裕国家组成的&lt;small>;经合组织&lt;/small>;俱乐部中，消费者价格通胀已从 2022 年 10 月 10.7% 的峰值降至 6.2%。工资增长也在放缓。投资者希望不久之后就能取得更多进展，从而允许央行行长降息。 &lt;/p>;&lt;p>;他们可能有点超前了。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/even-outside-america-inflation-is-starting-to-look-entrenched/21809225&quot;>;去年&lt;/a>; &lt;i >;《经济学人》&lt;/i>;计算了“通胀巩固”的衡量标准。它表明，这种疾病的症状首先出现在美国，正在开始感染整个富裕国家。我们重复了这一分析，重点关注五项指标：核心通胀、单位劳动力成本、“通胀分散”、通胀预期和谷歌搜索行为。我们在每个指标上对十个国家进行排名，然后将排名结合起来形成“通货膨胀巩固”分数。 &lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/inflation-expectations-table/&quot;>;&lt;/ iframe>;&lt;/figure>;&lt;p>;总体而言，数据显示通胀依然根深蒂固，或许比 2022 年还要严重。去年 5 月得分最差的国家加拿大，这次可能只排名第三。包括澳大利亚和英国在内的英语国家的情况非常严峻。但也有亮点。意大利和西班牙表现不错。在日本和韩国，战斗可能即将结束。奋斗者可以从通胀杀手身上学到什么？&lt;/p>;&lt;p>;从问题国家开始。在澳大利亚，我们表现最差的国家，劳动力市场正在火热进行。过去一年，劳动力成本（以雇主支付给工人生产单位产出的工资来衡量）大幅上涨了 7.1%，增幅比任何其他抽样国家都要快。其他地方也没有比这更严重的“通胀分散”，我们将其定义为消费价格在整个经济中所占的比例同比上涨超过 2%。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他英语国家也有不同的问题。克利夫兰联邦储备银行研究人员的数据集； Morning Consult，一家数据公司；布兰迪斯大学的 Raphael Schoenle 提供了一个跨国衡量公众对价格变化的预期。加拿大人认为明年消费者价格将上涨 5.7%，是我们样本中最高的国家。加拿大人也最常在谷歌上搜索与通货膨胀相关的术语。就英国人而言，核心通胀率（即不包括食品和能源价格）同比达到6.1%，是所有国家中最高的。美国在任何方面都表现得不错。然而，同样地，它在任何方面都表现不佳。 &lt;/p>;&lt;p>;这种通货膨胀的粘性可能反映出这样一个事实：2020-21 年英语国家的财政刺激措施比其他富裕国家慷慨约 40%。它还更关注向家庭发放的救济金，例如刺激支票，而不是维持企业生存的措施，这可能会进一步刺激需求。事实上，哈佛大学的罗伯特·巴罗（Robert Barro）和约翰·霍普金斯大学的弗朗西斯科·比安奇（Francesco Bianchi）发表的一篇新论文发现了新冠肺炎（covid-19）大流行期间的财政扩张与随后的通货膨胀之间存在联系的证据。 &lt;/p>;&lt;p>;货币政策是另一个起作用的因素。当新冠疫情来袭时，美国、澳大利亚、英国和加拿大的央行平均降息1个百分点，降幅是其他富裕国家的两倍。这种额外的刺激可能推高了通胀。在过去一年左右的时间里，英语国家也接收了大量移民，这在短期内可能会引发通货膨胀，因为新移民会争夺住房并推高租金。高盛银行的估计表明，澳大利亚目前的年化净移民人数为 50 万人，导致通货膨胀率上升约半个百分点。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;那么为什么其他国家/地区做得更好呢？亚洲短暂的高通胀经历可能很快就会结束。日本民众预计明年物价仅上涨 1.5%；与搜索通胀信息相比，韩国人在网上有更好的事情可做。最近的历史可以在解释这一表现方面发挥作用。在新冠疫情爆发之前，富裕的亚洲国家长期处于低通胀状态，这似乎是一种自然状态。继 2021-22 年通胀飙升后，企业和家庭的行为可能更快地转向通缩方向。相比之下，在英国等2008年、2011年和2017年经历过通胀飙升的国家，人们可能已经形成了更加通胀的心态。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲，通胀预期已远远低于峰值。非洲大陆部分地区的情况尤其乐观。由于政策和运气的结合，去年意大利和西班牙的能源价格涨幅没有其他国家那么剧烈，这可能阻止了人们对进一步通胀的预期。 &lt;/p>;&lt;p>;法国的经济较为活跃，位于英语圈和亚洲之间。德国则是另一回事。曾几何时，该公司的工人以工资克制而闻名。现在，由于就业市场极度紧张，单位劳动力成本每年上涨 7% 以上。价格离散度也异常高。德国经济学家越来越羡慕南欧国家，这让许多欧洲国家的首都感到满意。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 13:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s power, America’s rise in STIs, AI and stardom, and spicy-chicken wars | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/11/13/chinas-power-americas-rise-in-stis-ai-and-stardom-and-spicy-chicken-wars]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_PDD002.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>; &lt;small>;精选&lt;/small>;最新一期《&lt;i>;》中的四篇重要文章经济学人。本周，我们在世界大部分地区的封面故事提出了这样的问题：&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/11/09/how-scary-is-china&quot;>;中国有多么可怕&lt; /a>;?此外，我们还调查了&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023/11/09/why- Sexly-transmissed-infections-are-rising-in-america&quot;>;性传播感染的原因在美国正在上升&lt;/a>; (11:15)。我们在欧洲和英国的封面故事思考&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/11/09/how-artificial-intelligence-will-transform-fame&quot;>;人工智能将如何改变名誉&lt;/a>; (15:35)。另外，南非的 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/09/the-battle-over-south-africas-spicy-chicken-market&quot;>;辣鸡大战&lt;/a>; (24:05)。运行时间：29 分钟&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;收听此播客&lt;/figcaption>; &lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theeconomisteditorspicks/e/6550421e0d6c960012e3f71c/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJUaGVFY29ub21pc3QiLCJ0ayI6IlM4WlVYa3pEIiwiYWRzIjpmYWxz ZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwcml2YXRlIn0=&amp;amp;sig=s79p7-p-u6SFF1s8zIKwhs218teMH1NaMb-6VbRDowo&quot; title=&quot;编辑精选&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;i>;这是订阅者专用的剧集。要收听，请注册 &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Deditors-picks &quot;>;免费试用&lt;/a>;《经济学人》播客+&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您可以完全访问我们的所有节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts&quot;>;常见问题解答页面&lt;/a>;或观看我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU&quot;>;视频&lt;/a>;，了解如何链接您的帐户。&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 13:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chicago’s progressive coalition is struggling with migration | United States]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/united-states/2023/11/09/chicagos-progressive-coalition-is-struggling-with-migration]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_USP004.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;在政治中&lt;/span>;&lt;small>;，&lt;/small>; &lt;small>;最高的戏剧往往是没什么。至少在风城是这样。过去几周，芝加哥市议会就一项关于是否废除 1985 年宣布该市为经济学家的行政命令举行全民公投的提议产生了分歧。 com/the-economist-explains/2016/11/22/what-are-sanctuary-cities&quot;>;非法移民的“庇护城市”&lt;/a>;。过去一年，大约有 20,000 名左右的移民从得克萨斯州乘车而来，这使得该市的财政和能力捉襟见肘。这场斗争显示了&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023/09/28/the-flow-of-migrants-into-chicago-is-a-crisis-and 的压力-机会&quot;>;移民危机&lt;/a>;给联盟带来了压力，正是该联盟推动市长、进步教师工会组织者布兰登·约翰逊(Brandon Johnson)在四月份的选举中以微弱优势获胜。这也暗示了民主党面临的一个更广泛的困难：移民并不一定像党内精英那样受到选民的欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption >; &lt;span>;在&lt;!-- -->; 上享受更多音频和播客 &lt;a id=&quot;audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me /d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- -->; 或 &lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot; https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;音频控件=“”id=“音频播放器”预加载=“无”src=“https://www.economist.com/media-assets/audio/021%20United%20States%20-%20Chicago_s%20immigration%20backlash -df8176944c7bd3f57471f6f27ce06653.mp3&quot; title=&quot;芝加哥进步联盟正在努力解决迁移问题&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>; &lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;这出闹剧于 11 月 2 日正式开始，当时召开了一次特别理事会会议。呼吁考虑由一位右倾市议员（芝加哥对市议会成员的称呼）起草的全民投票提案。由于出席人数太少而未能达到法定人数，该会议被取消。原因很快就明朗了：院内领袖、约翰逊先生的盟友卡洛斯·拉米雷斯-罗萨(Carlos Ramirez-Rosa)利用自己的政治和个人影响力阻止议员出席。拉米雷斯-罗莎先生被指控用身体阻止黑人核心小组的长期成员艾玛·米茨(Emma Mitts)进入。后来他被指控威胁要在几个议员席位上举行分区听证会，以说服他们不要参加。 （他否认这一点，但说他“明白为什么”市议员这么想。）&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;11 月 6 日，他辞去了院内领袖职务，并于 11 月 7 日通过市长的决胜投票逃脱了对其行为的谴责。这是在反移民抗议者被赶出公共画廊的一天结束时发生的。安全部门声称此举是为了阻止混乱。其他在场人士表示，这实际上是为了避免出现人们抗议移民的场面。市长偏好的一项较为温和的替代性公投问题的投票也被取消，该问题将询问是否“对该市为移民庇护所提供的资源施加合理的限制......如果有必要，以防止对芝加哥现有居民产生重大负面影响”。 &lt;/p>;&lt;h2>;金钱和意义&lt;/h2>;&lt;p>;这场辩论的讽刺之处在于，芝加哥的庇护城市地位与其移民困难几乎没有关系。 “庇护城市”是指警察和其他官员不与联邦移民官员合作驱逐无证移民的城市。来自德克萨斯州的人大部分&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-americas/2019/09/12/millions-of-refugees-from-venezuela-are-straining-neighbours -招待&quot;>;委内瑞拉寻求庇护者&lt;/a>;，免受驱逐出境。取消“庇护城市”地位可能改变这种情况的唯一方法是说服德克萨斯州州长格雷格·阿博特减少公交车上的人数，但这似乎不太可能。&lt;/p>;&lt;p>;实际情况芝加哥面临的移民问题是在哪里安置他们以及如何支付费用。截至 10 月底，共有 3,344 人居住在“集结地”：主要是警察局的大厅以及奥黑尔国际机场的地板上。但随着这座城市严冬的临近，这种情况将被证明是不可持续的。 9月，约翰逊与 GardaWorld 公司签订了一份价值 2900 万美元的合同，提供一个“防冻大本营”，新抵达的移民将被安置在温暖的营房式帐篷里。然而，他一直在努力让市议员同意选址。直到11月7日，今年的第一场雪过去一周，南区一家废弃的超市才终于被收购。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种压力在一定程度上反映了芝加哥奇怪的城市结构，议会倾向于给市长的决定盖上橡皮图章，而作为交换，成员们在自己的选区内表现得像小国王。但更大的问题是钱。 9 月份，该市预计明年的赤字为 5.38 亿美元。明年住房移民预计花费 3 亿美元。一些黑人选民担心他们的需求被忽视。 10 月初进行的一项民意调查（尽管是由共和党民意调查专家进行）显然发现，虽然白人选民大多支持保留芝加哥的“庇护城市”地位，但少数族裔选民却拒绝接受。&lt;/p>;&lt;p>;引用 11 月 7 日之前的一位公众评论者的话会议上，“非法移民正在进来……取代当地黑人”。他接着说，如果有人需要庇护，“那就是黑人。” 9 月，黑人商人威利·威尔逊 (Willie Wilson) 在 2 月份的芝加哥市长选举中赢得了 9% 的第一轮选票（以及更大比例的黑人选票），他在《芝加哥论坛报》上写道，城市纳税人被一场“人为的”移民危机“欺骗”。 “拜登总统和民主党薄弱的移民政策是罪魁祸首，”他辩称。他呼吁市长和伊利诺伊州民主党州长 JB Pritzker 亲自接纳移民。&lt;/p>;&lt;p>;对于约翰逊先生来说，这是一个棘手的领域。二月份他最初的支持来自最左倾的芝加哥白人。他仅在第二轮就赢得了大多数黑人选民的支持。他表示，资金分配“不是零和游戏”，并承诺“为每一个芝加哥人提供资金”。但民主党人普遍感到紧张。 《纽约时报》11 月 6 日发布的一项民意调查显示，在六个势均力敌的州中，超过五分之一的黑人选民将投票给唐纳德·特朗普（2020 年，他在全国范围内只赢得了 8% 的黑人选票）。 2020 年乔·拜登当选总统很大程度上要归功于黑人选民。共和党人希望他们最终找到了一个有效的楔子问题。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;通过 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/newsletters/checks 掌握美国政治动态-and-balance&quot;>;制衡&lt;/a>;，我们每周向订阅者开放的时事通讯，探讨美国民主的状况以及对选民重要的问题。&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 07:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Much of “The Crown” is nonsense | Culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/culture/2023/11/11/much-of-the-crown-is-nonsense]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_CUP507.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;F&lt;/span>;&lt;small>;新剧集&lt;/small>; 能够像 Netflix 的《The 《皇冠》，第六季也是最终季将于 11 月 16 日上映。也有情感：全球至少 7300 万观众、好评如潮、闪闪发光的奖项等等。但恼怒占了上风。该剧因其对查尔斯王子（太诡计多端）、太后（太肮脏）和温莎公爵（太纳粹）的描写而受到批评。它被称为“粗俗”、“残忍”、“侵入性”、“无礼”以及各种废话，包括纯粹的“废话”、“踩高跷的废话”和“一桶废话”。有传言称本季将以戴安娜王妃的鬼魂为主角，一位历史学家称其为“闹剧——只是一个恶心的笑话”。&lt;/p>;&lt;p>;有两种方式来看待“王冠”。一种是带有权杖的肥皂剧，一部昂贵的皇家戏剧。 （据传这是 Netflix 迄今为止最昂贵的节目。）另一个观点是，将其视为关于历史是什么和历史不是什么的出色的即兴教育——即使不是历史学的胜利，也是史学的胜利。迄今为止，数百万人可能从未想过历史的香肠是如何&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/culture/2022/09/15/the-crown-will-help-shape-the-memory-由过去的生肉组成的“of-queen-elizabeth-ii”在每一季中都变成了业余历史分析师，因为他们在谷歌上搜索主要来源，检查事实短语并仔细检查照片。一次又一次，同样的问题被问到：这是历史吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它不是无缘无故地问。 《王冠》的大部分内容——甚至在你看到鬼魂的可怕前景之前——都是明显的历史废话。菲利普亲王并没有像第二季中所声称的那样，无意中导致他的妹妹在飞机失事中丧生（他认为这一事实非常令人反感，据报道他考虑起诉）。查尔斯王子并没有向当时的首相约翰·梅杰暗示女王伊丽莎白二世应该退位。对于“王冠”是否是历史这个问题，简短的回答是明确的：不是。它不是。 &lt;/p>;&lt;p>;答案越长越复杂。历史对于《王冠》来说可能是个问题，但这也是吸引力的一部分。许多观众的兴趣不仅在于戏剧，还在于其历史背景。人们发现自己对被遗忘的事实着迷，包括苏伊士运河危机的细节、1952 年大烟雾的严重性以及（令许多人震惊的）已故女王曾经年轻过的事实。 &lt;/p>;&lt;p>;在辩护中，《王冠》并没有声称自己是历史。相反，正如其新的免责声明所解释的那样，这只是“受真实事件启发”的“虚构戏剧”。在这样做的过程中，它遵循了一种戏剧性的传统，即对事实进行快速而随意的处理。牛津大学莎士比亚研究教授艾玛·史密斯表示，如果莎士比亚不得不对《理查三世》做出免责声明，他将不得不选择比这更强的东西，比如“高度虚构的戏剧化”。在这篇阅读中，因为《王冠》不是历史而生气是一个简单的类别错误：它从未说过它是历史。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然事情并不那么简单。一方面，“这是历史吗？”问题假设有一些东西是真实的、无可非议的“历史”，而另一些东西是独立的、完全虚构的，那就是“戏剧”。事实上，历史学家兼作家丹·琼斯表示，“历史和历史小说之间存在着一条漏洞百出的界限”。希罗多德被称为“历史之父”，也被称为“谎言之父”，这并非没有道理。当希腊历史学家修昔底德想要引用他没有文本的演讲时，他只是简单地编造出来，并让“演讲者说出我认为不同场合对他们的要求”。历史有着悠久而庄严的虚构与真实相融合的历史。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现代历史学家更加小心，不会（或不应该）编造事情。但如果认为书写历史时不涉及技巧和想象力，那是愚蠢的。该艺术最重要的方面之一也是最不明显的，即历史学家选择不包括的方面。把事情抛在一边是很重要的：那里有很多过去。正如历史学家图尔的格雷戈里闷闷不乐地观察到的那样：“很多事情不断发生，有些是好的，有些是坏的。”那是在六世纪。从那时起，又发生了很多事情。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，历史既涉及未成文的内容，也涉及已写成的内容。 《王冠》的创作者和作家彼得·摩根抱怨说，他因所包含的内容而受到批评，却因他巧妙地省略的内容而受到批评：“关于父子关系、婚外情、这个、那个的猜测。这是令人难以置信的，我们能写出的一切。”&lt;/p>;&lt;p>;而且历史事实是很棘手的事情。没有必要认可奥普拉·温弗瑞对梅根·马克尔臭名昭著的采访的“你的真相”的真实性，就知道不止一种历史叙述可以同时是正确的。历史学家 EH Carr 写道，正如一座山“从不同的视角看，会呈现出不同的形状”一样，一个简单的历史“事实”对不同的人来说也可能有不同的表现。这并不意味着没有事实，但正如王室成员自己可能会说的那样，“回忆可能会有所不同”。报纸对这个系列（还有很多）的事实核查通常以哼哼开始，但最后变成低沉的哼唱。有很多值得商榷的地方。 &lt;/p>;&lt;p>;历史并不像琥珀中的昆虫那样免受小说的污染。历史和戏剧相互作用。卡尔写道，“过去和现在之间存在着双向交通”。当爱德华八世退位时，温斯顿·丘吉尔向莎士比亚笔下的理查德二世寻求如何起草退位书；当英国女王伊丽莎白二世加冕时，被选为这段镜头旁白的人不是一位威严的元老政治家，而是演员劳伦斯·奥利维尔。与王室关系密切的人士承认，王室成员看过《王冠》并受到其影响。据报道，该系列节目让已故女王思考她是如何对待妹妹玛格丽特的。&lt;/p>;&lt;p>;关于《王冠》是否是历史的争论可能会充满争议。这在很大程度上也没有实际意义。正如一位哲学家所说，书写历史“是创造历史的唯一途径”。历史学家可能会抱怨莎士比亚的《理查三世》不正确，或者《王冠》不正确，但两者都有比准确性更强大的东西：受欢迎程度。 &lt;/p>;&lt;p>;在莎士比亚时代，人们已经在抱怨有些人不是从编年史而是“从剧本”中学习历史。该系列延续了这一传统。从技术和学术意义上来说，“王冠”可能不是真正的历史。然而，这并不重要。尽管如此，它将改变人们对历史的看法。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 06:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The people of Hong Kong are growing more tolerant | China]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/china/2023/11/09/the-people-of-hong-kong-are-growing-more-tolerant]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_CNP004.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;他&lt;/small>;香港伊利沙伯体育馆通常举办相当单调的活动，例如辩论比赛。但在 11 月 4 日，当大约 1,500 名观众挥舞着彩虹旗时，竞技场上闪烁着荧光棒。在某些方面，同性恋运动会的开幕式与奥运会的开幕式类似，&lt;小>;LGBT&lt;/小>;+运动员与他们的同胞并肩游行（见图）。不过，同性恋运动会的气氛更加狂欢化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;听这个故事。&lt;/figcaption>; &lt;span>;在&lt;!--上享受更多音频和播客-->; &lt;a id=&quot;audio-ios-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist-app.onelink.me/d2eC/bed1b25&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer &quot;>;iOS&lt;/a>; &lt;!-- -->; 或&lt;!-- -->; &lt;a id=&quot;audio-android-cta&quot; href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist- app.onelink.me/d2eC/7f3c199&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noreferrer&quot;>;Android&lt;/a>;。&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; 预加载= &quot;none&quot; src=&quot;https://www.economist.com/media-assets/audio/034%20China%20-%20Gay%20rights%20in%20Hong%20Kong-67e87531e48c857f23437eeaa0ed4544.mp3&quot; title=&quot;香港人民Kong 变得越来越宽容&quot;controlsList=&quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>; &lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;因疫情推迟了一年的为期一周的活动终于来到了香港这座城市重新考虑性少数群体的权利。 9月，最高法院裁定当地政府必须纠正其未能提供“法律承认同性伴侣关系的替代框架”的问题，尽管它没有呼吁完全的婚姻平等。十月，另一家法院裁定支持同性伴侣平等继承权。 &lt;/p>;&lt;p>;公众希望这座城市走得更远。今年早些时候的一项调查发现，60% 的香港人支持同性婚姻，高于十年前的 38%。观察人士表示，总体而言，人们的接受感正在增强。 “我看到街上越来越多的人手牵手，”游戏参与者 Shaun So 说道。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但并不是每个人都为奥运会铺上了彩虹地毯。保守派立法者和反&lt;小>;LGBT&lt;/小>;+活动人士认为，他们颠覆了中国传统价值观，并由外国人资助，违反了香港的国家安全法。 （一个国际非营利组织负责举办比赛。）一些民主活动人士也反对这次活动。他们声称，在香港举办这个活动代表着对“负责镇压香港的非法政权”的公开拥抱。 （墨西哥瓜达拉哈拉是奥运会的共同主办国。）&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年香港遭遇民主抗议活动以来，中国加强了对这座城市的控制，限制民间社会并清洗地方政府属于自由派类型。与2017年相比，没有公共资金用于举办奥运会，当时当地官员支持申办奥运会。一位活动人士表示，现在这些官员正在“根据他们对北京想要什么的猜测”做出决定。近年来，大陆政府让性少数群体的生活变得更加艰难，例如压制&lt;small>;LGBT&lt;/small>;+群体。 &lt;/p>;&lt;p>;香港长期以来一直以比内地更加开放和包容而自豪。当地政府没有提供帮助。但在&lt;small>;LGBT&lt;/small>;+权利方面，这座城市仍然比亚洲大多数国家做得更好。至少，公众正在推动取得更多进展。 “我们需要保持耐心，”苏先生说。 “而且，就像马拉松一样，我们必须继续前进，永不放弃。” &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;订阅者可以注册&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/newsletters/drum-tower &quot;>;鼓楼&lt;/a>;，我们新推出的每周通讯，旨在了解世界如何塑造中国，以及中国如何塑造世界。&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 03:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Business | The world this week]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-world-this-week/2023/11/09/business]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_WWP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;&lt;b>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/11/07/the-fall-of-wework-shows-the-deepening-cracks-in- property&quot; data-tegid=&quot;5g4lhmpmdtni0kh2lvknfluk39j61dlo&quot;>;WeWork&lt;/a>;&lt;/b>; 提交了期待已久的破产申请，完成了其戏剧性的失宠。 2019 年 1 月，这家共享办公室公司的估值为 470 亿美元；现在它的价值大约是其中的0.1%。请愿书仅限于该公司在美国和加拿大的地点，其特许经营商将继续运营。&lt;/p>;&lt;p>;美国雇主 10 月份创造了 15 万个&lt;b>;就业机会&lt;/b>;，低于市场预期，并且仅为上个月的一半。尽管&lt;b>;美联储&lt;/b>;和其他央行官员发表了鹰派言论，但投资者仍将其视为利率可能比他们之前想象的更快下降的信号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt; div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject “ data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/634/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png&quot;/ >;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/img/b/608/634/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png&quot; srcSet=&quot;https://www. economics.com/img/b/200/209/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png 200w，https://www.economist.com/img/b/300/313/90/media-assets/image /20231111_WWC386.png 300w，https://www.economist.com/img/b/400/417/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png 400w，https://www.economist.com/img/b /600/626/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png 600w，https://www.economist.com/img/b/640/667/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png 640w，https ://www.economist.com/img/b/800/834/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1043/90/媒体资产/图像/20231111_WWC386.png 1000w，https://www.economist.com/img/b/1280/1335/90/media-assets/image/20231111_WWC386.png 1280w“尺寸=”336px“alt=” &quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;较低的利率预期导致&lt;b>;债券收益率&lt;/b>;下降。不仅美国如此（十年期国债收益率最近触及 5%，目前为 4.5%），英国、日本和欧洲大部分国家也是如此。在经历了几个月的悲惨经历后，&lt;b>;美国股市&lt;/b>;结束了连跌并大幅上涨，基准&lt;small>;S&lt;/small>;&amp;&lt;small>;P&lt;/small>; 500指数创下了自以来的最佳单周表现。 2022年11月。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;IMF&lt;/small>;将&lt;b>;中国&lt;small>;GDP&lt;/small>;增长预测上调至2023年5.4%和2024年4.6% ，分别高于 5% 和 4.2%。该基金指出，第三季度经济增长出乎意料地良好，而且政府采取了刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中国经济仍面临诸多威胁。 &lt;b>;猪肉价格&lt;/b>;的下跌严重影响了消费者价格指数，已将经济推回&lt;b>;通货紧缩&lt;/b>;。并非所有政府行动都是支持性的。有报道称，它又&lt;b>;拘留了&lt;/b>;两名商人：著名投资者赵秉宪和科技创始人陈少杰。 &lt;/p>;&lt;/div>;&lt;h2>;重返市场&lt;/h2>;&lt;p>;&lt;b>;土耳其&lt;/b>;在美元债券市场上借入了 25 亿美元，这是自 4 月份以来的首次此类交易。投资者更倾向于向一个已经改组经济团队并开始放弃非正统政策（例如在极端通货膨胀的情况下保持低利率）的政府提供贷款。五年期“伊斯兰债券”债券的发行收益率为 8.5%。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;私募股权巨头凯雷&lt;/b>;公布的第三季度业绩令人失望。投资者向新收购基金投入的资金少于其预期。截至 9 月份的三个月内，它们吸引了 63 亿美元的新资产，比上一季度下降 11%。该公司正在裁员，并警告员工“每一项费用都在考虑之中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/凯雷的竞争对手 div>;&lt;p>;&lt;b>;&lt;small>;KKR&lt;/small>;&lt;/b>; 的态度要乐观得多。该公司报告称，第三季度筹资情况有所改善，达到 140 亿美元以上，并宣布在美洲和亚洲推出新的收购基金。 &lt;small>;KKR&lt;/small>; 业绩公布日最终股价较年初上涨 5%。 &lt;/p>;&lt;p>;从股价来看，&lt;b>;&lt;small>;瑞银&lt;/small>;&lt;/b>;也取得了不错的业绩，尽管自 2017 年以来首次出现季度亏损。投资者对此持宽容态度，因为亏损源自整合&lt;b>;瑞士信贷银行&lt;/b>;的成本，这是&lt;小>;瑞银&lt;/小>;今年早些时候收购的另一家瑞士银行。 （如果没有这些，该银行将获得 8.44 亿美元的税前利润。）尽管如此，从长远来看，这笔交易仍可能为&lt;small>;UBS&lt;/small>;的财富管理业务带来巨大的推动。与此同时，其投资银行部门与许多欧洲同行一样，公布了令人失望的季度业绩。它损失了 2.3 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;沙特阿美&lt;/b>;紧随其他几家大型石油公司之后，公布了丰厚的收益。截至 9 月份的三个月内，该公司实现净利润 326 亿美元，超出分析师预期。这比上一季度的收入要多，但比 2022 年第三季度减少了 23%，原因是俄罗斯入侵乌克兰导致能源价格飙升。与其他&lt;小>;欧佩克&lt;/小>;国家一样，沙特阿拉伯目前正在削减原油产量，以提高其价格。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;&lt;a href=&quot;https://www .economist.com/business/2023/11/09/the-bob-iger-v-nelson-peltz-rematch&quot; data-tegid=&quot;slib93pnqc0gmm2gf09hsphvqh9ubip3&quot;>;迪士尼&lt;/a>;&lt;/b>;宣布将削减继今年早些时候承诺削减 55 亿美元并裁员 8,000 人之后，该公司还从年度开支中削减了 20 亿美元。在激进投资者 Nelson Peltz 的压力下，该公司预计将在 2023 年底前开始多年来首次派发股息，并预计其流媒体业务将在 2024 年下半年实现盈利。&lt;/p>;&lt;h2 >;苏鲁先生，给我极快的速度&lt;/h2>;&lt;p>;自 2009 年成立以来，&lt;b>;Uber &lt;/b>;实现了 3.94 亿美元的营业利润，这只是第二次。去年同一季度，这家网约车公司亏损 4.95 亿美元。自那时起，客户每天预订的平均旅行次数增加了 25%，达到 2700 万次，公司的收入增长了 11%，达到 93 亿美元。自 2023 年初以来，Uber 的股价已翻倍。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;SAG&lt;/small>;-&lt;b>;好莱坞演员工会&lt;/b>;&lt;small>;AFTRA&lt;/small>;投票在与生产商达成临时协议后，结束了为期 118 天的罢工。加上编剧们的另一次罢工，停工导致《复仇者联盟：康王朝》、《沙丘：第二部分》和《秘鲁的帕丁顿熊》等主要电影的上映推迟。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 02:57:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>