<rss version="2.0"><channel><title>经济学家</title><description>经济学人全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.economist.com <item><title><![CDATA[A net-zero world needs new markets and institutions | Special report]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/special-report/2023/11/20/a-net-zero-world-needs-new-markets-and-institutions]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231125_SRD006.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;地球的&lt;/small>;大周期主要是由太阳驱动的。阳光使水蒸发产生雨水，从而为水循环提供动力；它使热带地区的温度高于两极，从而驱动了海洋的环流；植物和藻类利用它将二氧化碳转化为木材和叶状体、食物和纤维、覆盖物和腐烂物，从而旋转生物碳循环。板块构造是一个巨大的例外，它是由地球内部的热量驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;任何人为添加到伟大回收名单中的东西都必须被驱动，而直接的动力将是金钱。目前，推动持久碳清除的资金主要来自愿意为公司提供开发技术和建立业务所需资金的投资者，以及愿意为迄今为止少量碳清除支付高额费用的富裕公司和人们。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的五年里，金钱刺激了经济的繁荣尽管基数如此之低，以至于繁荣程度也很小。但从中期来看，潜在的碳去除者将发现自己正在超越技术的不确定性——什么方法是可行的？不同方法的成本能有多低？——更基本的方法。需求在哪里？谁实际上愿意或需要购买他们的服务，价格是多少？ &lt;/p>;&lt;p>;一些政府正在提供帮助。迄今为止最慷慨的是美国，它为 2032 年底前正在进行的直接空气捕获项目提供每吨 180 美元的税收抵免；还有对碳储存中心和直接购买清除量的小型计划的支持。但“税收抵免并不是我们需要从大气中去除二氧化碳并实现净零目标的 &lt;small>;CDR&lt;/small>; 部署水平的长期政策，”助理 Brad Crabtree 说道能源部化石能源和碳管理秘书。 “需要制定长期政策来奖励市场上的这些行为。” &lt;/p>;&lt;p>;最明显的市场是限额与交易系统的市场。将清除纳入此类市场意味着排放者在偿还碳债务时可以将根据该计划发放的配额与持久&lt;small>;CDR&lt;/small>;的信用混合在一起。净零将是不再发放许可证的点，清除工作完成了所有工作。&lt;/p>;&lt;h2>;对未来的义务&lt;/h2>;&lt;p>;一些排放交易计划（&lt;small>;ETS&lt; /small>;）对允许碳清除信用的想法持开放态度。但政治经济是危险的。为了使此类计划在净排放方面发挥作用，添加到配额中的任何信用额都必须对大气中的物质产生真正的影响。为了使计划能够被其下运营的行业所接受，信贷必须便宜且充足，但经验表明这意味着狡猾。 16 世纪的商人托马斯·格雷沙姆 (Thomas Gresham) 认为劣币驱逐良币。碳信用额也是如此。 &lt;/p>;&lt;p>;欧盟拥有最先进的&lt;small>;ETS&lt;/small>;，目前不允许任何外部信贷进入其运作。它表示，到 2026 年，它将达到将拆除纳入该计划的立场；首先，它正集中精力制定官方碳清除认证计划。加州&lt;small>; ETS&lt;/small>;允许公司通过官方批准的补偿来履行一小部分义务，这些补偿主要基于森林中的碳储存。韩国&lt;small>;ETS&lt;/small>;和哥伦比亚碳税也有类似规定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/如果监测得当，这些规定可能会带来一些信誉良好的“基于自然”的计划，这些计划利用林业、沿海红树林等。但限额与交易市场中的配额价格看起来太低，不足以覆盖更持久的&lt;small>;CDR&lt;/small>;形式。因此，创建一个单独的搬迁机制（至少作为一项临时措施）很有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;一种选择是逆向拍卖：政府设定搬迁目标，并为出价最便宜的公司授予合同。瑞典正在走这条通过碳捕获和储存来获取生物能源的路线；英国正在考虑采用“差价合约”机制进行拍卖，就像它用来鼓励海上风电和核电的机制一样：政府不会支付全部拆除费用，而是支付拆除价格与碳价之间的差额。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;cite>;化石燃料行业有两面派和不可靠的记录&lt;/cite>;&lt;/p>;&lt;p>;这样的拍卖系统迟早会发展成为一个清除市场，与排放市场并行运作。某些行业的公司将被要求购买清除量以覆盖其排放量的一小部分。牛津大学迈尔斯·艾伦及其同事倡导的其中一个版本是“碳回收义务”，根据该义务，化石燃料行业将需要以等量的清除量来覆盖其生产中越来越大的部分。 。当这一比例达到 100% 时（也许是在 2050 年），该行业将实现碳中和。这种可预测的长期需求增长将激励创新。 &lt;/p>;&lt;p>;问题在于信任。能否依靠政府加大购买搬迁的义务？化石燃料行业在减排方面有两面派和不可靠的记录；其庞大的规模使其对政府产生了巨大的影响力，而其良好的游说活动则放大了这一影响力。令人不安的是，很容易想象化石燃料行业会设法将其清除义务冻结在相当低的水平，同时继续进行大量排放。 &lt;/p>;&lt;p>;这就是建立信任的机构的理由。德国经济学家奥特马尔·埃登霍费尔 (Ottmar Edenhofer) 及其同事建议，欧盟可能会建立一个碳央行来监督碳清除的使用，防止政客贬值货币或违反承诺。大多数&lt;small>;欧盟&lt;/small>;成员国已将货币政策交给独立银行。也许他们可以在碳政策方面做同样的事情。但是其他哪些国家或国家集团可能会做同样的事情？&lt;/p>;&lt;p>;地球，孤立而古老，可以循环利用一切。它还带来了新奇事物，例如足够聪明的猿类，能够在地球本身的水平上重新测量物质和能量的基本流动。想象基于协议和信任的机构以类似的千兆规模运作是很奇怪的。但能源转型表明，这些事情是可以做到的，尽管速度太慢且太晚了。如果这种转变按照需要的方式继续下去，所获得的经验和全球视角可能成为共同努力解决碳循环中剩余泄漏问题的基础。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 18:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why house prices have risen once again | Finance & economics]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/11/21/why-house-prices-have-risen-once-again]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231125_FNP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;在&lt;/span>;&lt;small>;旧金山部分地区&lt;/small>;，房地产市场正陷入困境。以靠近市政厅的一套豪华公寓为例，该公寓配有石英台面和屋顶露台，2019 年售价为 125 万美元。今天不行。在经历了 covid-19 大流行的混乱之后，市政厅现在俯瞰着该市&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2021/05/15/last-year-more-旧金山的人们死于服药过量，而不是死于 covid-19&quot;>;毒品问题&lt;/a>;。圣经中的无法无天和人类苦难的场景每天晚上都会上演。该公寓目前挂牌价为 769,000 美元，但尚未出售。&lt;/p>;&lt;p>;尽管远离陷入困境的地区，旧金山的房地产市场再次强劲。价格较今年早些时候达到的低点上涨了 3%。城镇较豪华地区的房产价格远高于要价。在硅谷附近的圣何塞，房价较谷底上涨了 8%。发达国家的情况类似：存在一些弱点，但总体实力却令人惊讶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;div>;&lt;figure>;&lt;span itemscope=&quot;&quot; itemProp=&quot;image&quot; itemType=&quot;https://schema.org/ImageObject&quot; data-slim=&quot;1&quot;>;&lt;meta itemProp=&quot;url&quot; content=&quot;https: //www.economist.com/img/b/608/662/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png&quot;/>;&lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;https://www.economist.com/ img/b/608/662/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png&quot; srcSet=&quot;https://www.economist.com/img/b/200/218/90/media-assets/image/20231125_FNC482 .png 200w，https://www.economist.com/img/b/300/327/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png 300w，https://www.economist.com/img/b/400 /436/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png 400w，https://www.economist.com/img/b/600/653/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png 600w，https:// /www.economist.com/img/b/640/697/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png 640w，https://www.economist.com/img/b/800/871/90/media-资产/image/20231125_FNC482.png 800w，https://www.economist.com/img/b/1000/1089/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png 1000w，https://www.economist.com/ img/b/1280/1394/90/media-assets/image/20231125_FNC482.png 1280w&quot;sizes=&quot;336px&quot; alt=&quot;&quot;/>;&lt;/span>;&lt;/figure>;&lt;p>;数据来自达拉斯分行美联储表示，2023 年第一季度和第二季度全球房价上涨 1.3%。最近几个月的预测表明房价将进一步上涨（见图表）。以现金计算，这使它们与 2022 年达到的上一个峰值一致。经通货膨胀调整后，它们下降了不到 5%。与 2007-09 年金融危机之后 13% 的高峰至低谷下降相比，这一数字相形见绌，而且持续时间也更长。&lt;/p>;&lt;p>;即使是在房地产市场在 2007-09 年金融危机期间陷入疯狂的地方。大流行导致人们预计会出现崩盘，但现在价格比许多人担心的要高。在英国，哈利法克斯房屋互助协会制定的房价指数 10 月份上涨了 1.1%，超出了经济学家每月下跌 0.4% 的预期（尽管交易数量异常低）。住房网站 Zillow 的数据表明&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/08/30/how-can-american-house-prices-still-be -rising&quot;>;美国房价&lt;/a>;比一年前上涨了近2%。金融数据公司彭博社最近的一项调查显示，澳大利亚房价今年可能上涨 7.7%。&lt;/p>;&lt;p>;这一切让大多数经济学家感到惊讶。自 2022 年初以来，发达国家央行平均加息 5 个百分点。经济学家认为，随着买家购买力下降、抵押贷款人难以偿还债务以及经济放缓，房价将会暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;然而，三个因素解释了为什么房地产市场迄今为止对利率上升不予理睬。首先是偏好的转变。疫情似乎让人们变得更加&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/22/welcome-to-the-age-of-the-hermit-consumer &quot;>;隐士式&lt;/a>;：他们更多地在家工作，花在家庭娱乐上的时间比外出的时间相对多。人们因此更加重视自己的居住空间，从而增加了对住房的需求。这阻止了价格下跌。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个因素发生了变化抵押贷款市场。在一些国家，例如美国和&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/08/31/to-fix-broken-mortgage-markets-look-to-denmark&quot;>;丹麦&lt; /a>; 长期以来，以固定利率借款一直很常见，这样人们就可以免受央行加息的影响。在 2022 年之前的几年里，其他国家的家庭也朝着同样的方向转变。 2011 年至 2021 年间，&lt;小>;欧盟&lt;/小>;国家的可变利率抵押贷款比例从近 40% 下降至不到 15%（尽管其余部分仅在几年内固定）。其效果是延迟了加息的影响。自2021年以来，富裕国家的平均抵押贷款利率仅上涨了央行平均政策利率的一半。&lt;/p>;&lt;p>;家庭财务状况也使不断上升的利息成本更易于管理——这是支撑房价的第三个因素。 2007 年爆发房地产危机后，许多政府出台了更严格的法规，将信用较差的借款人拒之门外。较富有的人发现更容易承受更高的利息账单。此外，许多借款人仍然坐拥疫情期间积累的大量“超额储蓄”，可以用来偿还贷款。最新估计表明，在美国以外的富裕国家中，这些储蓄仍占年度可支配收入的 14%。&lt;/p>;&lt;p>;房地产市场的痛苦能否被推迟？具有短期修复功能的抵押贷款很快就会到期。然后，家庭将需要再融资，利率可能很高；如果通胀依然高企，央行行长可能需要进一步加息。过剩的储蓄最终将耗尽，而与经济疲软相关的失业率上升也将危及一些房主。但就目前而言，富裕世界距离市政厅还有很长的路要走。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 18:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carbon-dioxide-removal options are multiplying | Special report]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/special-report/2023/11/20/carbon-dioxide-removal-options-are-multiplying]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231125_SRD005.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;我&lt;/span>;&lt;small>;曾经&lt;/small>;位于阿克拉内斯 (Akranes) 的一家小型鱼类加工厂，在冰岛港口，海藻碎片在&lt;小>;LED&lt;/小>;照明的玻璃柱中升起和落下。运营该设施的缅因州公司 Running Tide 正在努力研究如何最好地让它们形成孢子。该公司需要大量的孢子来嵌入其正在开发的可生物降解浮标中，该浮标是一种&lt;small>;CDR&lt;/small>;形式。一旦部分由生物质制成的浮标进入海洋，孢子就会长成深绿色的叶子；经过一定量的杂草生长和浮标降解后，整个套件和堆垛将被水淹没并下沉，将海藻通过光合作用吸收的碳输送到海底。 &lt;/p>;&lt;p>;在旧金山南部的布里斯班，另一家初创公司 Heirloom 租用的一栋工业建筑有着奇怪的相似氛围：仔细的实验​​旨在优化一个相当普通的流程，以前没有人非常关心这一点。就像您在面包店看到的那样，从地板到天花板的架子上装满了熟石灰托盘，这是一种碱性化合物，通过首先加热石灰石（一种碳酸盐岩石）制成，以产生二氧化碳和氧化钙或生石灰，以及然后使生石灰与水反应。将熟石灰暴露在空气中，它会吸收二氧化碳，变回石灰石。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; Heirloom 正在研究如何处理熟石灰并将其撒在托盘上，以加速其回归石灰石。然后，石灰石将被送入一种称为分解炉的烤箱中，转化为二氧化碳（用于储存）和生石灰，准备好熟化、装盘并再次送入整个过程。分解炉旁边有一个气瓶，其中含有通过这种方式从空气中去除的第一批二氧化碳。它上面印有大多数员工自豪的签名。&lt;/p>;&lt;p>;目前有数十家此类公司将有趣的 &lt;small>;CDR &lt;/small>;想法扩展为商业主张。他们的数字反映了很多理想主义、政府、风险投资家和大型科技公司的兴趣，以及实现&lt;small>;cdr&lt;/small>;的方式的数量。然而，这些无数的方法都陷入了&lt;small>;CDR&lt;/small>;三难困境。理想的&lt;small>;CDR&lt;/small>;技术应该以易于监控和验证的方式储存碳，这样人们就可以知道储存了多少碳；它应该能够大规模工作；而且其成本应该很低。正如三难困境一样，达到三分之二以上是很困难的。 &lt;/p>;&lt;p>;在可扩展、可验证但昂贵的阵营中，有两家公司，就投资而言，是该领域的巨头：Climeworks 和 Carbon Engineering。这些直接空气捕获 (&lt;small>;DAC&lt;/small>;) 公司使用风扇组将空气吸引到吸出二氧化碳的物质上（每个公司都使用不同的物质）。这些植物去除的二氧化碳量很容易测量；只要看看他们向储存库注入了多少天然气就可以了。可扩展性似乎来自于所涉及的相对较小的区域。每年处理十亿吨的设施将非常大，但只是城市规模，而不是国家规模。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是还有价格。就气候而言，今天的二氧化碳浓度为百万分之 417，令人震惊；从化学工程的角度来看，去除仅占起始物质的 0.04%（即 2,400 分之一）的物质是很困难的。这意味着移动大量空气并消耗大量能量。哈佛大学的安德鲁·伯格曼 (Andrew Bergman) 和阿纳托利·林伯格 (Anatoly Rinberg) 去年发表的一份概述指出，用 &lt;small>;dac&lt;/small>; 提供十亿吨纯二氧化碳所需的能源占 2019 年人类总能源消耗的 1-1.3%。&lt;/ Climeworks 过去曾声称其系统可以以每吨 600 美元的价格去除二氧化碳。学术研究表明，这个数字可能会更高一些。 2018 年，Carbon Engineering 的创始人 David Keith 和一些同事发表了一篇学术论文，认为原则上，使用该公司的方法生产一吨用于地质封存的纯二氧化碳的成本可能在 90 美元范围内。 230.但没有迹象表明这些成本尚未实现。 &lt;/p>;&lt;p>;为什么 &lt;small>;DAC&lt;/small>; 如此有吸引力，以至于 Climeworks 在 2022 年吸引了 6.5 亿美元的股权投资； 2023 年 8 月，西方石油公司宣布以 11 亿美元收购 Carbon Engineering； 11 月，投资者贝莱德 (BlackRock) 向西方石油公司 (Occidental) 投资 5.5 亿美元，在德克萨斯州敖德萨郊外开发一座年产 50 万吨的 &lt;small>;DAC&lt;/small>; 工厂？在碳工程案例中，故事的一个重要部分是纯二氧化碳在石油工业中具有特定用途。在一些枯竭的油藏中，泵入二氧化碳是开采更多石油的唯一方法。西方石油公司在二叠纪盆地有很多油井，如果没有这种“提高采收率”，它们就不会生产石油。&lt;/p>;&lt;h2>;巨大的吸油声&lt;/h2>;&lt;p>;更重要的是，如果它用来自敖德萨郊外工厂的二氧化碳，并且可以表明石油开采后天然气仍被埋藏，那么这样做将获得丰厚的回报。美国税法第 45&lt;small>;q&lt;/small>; 条规定，公司每生产一吨二氧化碳，就可享受永久封存的税收抵免。 2022 年，名字奇怪的《减少通货膨胀法案》将二氧化碳的 45qq 抵免额从每吨 dac 提高到 180 美元。 &lt;/p>;&lt;p>;美国能源部也有 35 亿美元用于进一步推进&lt;small>;CDR&lt;/small>;。该公司正在利用这些资金建立两个新的每年 100 万吨的 &lt;small>;DAC&lt;/small>;“中心”，一个位于路易斯安那州以 Climeworks 为中心的中心，以及一个位于德克萨斯州南部以 Occidental/Carbon Engineering 为中心的中心。每项奖金最高可达 6 亿美元。 Heirloom 将参与路易斯安那中心的工作。&lt;/p>;&lt;p>;与 20 年前太阳能获得的支持相比，这种支持相当有限。与其他形式的 &lt;small>;CDR&lt;/small>; 相比，这是一个巨大的数字。然而其他形式仍然引起人们的兴趣。一些人认为，从空气中分离二氧化碳的挑战永远不会让 &lt;small>;dac&lt;/small>; 的价格达到每吨 100 美元，这是能源部的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;cite>;斯德哥尔摩 Exergi 计划捕获 80 万吨二氧化碳&lt;/cite>;&lt;/p>;&lt;p>;另一种方法是从水中而不是从空气中获取二氧化碳。当空气位于水面上时，溶解在水中的二氧化碳量与空气中的二氧化碳量达到平衡。如果你向空气中排放更多的二氧化碳，一些二氧化碳就会进入水中，以维持平衡；如果你从水中取出一些，空气中的浓度就会下降。许多公司正在寻找通过化学或电力处理连续的海水流来捕获二氧化碳的方法，以提取其中的二氧化碳；一些人看到了与海水淡化厂的协同作用。不过，与 &lt;small>;DAC&lt;/small>; 一样，需要大量能量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;另一种选择是让光合作用完成从空气中吸收二氧化碳的艰苦工作，然后以一种使其碳适合持久储存形式的方式处理由此产生的生物质。实现这一目标的最佳方法是&lt;small>;BECCS&lt;/small>;——具有碳捕获和储存的生物能源。种植农作物，从中获取一些能量（最常见的是通过燃烧），然后储存在此过程中释放的二氧化碳。美国一些生物燃料精炼厂已经这样做了；有很多计划来更广泛地使用它。斯德哥尔摩 Exergi 为瑞典首都大部分地区提供电力和供暖，计划每年从其生物质燃烧锅炉中捕获 80 万吨二氧化碳。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;BECCS&lt;/small>;提供能源并储存碳这一事实被视为其魅力之一。但对某些人来说，这是一种干扰。即使每吨&lt;small>;CDR&lt;/small>;价格远低于 100 美元，生物质的碳含量也比燃烧它所获得的能量更有价值。在不建造发电站的情况下储存碳，你会损失一些二次收入。但是，您也会损失建造发电站并为其烟囱安装碳捕获技术的相当大的资本成本。&lt;/p>;&lt;p>;因此，人们对通过碳去除和储存的生物质替代方式产生了兴趣，或&lt;small>;B&lt; /small>;i&lt;small>;CRS&lt;/small>;（发音为“bikers”，而不是“bickers”）：找到一些生物质，以防止分解的方式对其进行处理并永久处置。总部位于伦敦的一家名为 Brilliant Planet 的公司在摩洛哥和阿曼开展业务，其目标是将海水抽入沿海沙漠的大池塘，用海水培育藻类，将藻类晒干并掩埋。总部位于旧金山的 Charm Industrial 今年 6 月筹集了 1 亿美元，用于建设一个系统，该系统将生物质转化为一种富含碳的石油，并将其泵入地质储存库。 Graphite 是一家于今年 11 月揭开面纱的初创公司，计划将生物质加工成致密的砖块，包裹在耐腐蚀的聚合物中进行掩埋。该公司得到了比尔·盖茨(Bill Gates)设立的突破能源风险投资基金(Breakthrough Energy Ventures)的支持，表示其运营价格可以为100美元/吨。该公司计划明年开始在阿肯色州利用木材厂和碾米厂的废料制造砖块。 &lt;/p>;&lt;p>;木质废料在许多使用生物炭的计划中也发挥着作用，这种方法得到了很多支持者的支持。正如木炭制造商自古以来就知道的那样，如果在没有太多氧气的情况下燃烧木材，就会得到富含碳的木炭。将其犁入土壤中，通常会对土壤有益，同时只会慢慢分解成细菌和真菌可以转化为二氧化碳的形式。碳效益不仅包括储存在炭中的碳，还包括储存在更肥沃、更健康的土壤中的碳。 &lt;/p>;&lt;p>;这很有吸引力，但也存在两个问题。在土壤中储存更多碳的尝试不能保证持续下去，特别是因为随着世界变暖，土壤中的碳储存（如森林中）将变得不那么可靠。另一个是生物炭本身的耐久性。一些生物炭颗粒可以保持炭化几个世纪；但它能起到多大作用还很难说。&lt;/p>;&lt;h2>;广泛传播&lt;/h2>;&lt;p>;Biochar 不提供 &lt;small>;DAC &lt;/small>;系统那样的持久存储将二氧化碳泵入油井或玄武岩钻孔中。但其他形式的&lt;small>;B&lt;/small>;i&lt;small>;CRS&lt;/small>;，例如 Charm 的油和 Graphite 的砖提供的那些，可能也可以。这对于使它们的清除量可验证并因此可销售大有帮助。但还需要更多，因为正如 Carbon Direct 的 Bodie Cabiyo 所说，“所有生物质都有反事实。”&lt;/p>;&lt;p>;为 &lt;small>;B&lt;/small>;i&lt;small>;CRS 土地种植生物质&lt;/p>;&lt;p>;小>;没有做其他事情；而且其他东西本身也会产生一些碳储存，尽管是暂时的。您的碳核算必须考虑未发生的清除以及已发生的清除。部分原因是由于难以解释此类反事实，森林抵消计划所用的方法长达数百页。一个计划如何处理这些事情可能会对它被证明已经去除的碳量产生很大的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;使用废品可以使核算变得更容易；无需考虑土地用途的变化。它还应该有助于减少所需的土地数量，这可能是&lt;small>;B&lt;/small>;i&lt;small>;CRS&lt;/small>;和big time&lt;small>;之间最大的障碍。 &lt;/small>;种植农作物以收获和储存其碳含量，与种植树木相比，&lt;small>;CDR&lt;/small>;的土地密集度应该要低得多。但如果你要储存数十亿吨，你可能仍然需要大量土地。&lt;/p>;&lt;p>;这就留下了第三种方案：增强风化。采取与二氧化碳反应的物质；将它们散布在陆地上或散布在海洋上；让自然的化学反应顺其自然。在陆地上，您可以使用磨碎的橄榄岩，例如在阿拉伯半岛的哈吉尔山脉中发现的橄榄岩或玄武岩；在海洋中，石灰岩。当石灰石溶解时，释放的钙离子会导致已经溶解在水中的二氧化碳形成碳酸氢根离子，从而提供去除作用。 &lt;/p>;&lt;p>;增强的风化意味着移动大量的质量。要通过在海洋上散布细粉状石灰石来消除 1&lt;small>;G&lt;/small>;t 二氧化碳，您需要在船上装载至少 2.3&lt;small>;G&lt;/small>;t 的物质传播。 2020 年，谢菲尔德大学的 David Beerling 和许多合著者研究了将粉状玄武岩风化应用于农田可能会取得什么效果。他们发现，每年去除 1&lt;small>;G&lt;/small>;t 二氧化碳意味着在农业大国大约四分之一的农田上撒播 6&lt;small>;G&lt;/small>;t 玄武岩。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-4&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是人类已经移动了大量的质量；称一下一年内从地壳中提取的所有物质，你会得到超过 50&lt;small>;G&lt;/small>;t。仅煤炭一项就占 8&lt;small>;G&lt;/small>;t。随着这些矿山的关闭（它们必须关闭），是否可以将其中的一些努力用于提高石灰石产量（每年大约 7G，主要用于水泥）？如果 &lt;small>;CDR&lt;/small>; 的估价为每吨 100 美元，而一吨 &lt;small>;CDR&lt;/small>; 需要 2.3 吨石灰石，则信封背面正确分配的一吨石灰石的估价为 44 美元。 2021 年，美国煤炭行业从发电机获得的平均价格为 41 美元。 &lt;/p>;&lt;p>;破碎和分配岩石的成本将使事情变得更加复杂和昂贵。但增强耐候性的最大问题可能不是成本或规模，而是验证。经验法则表明在特定气候下对某种土壤进行某种应用的&lt;小>;CDR&lt;/小>;程度可能足以比较总体效益与成本。实际上追踪由于岩尘的特殊应用而储存的碳是不可能的。 &lt;/p>;&lt;p>;如果您想出售 &lt;small>;CDR&lt;/small>; 积分，那是个坏消息。但农民已经在他们的田地里撒了很多东西，包括在土壤呈酸性的地方撒石灰石。特别是如果矿物质的风化能够改善土壤，那么所提供的碳去除效益可能值得补贴农民传播矿物质的成本。有些福利确实最好公开购买。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 15:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ngozi Okonjo-Iweala says open trade is crucial for decarbonisation | By Invitation]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/by-invitation/2023/11/21/ngozi-okonjo-iweala-says-open-trade-is-crucial-for-decarbonisation]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1920/1080/90/media-assets/image/20211009_BID002.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;L&lt;/span>;&lt;small>;本月之后&lt;/small>;来自世界各地的领导人和官员将齐聚迪拜， &lt;small>;COP&lt;/small>;28 气候变化峰会。他们的首要议程将是缩小全球气候目标与实现目标的进展之间的差距。 &lt;small>;联合国&lt;/small>;最近的一份“全球盘点”报告发现，全球温室气体排放量仍在上升，而各国集体削减温室气体排放的承诺远远低于将全球平均气温控制在 2 以内所需的水平。 2015 年巴黎协议中规定的工业化前水平的摄氏度，更不用说更雄心勃勃的 1.5°C 目标了。&lt;/p>;&lt;p>;即使在创纪录的高温和各种变化的情况下，实现更大幅度的减排也将是困难的。政府倡议呼吁加强气候行动和融资。国际能数以百万计的新就业机会。这将要求到 2030 年代初期，全球清洁能源支出从今年的 1.8 万亿美元增加到每年 4.5 万亿美元（以 2022 年美元计算）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这种低碳推动面临着强大的阻力。长期较高的利率提高了资本成本，对气候和其他可持续发展目标的投资造成压力。发展中国家经济增长放缓（其中许多国家的产出仍远低于大流行前的趋势）是政府支出能力的另一个制约因素。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，各国需要利用一切可用工具来实现只是向清洁能源的未来过渡。贸易政策就是其中之一，也是最被低估的推动减排的杠杆之一。但人们的意识正在增强。 &lt;small>;COP28&lt;/small>;将设立首个“贸易日”，重点关注贸易和贸易政策如何让世界更接近净零。&lt;/p>;&lt;p>;开放贸易是不可或缺的快速、大规模地推动清洁能源技术的手段。此外，贸易是增加前央行行长、现任&lt;小>;联合国&lt;/小>;气候金融特使马克·卡尼(Mark Carney)所说的“碳价值”的强大力量，即最大化每美元的减排量&lt;/p>;&lt;p>;贸易是当今气候乐观的最重要原因的一个重要因素：成本大幅下降使得风能和太阳能与煤炭和天然气相比越来越具有竞争力。 &lt;small>;麻省理工学院&lt;/small>;的研究表明，最近太阳能成本下降的约 40% 可归因于规模经济，&lt;small>;WTO&lt;/small>;经济学家得出的结论是，这在一定程度上是可能的通过国际贸易和跨境供应链。一项研究估计，如果过去十年太阳能光伏组件贸易受到更多限制，2020 年中国的价格将上涨 54%，美国的价格将上涨 107%。 2030 年的价格将比供应链全球化的情况高出 20-30%。可再生能源价格上涨意味着部署减少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，最近的研究表明，该贸易放大了环境政策行动的影响。例如，如果拥有大量清洁能源的国家能够生产更多能源密集型产品和服务，同时从清洁能源较少的国家进口低能源产品，反之亦然，那么全球排放量的下降幅度将大大超过没有清洁能源的国家。该贸易的。换句话说，正如个人和国家可以通过专注于他们相对擅长的领域来获得经济收益一样，如果国家专注于他们相对擅长的绿色活动，世界也可以获得环境收益。 &lt;/p>;&lt;p>;在&lt;small>;COP&lt;/small>;28上，&lt;small>;WTO&lt;/small>;将发布一套“气候行动贸易政策工具”，为各国提供一系列可供考虑的想法他们加大了对气候变化行动的&lt;small>;NDC&lt;/small>;（国家自主贡献）力度。其中包括重新利用对环境有害的补贴；重新平衡关税政策，对低碳产品征收的进口关税通常高于对碳密集型产品的进口关税；利用每年 13 万亿美元的政府采购支出来启动减排商品和服务的市场；在碳定价和绿色补贴方面进行合作，以尽量减少负面溢出效应和贸易紧张局势；并使粮食系统更加安全和可持续。&lt;/p>;&lt;p>;此菜单上的大多数项目都是各国可以单独采取的步骤。但要充分发挥贸易和贸易政策在推动减缓和适应气候变化方面的潜力，需要各国共同努力。随着世界各地地缘战略裂痕的扩大，我们面临着走向相反方向的风险。&lt;/p>;&lt;p>;放弃开放的全球市场将减少规模经济和竞争压力，而规模经济和竞争压力则降低了脱碳成本。贸易碎片化将减少我们仍然需要的技术创新的动力。贸易减少将减缓解决气候挑战的新思想、最佳政策实践和商业战略的传播。实现净零排放的道路将变得更慢、成本更高。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，&lt;small>;WTO&lt;/small>;分析认为，如果世界经济屈服于保护主义压力，分裂成两个孤立的集团，长期全球经济产出将下降至少5%。贫穷国家将遭受最大的福利损失，对减贫及其适应气候变化和投资绿色转型的能力产生毁灭性影响。 &lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么在&lt;small>;COP28&lt;/small>;上，各国政府应将贸易作为一种工具，以增强对发展中国家的气候雄心和融资。今年 2 月，当来自 &lt;small>;WTO&lt;/small>; 164 个成员国的贸易部长齐聚阿布扎比，参加我们的第 13 届部长级会议时，他们可以加强 &lt;small>;WTO&lt;/small>;，重新承诺开放、规则——并增强系统促进气候进步的能力。&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;Ngozi Okonjo-Iweala 是世界贸易组织总干事.&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 14:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does a civil-war-era ban on insurrectionists apply to Donald Trump? | United States]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/united-states/2023/11/21/does-a-civil-war-era-ban-on-insurrectionists-apply-to-donald-trump]]><description> &lt;img src =“ https://images.weserv.nl/？ /div>; &lt;p data-caps =“初始”>; &lt;span data-caps =“初始”>; t &lt;/span>; &lt;small>; Leviticus &lt;/small>;禁止穿着两种不同种类的材料编织的布；英国议会禁止任何穿着盔甲的人进入；美国宪法禁止犯有叛乱或叛乱行为的誓言者再次担任公职。这些过时的限制大多只是历史上的怪事。但有时它们可​​以在几个世纪后复活。内战后制定的宪法第十四修正案禁止官员加入邦联以分裂共和国，这一被忽视的部分突然引起了广泛关注。害怕经济学家被指控选择性编辑，在这里是：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>;“任何人不得担任国会的参议员或代表，或总统兼副总统的选举人，或在美国或在任何州下设有任何办公室，民事或军事，以前宣誓就任国会议员或作为美国官员，或作为任何州立法机关的成员，或作为任何州的行政人员或司法官员，以支持美国的宪法，应曾对同一宪法进行起义或叛乱，或者为其敌人提供援助或安慰。但国会可以通过众议院三分之二的投票来消除这种障碍。” &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id =“ econ-1”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;您可能可以看到这种情况的去向。唐纳德·特朗普就任总统后宣誓就职。他的暴力支持者于 2021 年 1 月 6 日发动叛乱，闯入国会大厦，试图推翻特朗普落选的证明，以及美国的宪法秩序。这种暴力不仅是特朗普先生的帮助和安慰——他甚至在袭击发生后仍无法阻止自己对骚乱者说“我们爱你们，你们非常特别”——而且是由于他破坏人们信仰的运动而引发的。美国的选举。作为 2024 年共和党总统初选的领跑者，特朗普无疑正在寻求再次就职。宪法语言是否意味着要在办公室中禁止杰斐逊·戴维斯（Jefferson Davis）之类的人，杰斐逊·戴维斯（Jefferson Davis）是一位前密西西比参议员，他是美国同盟国第一位也是唯一的总统 - 也禁止特朗普先生这样做？&lt;/p>; &lt;p>;提起诉讼的诉讼根据非营利组织Lawfare汇编的跟踪器的说法，已在28个州提起。二十个仍然悬而未决。其中许多是由来自德克萨斯州的律师约翰·安东尼·卡斯特罗(John Anthony Castro)提交的，他本人正在默默地竞选共和党总统提名。他的不切实际的努力在法官面前收效甚微。更可靠的原告正在带来挑战，迫使法官认为宪法的不舒服问题，他们肯定希望他们永远不必考虑。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，他们似乎不愿意在2024年的选举中进行干预。可以避免它。例如，科罗拉多州法官萨拉·华莱士 (Sarah Wallace) 于 11 月 17 日发布了一份长达 100 页的裁决。尽管华莱士法官确信“特朗普在2021年1月6日通过煽动进行了叛乱，而且第一修正案并不保护特朗普的言论”，但她最终得出的结论是，不应将这位前总统从选票中除名。这是因为第十四修正案相关部分提到的官员名单中没有提及总统一职，而且她不认为总统算作包罗万象的“美国官员”之一。她还写道，这部分内容是为了涵盖那些“支持”宪法的人，而总统的誓言是“维护、保护和捍卫”宪法，这是一个更引人注目的吹毛求疵的壮举。嗯？&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id =“ econ-2”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;也没有法律争议。在科罗拉多州提起此案的人正在将其提交给州最高法院。 11 月 8 日，明尼苏达州最高法院驳回了对特朗普作为候选人的合法性的质疑，指出宪法禁令不适用于即将举行的初选，称其为“为党内目的服务的党内选举”，但表示可能会在大选前再次提出。 11月14日，密歇根州的一名法官以类似的理由拒绝了一项挑战，但也认为法院实际上应该参加从根本上参与一个“政治问题”。&lt;/p>; &lt;p>;这也将向州最高法院提出上诉。随着大选临近，如果联邦或州检察官以颠覆 2020 年选举罪对前总统进行审判，这些挑战可能会取得更大成功。一个州或联邦法官同意从投票中罢免特朗普先生将增加最高法院一劳永逸地解决此事的机会。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普的反对者中，这一想法是检察官或法院可能会干预以拯救该国的整个崛起。人们首先寄希望于罗伯特·穆勒(Robert Mueller)对2016年大选期间可能与俄罗斯进行竞选协调的调查；然后穆勒先生对联邦调查局局长詹姆斯科米被解雇的扩大调查；随后，2019 年针对特朗普扣留乌克兰资金以促进其自身政治利益的弹劾调查；然后是针对 1 月 6 日袭击事件的第二次弹劾。在所有这些点上，特朗普的政党或他的支持者可能会通过反对他来结束他的职业生涯。但他们没有。当然，特朗普现在正处于其职业生涯中最大的法律危险之中，面临四项刑事审判，涉及 91 项起诉书。如果共和党人再次围攻，即使这也不足以结束他的政治生涯。宪法没有禁止现任或前任重罪犯竞选公职。事实上，1920 年，社会党候选人尤金·德布斯 (Eugene Debs) 出狱并赢得了 3.4% 的选票。可以理解的是，美国司法部门不愿意被指控放弃下一次选举。通过退后一步，他们将肯定美国专栏作家 HL Mencken 曾经打趣的智慧之言：“民主是这样一种理论，即普通民众知道他们想要什么，并且应该得到好的和努力的东西。” &lt;span data-ornament =“ ufinish”>;■&lt;/span>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 14:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Sam Altman’s surprise sacking means for the AI race | Business]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/business/2023/11/18/what-sam-altmans-surprise-sacking-means-for-the-ai-race]]><description> &lt;img src =“ https://images.weserv.nl/？ /div>; &lt;p data-caps =“初始”>; &lt;span data-caps =“初始”>; h &lt;/span>; &lt;small>; ow ow速度快速&lt;/small>;强大的秋季。自从发行&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/04/14/chatgpt-could-replace-replace-telemarketers-teachers-teachers-and-warders&quot;>; &lt;/small>; &lt;/a>;一年前，山姆·奥特曼（Sam Altman）一直是生成人工智力革命的人类面孔。直到11月16日，联合创始人兼老板&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/09/18/could-openai-be-be-be-next-next-tech-giant&quot;>; Open &lt;small>; ai &lt;/small>; &lt;/a>;在旧金山的亚太经济合作峰会上吹捧&lt;small>; ai &lt;/small>;的优点。第二天，他在耳边。 Open &lt;small>; AI &lt;/Small>;网站上的一篇博客文章说，董事会“不再有信心”对Altman先生的领导，因为“他在与董事会的沟通中并不始终如一。几个小时后，另一个震惊。公司董事会主席和另一位联合创始人格雷格·布罗克曼（Greg Brockman）辞职，以回应阿尔特曼（Altman）的解雇。&lt;/p>; &lt;p>;辩护人更令人惊讶，因为奥特曼先生似乎在&lt;a href =&#39;https：/https：/https：/ /www.Economist.com/christmas-pecials/2022/20/20/the-new-tech-worldview&quot;>; peak的peak &lt;/a>;。他最近完成了一次世界巡回演唱会，从纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）到伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）赛马都与他会面。 11月6日，他在Open &lt;small>; ai &lt;/small>;的开发人员日上推出了一套新的&lt;small>; ai &lt;/small>;工具，与史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）进行了比较，这似乎是具有讽刺意味1985年，乔布斯也从他创立的公司中解雇了。一位初创公司老板表示，奥尔特曼和布罗克曼的离职就像拉里·佩奇和谢尔盖·布林在谷歌成立初期被踢出一样严重。态被举动视而不见。布罗克曼先生随后发推文说，直到罢免前几分钟，他和奥特曼先生才意识到发生了什么。根据Axios的说法，新闻网站的微软（Microsoft）拥有该公司49％的股份，但也直到最后一刻。微软的股票在新闻中下跌了2％，这可能是因为该公司的&lt;small>; ai &lt;/small>;野心，其中包括其办公室套房的备受期待的“副驾驶”，并铰链可访问Open &lt;small>; ai &lt;/small>;&#39; S技术。&lt;/p>; &lt;p>;驱逐出现了三个大问题：导致惊喜解雇的原因；这对曾在生成&lt;small>; ai &lt;/small>;边界的公司意味着什么；以及对技术本身的未来意味着什么。 &lt;small>; ai &lt;/small>;的员工，科技界和社会对这种情况的反应很大对接下来会发生的事情至关重要。 &lt;/p>; &lt;p>;董事会尚未为其决定提供详细的解释。由纽约杂志的卡拉·斯威舍（Kara Swisher）提出的领先理论&lt;/i>;说，由首席科学家伊利亚·萨特斯基弗（Ilya Sutskever）组装的董事会的其余部分与阿尔特曼（Altman）不同意公司应如何平衡赚钱与赚钱与赚钱的平衡安全释放其模型。 Open &lt;small>; ai &lt;/small>;的一名员工将情况称为“政变”。不过，在宣布公告后不久举行的员工会议上，萨特克弗先生否认了这一特征，称董事会只是在履行职责。 &lt;/p>; &lt;p>;如果确实是由于&lt;small>; ai &lt;/small>;安全性的分歧而引起的，那将是在开放&lt;small>; ai的核心上进行长期辩论的最引人注目的表达&lt;/small>;的历史，甚至更广泛的行业。 Altman先生，Brockman先生和Superstar &lt;small>; AI &lt;/Small>;研究人员等于2015年，Altman先生，Brockman先生和Sutskever先生在2015年成立了开放&lt;small>; AI &lt;/small>;。但是在2019年，需要现金来培训要求更多计算机电源的型号，Altman先生率先在非营利组织内创建了一家“限制营利”公司，并从Microsoft筹集了10亿美元。 2021 年，该公司的几位高级员工对该公司更多的商业重点感到失望，并离开成立了一家名为 Anthropic 的竞争对手初创公司。聊天&lt;small>; gpt &lt;/small>;的推出只是阿尔特曼先生寻求将曾经是一个小型研究实验室转变为敏捷产品的公司的一章。态>;？直接效果是混乱。除了布罗克曼先生，其他三位高级工程师还离开了。其他人可以遵循，特别是如果罢免纯粹是由于战略分歧而产生的。也可能会产生财务影响。 Open &lt;small>; ai &lt;/small>;的投资者在八月份与您的通讯员讲话，因为他的一流招募和筹款能力，称阿尔特曼先生为“唯一不可替代的人”。他说：“山姆是有史以来最伟大的筹款活动……之后的埃隆。”但是，也许开放&lt;small>; AI &lt;/small>;不再需要Altman先生雇用员工并筹集资金，因为该公司是如此众所周知，并且拥有Microsoft的支持。这就是为什么布罗克曼先生（Brockman）被广泛考虑到了创业公司的工程大脑的原因，甚至更加刺痛。 &lt;/p>; &lt;p>;开放&lt;small>; AI &lt;/small>;目前正在谈判以近900亿美元的估值筹集资金，这将使它成为世界上最有价值的私人科技公司之一。一位私人市场经纪人说，在宣布公告之前，“只有需求” &lt;small>; ai &lt;/small>;的股票。他说，现在将测试该估值。&lt;/p>; &lt;p>;对更广泛行业的影响不太清楚。 Altman先生将Open &lt;Small>; AI &lt;/Small>;推向世界，将新产品运送到世界上，从而使其获得了首要优势。它的竞争对手被迫更快地行动以保持步伐。因此，以安全为中心的开放式&lt;small>; ai &lt;/small>;将放慢整个行业，使竞争对手能够追赶。 &lt;small>; AI &lt;/small>;初创公司正在用开放式&lt;small>; ai &lt;/small>;的技术建造产品，现在可以三思而后行，然后将自己与一家公司紧密联系。阿尔特曼本人是一位通配符。他在《X》上写道，他承诺“稍后会对接下来的事情有更多的说法”。如果接下来是一家新公司，那么戏剧可能会开始。&lt;span data-ornament =“ ufinish”>;■&lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;i>; =“ https://www.economist.com/artcover-intelligence”>;人工智能&lt;/a>; &lt;/i>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trees alone will not save the world | Special report]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/special-report/2023/11/20/trees-alone-will-not-save-the-world]]><description> &lt;img src =“ https://images.weserv.nl/？ /div>; &lt;p data-caps =“初始”>; &lt;span data-caps =“初始”>;“我们。 “我们”是Mosaic，Mosaic是一家森林管理公司，负责大部分温哥华岛的维护和伐木。 Beleznay先生是其气候和流域主任。 “只要眼睛可以看到”带走了一个长而深的山谷，山脉的森林侧面升至箭头山的岩石顶部。高耸的常绿植物 - 道格拉斯冷杉，雪松，铁杉 - 从其中央山峰到水的岩石边缘。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，这个窗帘在某些地方有些斑点。贝勒兹纳（Beleznay）停放的皮卡的直接是一些“多边形”，正如行业所说的那样，树木被砍伐了，留下了混乱的土壤，树桩和木质碎片。微小的树苗戳着它。马赛克（Mosaic）着眼于森林溪流中的水质，维持生物多样性，成为该岛第一民族的合作伙伴。但是它管理的森林也是木材业务的基础。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id =“ econ-1”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当树木被砍倒时，它们已经存储了很多碳数十年甚至几个世纪的增长都返回到大气中。根据全球碳项目，在2010年代，森林砍伐造成了5 &lt;small>; g &lt;/small>; t-8 &lt;small>; g &lt;/small>; t碳二氧化碳排放的造成的森林砍伐。小心地被砍伐的森林中的多边形损失的损失少于相同的区域被砍伐和燃烧时。但这都是损失。 &lt;/p>; &lt;p>;因此，马赛克的新业务。在2022年，它宣布将在温哥华岛的40,000公顷旧生长森林和北部的群岛海达·格瓦伊（Haida Gwaii）上放弃砍伐树木。取而代之的是，其Bigcoast Forest气候倡议将根据其他人现在可以进行的排放来出售“偏移”信用。 &lt;/p>; &lt;p>;要出售像Bigcoast这样的项目必须遵循已存在的方法，该方法已同意定义特定类型的偏移。这样做必须由必须获得认可的公司认证，以便另一家公司可以发行相关的碳信用额。然后，这些积分的买家可以在交易所出售或退休；当他们退休时，他们声称避免或减少的排放量已经抵消了他们自己所做的排放。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figug>; &lt;span itemscope =“” itemprop =“ image tope” //schema.org/imageObject“ data-slim =“ 1”>; &lt;meta itemprop =“ url” content =“ https://www.economist.com/img/img/b/608/923/923/90/media-assets/图片/20231125_SRC901.PNG“/>; &lt;img loading =“ lazy” src =“ https://www.economist.com.com.com/img/img/608/923/923/90/media-assets/media-assets/image/20231125_SRC901.PNG” “ https://www.economist.com/img/b/b/200/304/90/media-asmets/image/20231125_src901.png 200W，https：//www.ecomonist.com/img/img/img/bb/300/455/ 90/media-assets/image/20231125_SRC901.png 300w,https://www.economist.com/img/b/400/607/90/media-assets/image/20231125_SRC901.png 400w,https://www.经济学家/img/b/600/911/90/media-assets/image/20231125_SRC901.PNG600W，https：//www.economist.com/img/img/bb/640/640/972/972/972/90/media-asmassets/image/image/image/image/image /20231125_SRC901.PNG 640W，https：//www.economist.com/img/bleb/b/800/1214/90/Media-Assets/Media-ASSETS/MMEDIA-ASSETS/MMEDIA-20231125_SRC901.PNG 800W，https https https /1000/1518/90/media-assets/image/20231125_SRC901.png 1000w,https://www.economist.com/img/b/1280/1943/90/media-assets/image/20231125_SRC901.png 1280w&quot; sizes =“ 336px” alt =“”/>; &lt;/span>; &lt;/figue>; &lt;p>;如果在网上预订航班时勾勒出“偏移我的碳二氧化物排放”框，或者购买了声称自己已有的产品经过认证的气候中立，您参加了这样的市场。而且，您可能没有支付太多的保费。与某些上限和贸易市场的许可证相比，某些志愿市场的积分目前的交易目前为每吨1美元。&lt;/p>; &lt;p>;，更不用说每吨耐用&lt;small>; CDR &lt;&lt;small &lt;small &lt;small &lt;small &lt;small &lt;small &lt;small &lt;small of trade市场。 /小>;成本，这似乎非常低。这部分是因为即使在他们最好的情况下，自愿信用也不会导致排放量保持在特定的帽子下，而很少有人从气氛中删除任何东西。他们只是限制了其他人可能已经做出的排放。 &lt;/p>; &lt;p>;组织为针对净零的公司建立标准（例如基于科学的目标计划），不允许基于基于避免在其他地方的排放的偏移被视为企业排放的减少。尽管某些合规计划允许此类碳偏移进入其上限和交易系统，但大多数仅在有限的程度上这样做。澳大利亚的“保障机制”是一个有争议的例外。欧洲排放贸易体系在2013年禁止使用抵消。&lt;/p>; &lt;p>;在这些限制内，自愿碳市场的价格约为每年2亿美元。根据一家石油公司壳牌公司和波士顿咨询集团壳牌（Shell）于去年1月发表的一项研究，最大的信贷来源是可再生能源取代化石燃料的项目。随着可再生能源的越来越便宜，这样的项目很难证明，减少排放量不仅是发生的事情，而且这种质量被称为“添加性”。 &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;第二大偏移的来源是避免森林砍伐的，该部门最近由于对某些项目的主张的独立分析而看到了非常糟糕的新闻界。伯克利碳贸易项目的最新研究，由碳市场观察者资助，A &lt;small>; ngo &lt;/small>;，建议广泛的过分信誉。它引用了对避免森林砍伐水平的不切实际的高估计值，对森林砍伐的程度不切实际的估计值较低，而不是停止，而不是停止，并夸张了对所涉及区域中碳库存的评估。 &lt;/p>; &lt;h2>;伍德曼，让它站立 - 你的斧头不会伤害&lt;/h2>; &lt;p>;对这种偏移质量的关注，即2022年的总体发行下降；尽管供应量更少，但价格仍在继续下跌。许多以前热衷于消费者的公司今年宣布辞去市场。新闻和数据服装的八月彭博社报告说，壳牌正在扩大其以前在该地区的雄心勃勃的计划。&lt;/p>; &lt;p>;对此的一种回应是对信用证明的新兴趣，而不是偏移，而是搬迁。目前，自愿部门的这一细分市场很小，2015年至2021年之间，相比之下，偏移量为800m吨。但是，项目开发人员和客户都期望它以绝对的方式和市场份额迅速增长。以自愿市场的价格，这种新需求将无法通过企业家急忙的新颖且耐用的&lt;small>; CDR &lt;/small>;技术来满足。取而代之的是，积分将主要基于恢复退化的森林，创造新的森林，沿海地区种植红树林，改善土壤等。这些方案通常称为“基于自然的解决方案”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id =“ econ-2”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马赛克正在追求这条途径也是如此。由其Bigcoast项目出售的积分主要是通过说服认证者真正计划将目前预留的土地列出来产生的偏移。但是，应该根据那些站立的树木的持续生长从大气中清除的碳中授予一些。&lt;/p>; &lt;p>;根据“去除碳二氧化碳的状态&lt;small>;” &lt;/small>;，今年夏天由国际学者团队出版，从大气中取出的二氧化碳数量，并通过种植和扩大森林而储存的二氧化碳数量约为2 &lt;small>; g &lt;/small>; ta。根据报告，这是通过其他方式交付的&lt;small>; cdr &lt;/small>;的一千倍，而当前产生信用的森林碳去除量的数量是一百多倍。 &lt;/p>; &lt;p>;这并不意味着巨大的未开发的碳信用来源。在这些公顷方面正在做的事情已经完成；添加性的原则意味着信用额外不需要采取的新行动。但这似乎表明了未来的潜力。 &lt;small>; cdr &lt;/small>;的新方法需要缩放一千倍才能达到Gigatonne量表。森林已经在那里。 las，这并不是那么简单。 &lt;/p>; &lt;h2>;在这里，野生鸟唱歌&lt;/h2>; &lt;p>;这些树木所实现的2 &lt;small>; g &lt;/small>; t的碳去除量占据了很大的土地。全球500m公顷的托管森林代表着印度半。毫无疑问，拆卸可以比目前更有效地进行。即便如此，研究人员正在研究造林（添加新树木）并说，每年至少需要800万公顷的森林才能绘制1 &lt;small>; g &lt;/small>; t二氧化碳。那是25个温哥华群岛，或者比法国半少了一点。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;cite>;如果森林现在脆弱，气候变化&lt;/cite>; &lt;/p>; &lt;p>;必须是尚未森林且不用于农业的土地的情况变得更糟;它的居民必须很高兴将其变成林地。它必须有足够的降雨来支撑树木。它也应该处于温带或热带气候下；在冬季，靠近杆子的森林使行星表面变暗，这种变暖效果至少可以通过吸收碳而提供的一些冷却。世界没有很多（如果有的话，都有很多国家大小的土地。 &lt;/p>; &lt;p>;即使确实如此，还有另一个问题：存储的质量。从50米的道格拉斯冷杉的脚下看，森林比它们看起来更脆弱。伯克利对避免森林砍伐的项目的研究发现，他们大大低估了树木迷失于自然的风险。而且，如果森林现在脆弱，气候变化只会变得更糟。今年夏天，大火席卷了加拿大的18m公顷。随着温度的升高，干旱的影响变得更糟。昆虫侵扰也是如此，在某些地方达到圣经的比例。 &lt;/p>; &lt;p>;这些论点使许多人对&lt;small>; cdr &lt;/small>;的认真对待，将森林视为侧面。比尔·盖茨（Bill Gates）投资了许多CDR &lt;/small>;公司，其中包括本报告中已经提到的两家（44.01和碳工程）；他也从Climeworks购买了拆除。当《纽约时报》的新闻记者问，相反，是否可以通过简单地种植足够的树木来解决问题时，他将这个想法视为“完全胡说八道”。在“还是我们是白痴？我们想成为哪一个？”盖茨先生的素质的人的回应并不奇怪，他们已经对这个话题进行了了解。但是，这太不屑一顾了。有一些很好的科学人员给森林碳去除一个新的机会，以展示他们如何最好地工作。 &lt;/p>; &lt;p>;克里斯·安德森（Chris Anderson）是斯坦福大学（Stanford）的生态学家，是Salo Sciences的创始人之一，Salo Sciences是一家初创公司，该初创公司开发了机器学习算法，以将森林的图片转变为存储在其中存储的碳量的量化估计值。今年早些时候，Salo被总部位于旧金山的数据提供商Planet收购。轨道上有约200颗卫星，地球每24小时都可以详细地描绘地球表面的每个部分。这种不断的机器可读数据和诸如Salo的算法的泛滥结合是一种非常强大的功能。 &lt;/p>; &lt;p>;在艾洛斯史密斯山以南1,250公里（780英里）的会议室中，安德森先生在温哥华岛的碳碳地图之间来回切换。在屏幕上清楚地看到了托管多边形的拼布。当他从现在的一张多边形中减去过去的地图时，某些多边形变成红色，精确的色调不仅揭示了碳在间隙中丢失的碳，还揭示了多少。他看着温哥华岛，因为您的记者要求他这样做。他几乎可以以同样的方式展示地球40亿公顷（15m平方英里）的森林。明年，Planet将开始使用此产品以25美分的价格销售碳存储的季度更新。 &lt;/p>; &lt;p>;粒度，全球覆盖范围和及时性的混合物代表了基于卫星的测量可以改善行星管理的方式。卫星数据已经广泛用于打击森林砍伐。每天的高分辨率观察结果扫描了&lt;small>; ai &lt;/small>;的变化，这将在精确和及时性上都提高到一个新的水平，不仅保护气候，还保护生物多样性和土著人民的利益。 &lt;/p>; &lt;p>;这样的系统不能做所有事情。他们可以拿起甲烷的点来源，越来越多地二氧化碳。他们还不能测量在养殖或自然景观中进出温室气体的通量。测量土壤的碳含量超出了它们。而且它们本身不会创造更多的土地或使森林耐火。但是，将原位测量和卫星观测与机器学习合并会使整个星球上的碳和库存以前所未有的方式可见和量化。这应该刺激多种作用。&lt;span data-ornament =“ ufinish”>;■&lt;/span>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How not to motivate your employees | Business]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/business/2023/11/20/how-not-to-motivate-your-employees]]><description> &lt;img src =“ https://images.weserv.nl/？ /div>; &lt;p data-caps =“初始”>; &lt;span data-caps =“初始”>; h &lt;/span>; &lt;small>; &lt;/small>; &lt;/small>;一些方便的拇指规则。任何自称思想领袖的人都应该避免。不穿袜子的人是不可信任的。举办员工感谢日的公司并不感谢员工。 &lt;/p>; &lt;p>;不仅是确认员工在260多个工作日中发出的信息有点赠品（您的配偶日没有爱情，或者是国家唐人出于同样的原因，T-Be-a-Total-Bastard周）。而且这些想法通常都非常不被欣赏。你辛苦工作了一整年，所以你得到了一片冷披萨或一块印有“You rock”字样的岩石？ &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id =“ econ-1”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种方法更多地揭示了相关老板的信念，而不是做任何事情关于实际促使人们在工作的人（本周的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/podcasts/2023/2023/20/20/20/6-into-the-po--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------p已经一下Boss类&lt;/a>;，我们的管理播客）。在1960年出版的一本书中，名为“企业的人类方面”，道格拉斯·麦格雷戈（Douglas McGregor）是&lt;small>; MIT &lt;/small>; Sloan管理学院的教授，将管理人员对工人的假设分为两个类别。他称他们为理论X和理论Y。&lt;/p>; &lt;p>; McGregor，他于1964年去世，是他时代的产物。书中的小插曲以汤姆和哈利等名字为主角。但他的想法仍然有用。 &lt;/p>; &lt;p>;理论X经理认为人们有自然的厌恶。他们的工作就是努力让那些偷懒的人付出一些努力。这需要行使权力和控制。它在很大程度上依赖于给予和保留奖励的理念来激励人们。津贴和披萨适合这种情况，但薪酬对于 X 理论至关重要；工作是要支付工资的代价。它假设人们想要努力工作，如果员工致力于公司的目标，那么经理就不需要指导。它认为，如果薪酬太低或不公平，可能会让人士气低落，但一旦人们的收入足以满足他们的基本需求，其他动力来源就更重要了。在这方面，麦格雷戈是心理学家亚伯拉罕·马斯洛(Abraham Maslow)的追随者，他的需求层次从有足够的食物和安全感上升到归属感、自尊和目标等更高阶的概念。 &lt;/p>; &lt;p>;理论X没有死。它存在于低工资行业，工人必须严格遵守规则；而在高工资行业，工资在人们能够养活自己很久之后仍能激励他们。管理者们担心，在家工作是人们无所事事的黄金借口。它体现在打电话举报的员工以及欺凌和斥责老板的行为中。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id =“ econ-2”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管如此，理论y仍在上升中。研究表明，如果人们认为自己所做的事情很重要，他们就会更加努力地工作。森林湖学院的 Cassondra Batz-Barbarich 和普渡大学的 Louis Tay 对此类研究进行了荟萃分析，结果发现，做有意义的工作与员工敬业度、工作满意度和承诺水平密切相关。信任越来越被视为成功企业的重要组成部分；企业生产力研究所最近的一份报告发现，高绩效组织更有可能具有高水平的信任。 &lt;/p>; &lt;p>;各种公司都在问自己。ProsaicIndustries的公司正试图构造目的声明，这些陈述使人们有理由进入租金以外的工作。自主性和责任感不仅渗透到像 Netflix 这样的创意公司的管理理念中，也渗透到鼓励员工主动解决问题的精益制造商的管理理念中。一些零售商根据 Y 理论提高了工资，认为减少工人的财务不安全感将提高员工保留率和组织绩效。 &lt;/p>; &lt;p>;麦格雷戈本人写道，他的书的目的不是让人们选择一方，而是要让经理们明确地做出假设。在这一点上他不太成功。仍然可以根据理论X经营财务可行的公司。&lt;/p>;不可能承认。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 05:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The temptations of deferred removals | Special report]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/special-report/2023/11/20/the-temptations-of-deferred-removals]]><description> &lt;img src =“ https://images.weserv.nl/？ /div>; &lt;p data-caps =“初始”>; &lt;span data-caps =“初始”>; t &lt;/span>; &lt;small>; he he实现&lt;/small>; &lt;/small>;碳二氧化碳的去除（&lt;small>; cdr &lt;/small >;）被严重忽略了该领域的许多人的历史大约五年：这是对2015年《巴黎协定的规定》的反应，这花费了几年的时间才沉入。&lt;/p>; &lt;p>;发达国家希望《巴黎协定》对超过工业前温度不超过2°C的全球变暖设置限制。一些发展中国家，特别是那些在小岛上的发展中国家，想要一个更严格的限制：“ 1.5要活着”，就像走廊的颂歌一样。最终的妥协加强了主要目标，即“低于2°C”，并提倡“追求1.5°C的努力”。在政府间关于气候变化的面板，要弄清楚较低的目标将要好得多。 &lt;small>; IPCC &lt;/small>;在三年后报告：这会好多了，但也更难。一组数字从报告中跳出来：四个“途径”发现，在2100年之前，从大气中从大气中删除了1.5°C的预见。 &lt;/small>;从一个完全利基，学术，螺旋桨的讨论到中央决策，”碳管理公司Carbon Direct的Julio Friedmann说。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年这一数万亿吨的途径报告特别令人着迷。它是唯一基于假设的一个，随后证明是正确的，二氧化碳排放不会在2020年代中期之前达到峰值。根据用于产生这种途径的模型，较晚的峰值意味着不再有机会及时到达零净的机会，有50:50的机会保持在1.5°C以下。取而代之的是，该途径显示出“过冲”轨迹，在该轨迹中，温度破裂1.5°C屏障后，它被“净阴性”排放降低，从而大大减少了大气中二氧化碳的量。这需要英雄水平的&lt;small>; cdr &lt;/small>;：每年多达20亿吨。 &lt;/p>; &lt;h2>;途径或滑坡？&lt;/h2>; &lt;p>; 2°C限制的要求并不是如此的要求。的确，在巴黎协议时，如果没有很少的&lt;small>; CDR &lt;/small>;，如果排放量立即开始下降，仍然可以想象它可能会实现。但是，他们升起了。在随后的八年中，世界排放了300亿吨二氧化碳，比在整个20世纪发出的美国发射的要多。即使当排放量开始下降时，它们的下降速度也比2015年的预期快得多，世界仍然需要相当多的&lt;small>; cdr &lt;/small>;。 &lt;/p>; &lt;p>;这是&lt;small>; cdr &lt;/small>;方面的一个很好的例子，这特别令人不安。撤离的可能性使气候政策可以采取与圣奥古斯丁对上帝所问的交易的形式：“哦，主，让我惩罚和独身，但还没有。”在场景和途径的世界中，明天更容易&lt;small>; CDR &lt;/small>;明天的可能性很容易，这是今天减少排放量的许可证。山峰还不够快吗？减少不够陡峭吗？稍后清理！ &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id =“ econ-2”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于1.5°C，这个行星拖延已经运行了其路线；当您谈论的是减少了Breakneck排放量和数万亿吨&lt;small>; CDR时，游戏显然已经上升了。对于2°C，这是一项正在进行的工作。目前，到2050年，在2°C下提供稳定机会稳定的途径需要额外的13亿吨&lt;small>; cdr &lt;/small>;。到2050年。较长的排放量在最终跌倒之前保持较高。 ，这种时间权衡可能是有意义的。这不是那个世界。相反，这是一个拥有丰富想象的未来解决方案经验的世界，实际上，它延长了现状。&lt;/p>; &lt;p>;碳捕获和存储的技术是一个相关的例子。在2000年代初期，人们认为，从电站和工厂的烟囱中拿出二氧化碳，并将其掩埋可能是对气候变化的反应的很大一部分。化石燃料行业中的许多人都热衷于培养一个似乎为他们提供未来的想法。尽管有一些进展，但仍有20年的时间仍然是明天的技术。这种经历是某些人担心的原因之一，&lt;small>; cdr &lt;/small>;也是如此。 （两种方法在某些方面相似，在概念上相似。大气中的二氧化itemProp =“ url” content =“ https://www.economist.com/img/b/b/608/890/890/media-media-asmage/image/20231125_src985.png”/>; &lt;img loading =“ lazy” src =“ https://www.economist.com/img/b/b/608/890/90/media-asmets/image/20231125_src985.png“ srcset” /90/media-assets/image/20231125_SRC985.png 200w,https://www.economist.com/img/b/300/439/90/media-assets/image/20231125_SRC985.png 300w,https://www 。图像/20231125_SRC985.PNG 600W，https：//www.economist.com/img/bb/640/937/90/media-asmetes/media-assets/image/20231125_SRC985.PNG 640W， B/800/1171/90/Media-Assets/Image/20231125_SRC985.PNG 800W，https：//www.economist.com/img/img/b/1000/1464/90/media-asmage/media-assets/image/image/20231125_src985.png 100000000000000 https://www.economist.com/img/b/1280/1874/90/media-assets/image/20231125_src985.png 1280w“ sizes =” sizes =“ 336px” 336px“ &lt;p>;如果&lt;small>; cdr &lt;/small>;是气候行动的有用部分，而不是无所作为的借口，那需要做的规模是巨大的。 “The State of Carbon Dioxide Removal”, a report published by an international team of academics earlier this year, shows that there is a lot of carbon dioxide being stored by managed forestry and some more as a result of industrial biomass use, mostly as a by-product of ethanol fermentation. But the more radical technologies being focused on for durable storage today hardly register. Added together they come up to less than 1m tonnes: a megatonne. The burden put on them in net-zero plans requires them to work at a scale a thousand times larger: that of the gigatonne.&lt;/p>;&lt;p>;A gigatonne (&lt;small>;G&lt;/small>;t) is not a measure that is easy to grasp. It is the weight of 3,000 Empire State Buildings: enough to put one on each block of Manhattan and still have a good few left to scatter over the other boroughs. It is half again as much as the weight of all the world&#39;s livestock. &lt;/p>;&lt;p>;There are, remarkably, some human activities that already move things around by the gigatonne. The 4trn cubic metres of natural gas the world uses each year weighs about 3&lt;small>;G&lt;/small>;t; the oil fix comes in at 5&lt;small>;G&lt;/small>;t. Such figures suggest that capturing and storing carbon dioxide by the gigatonne is a plausible thing for the world economy to do. But it also suggests that it will require a huge industry devoted to doing something for which, today, people are unwilling to pay. &lt;/p>;&lt;p>;If the scale of the eventual endeavour is not quite unprecedented but still daunting, so is the challenge of creating an appropriately sized industry in just a couple of decades. It is hardly commonplace, but the challenge posed by the climate crisis has already seen the world do just such a thing. In 2000 worldwide solar-power capacity was about a gigawatt. Today the total has three more zeroes—a terawatt. Solar companies and projects attracted $350bn of investment in 2022, according to Jenny Chase of Bloomberg&lt;small>;NEF&lt;/small>;, a data company. &lt;/p>;&lt;/div>;&lt;h2>;Ain&#39;t no sunshine...&lt;/h2>;&lt;p>;But the solar industry had two advantages. One was really large subsidies early on: between 2004 and 2012 Germany alone spent over €200bn ($270bn) on the deployment of solar panels. The other was that the boom was centred on scaling up a single already-understood industrial process—turning semiconducting silicon into photovoltaic cells. Doing something a lot makes it cheaper, a phenomenon that is captured in what management textbooks call an experience curve. Solar&#39;s experience curve has seen cells become 20-30% cheaper for every doubling of installed capacity. &lt;/p>;&lt;p>;The situation for &lt;small>;CDR&lt;/small>; is far less promising. Governments are not supporting the technology anything like as much as they did solar. A recent report by the Boston Consulting Group (&lt;small>;BCG&lt;/small>;) calculated that $1.7bn was invested in “durable” &lt;small>;CDR &lt;/small>;last year&lt;small>;,&lt;/small>; where durable normally means that the carbon dioxide ends up underground as a stable mineral, or tucked away in depleted oil- and gasfields, or dissolved in aquifers the water from which is never used. The authors reckon that is about 10% of what solar was getting at a comparable stage in its development. &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;And &lt;small>;CDR&lt;/small>; will probably not benefit from experience curves to the same extent that solar did. Processes which involve dealing with straightforward things in bulk, often out in the field, are much less easily cheapened than the mass production of semiconductors in factories. &lt;/p>;&lt;p>;What is more, there is an increasingly bewildering range of &lt;small>;CDR&lt;/small>; technologies on offer. Some will doubtless fall by the wayside. But few in the field expect a single technology to become dominant in the way that silicon photovoltaics have. This is in some ways a good thing—different technologies will allow different sorts of application in different situations. But doubling the installed capacity of each of ten separate technologies just once gets you much less by way of savings than doubling the installed capacity of one technology ten times in a row. &lt;/p>;&lt;p>;And some sort of cheapening is vital. Today&#39;s gold standard in&lt;small>; CDR&lt;/small>; is direct-air capture, or &lt;small>;DAC&lt;/small>;: large banks of fans are used to pull air through machines which strip it of its carbon dioxide through a chemical-engineering process before storing it away. Two companies dominate the field: Carbon Engineering, a Canadian startup which Occidental Petroleum, an American oil company, has announced that it will buy; and Climeworks, a Swiss startup. Both companies are working on facilities in the 100,000-1m-tonnes a year range. &lt;/p>;&lt;p>;For now, though, the biggest on offer is Climeworks&#39; Orca, in Iceland. It removes 4,000 tonnes of atmospheric carbon dioxide every year; an Icelandic company called Carbfix then pumps that carbon dioxide down into the island&#39;s basalt to be mineralised. Iceland, being on one of the boundaries where tectonic plates are pulling apart and new crust is being made, has both plentiful fresh basalt and lots of carbon-free hydrothermal power. It hopes that those endowments and some subsequent first-mover advantage will make it a centre for &lt;small>;CDR&lt;/small>; development. &lt;/p>;&lt;h2>;Buy the change you want to be&lt;/h2>;&lt;p>;Early adopters have paid in the range of $1,000 a tonne for carbon dioxide to be removed and stored at Orca. At that price a gigatonne of carbon dioxide is a trillion-dollar proposition; ten gigatonnes a year would represent a tenth of the world economy. And that would not be a capital investment, like the additional $2trn the International Energy Agency sees as being needed to get emissions reduction on track over the current decade. It would largely be an operating expenditure for keeping the planet running.&lt;/p>;&lt;p>;As Climeworks grows, its prices will presumably drop. Nevertheless, a lot of entrepreneurs motivated by both idealism and ambition think they can do better sooner, and they are beginning to attract investment. &lt;small>;BCG&lt;/small>; reckons that between 2017 and 2022 investment in companies offering durable &lt;small>;CDR&lt;/small>; rose from $28m to $1.1bn. Frontier, a buyers&#39; club for durable carbon removals, estimates that the number of projects which might offer them such services has now topped 100. &lt;/p>;&lt;p>;This is in part because a few large companies have stepped up to provide demand 。 In 2019 Stripe, an online payments company, said it would start paying for durable removals. In 2020 Microsoft started to solicit bids for removals to help it reach its newly announced goal of becoming “carbon negative”. &lt;/p>;&lt;p>;In 2022 Stripe created Frontier with its fellow tech companies Alphabet, Meta and Shopify and with McKinsey, a consultancy. Like the “advance market commitments” pioneered in vaccine development in the 2000s, Frontier is a means of incentivising &lt;small>;R&amp;amp;D&lt;/small>; by promising to buy its fruits. The companies can then borrow against these “offtakes”. Frontier has purchases agreed with 15 companies, and its members have committed to spending $1bn on removals to be delivered by 2030.&lt;/p>;&lt;p>;The magic number on which this industry is focused, perhaps fixated, is $100 per tonne of二氧化碳。 A gigatonne of removals becomes $100bn of revenue, a number that both makes much more economic sense as a running cost to be paid for climate stability and sounds like a healthy global business. What is more, it is not much higher than the price some companies are already paying for their carbon-dioxide emissions. &lt;/p>;&lt;p>;In the &lt;small>;EU&lt;/small>;&#39;s Emissions Trading System companies which emit carbon dioxide at power stations and some sorts of industrial plant—the scheme covers over 11,000—need to surrender allowances to do so 。 At the moment the market price of these allowances is €80 ($85) a tonne. Prices in other so-called compliance markets are not as high. But in all of them it is assumed that they will rise. And compliance markets cover a quarter of the world&#39;s greenhouse-gas emissions.&lt;/p>;&lt;p>;This suggests the possibility, somewhere down the road, of a net-zero economy run in a way to delight any free-market economist: for every tonne emitted, the emitter would pay for a tonne to be removed. Rather than being set by governments, the cost of carbon would be a fact of the market, and a signal around which the economy could organise itself with maximum efficiency. &lt;/p>;&lt;p>;No achievable system will be as simple as that. But if net-zero economies are to be viable, the removals they require will have to be paid for somehow; other things being equal, the greater the role for markets in that system the better. &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 04:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The A to Z of the Arab-Israeli conflict | The Economist explains]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/20/the-a-to-z-of-the-arab-israeli-conflict]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231125_OPD001.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;Abraham accords&lt;/b>;&lt;br/>;Bilateral agreements on Arab-Israeli normalisation signed in 2020. The first round of deals were between Israel and the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2020/08/20/the-arab-countries-most-likely-to-recognise-israel&quot;>;United Arab Emirates&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2020/09/11/bahrain-joins-the-uae-in-recognising-israel&quot;>;Bahrain&lt;/a>; in September 2020. Sudan normalised relations with Israel the following month and Morocco in December 2020. Negotiations between &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/09/24/america-israel-and-saudi-are-at-the-cusp-of-a-deal&quot;>;Israel and Saudi Arabia&lt;/a>; were &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023/10/09/hamass-carnage-upends-joe-bidens-plans-for-the-middle-east&quot;>;disrupted&lt;/a>; by the war between Israel and &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/films/2023/11/17/why-hamas-tunnels-are-so-hard-to-find-and-destroy&quot; data-tegid=&quot;scresqup6gbjulrmmrd524si9lavu3lo&quot;>;Hamas&lt;/a>; which began in October 2023.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Al-Shifa hospital&lt;/b>;&lt;br/>;Gaza&#39;s largest hospital. Israel claims that Hamas has its underground &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/06/israeli-soldiers-fight-to-reach-hamass-headquarters&quot;>;headquarters&lt;/a>; below the building, which Hamas denies. Attacking health-care facilities can be &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/by-invitation/2023/11/14/andreea-manea-on-the-legal-complexities-around-israeli-attacks-that-hit-hospitals&quot;>;illega&lt;/a>;l under international law.&lt;/p>;&lt;aside>;&lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/israel-hamas&quot;>;&lt;i>;Read all of our coverage of the war between Israel and Hamas&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;/aside>;&lt;p>;&lt;b>;Arab Revolt in Palestine&lt;/b>;&lt;br/>;In 1936 unrest broke out in the British mandate of Palestine amid frustration at rising Jewish immigration in the wake of Britain&#39;s &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2017/10/26/the-balfour-declaration-still-offers-lessons-to-israel-and-the-palestinians&quot;>;Balfour Declaration&lt;/a>;. By the summer of 1939 the uprising had been &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/18/a-short-history-of-the-arab-israeli-conflict&quot;>;suppressed&lt;/a>;—but Britain later faced Jewish revolts and after the second world war handed the problem to the United Nations, which voted to partition the land.&lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure data-infographic-js=&quot;1&quot;>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/20231021_WOM914/&quot; data-size=&quot;full-width&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/figure>;&lt;p>;&lt;b>;Areas A, B and C&lt;/b>;&lt;br/>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/18/a-short-history-of-the-arab-israeli-conflict&quot;>;A messy patchwork of control&lt;/a>; in the West Bank and Gaza Strip, agreed in 1995 as part of the Oslo II accord.在包括巴勒斯坦主要城镇的 A 区，巴勒斯坦权力机构获得了全面的民事和安全控制权。在B区，它拥有民事事务以及法律和秩序某些方面的权力，但以色列保留最终的安全控制权。在包括大多数犹太人定居点的C区，以色列保持了完全控制。 See map.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Armistice (1949)&lt;/b>;&lt;br/>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/18/a-short-history-of-the-arab-israeli-conflict&quot;>;Peace deals&lt;/a>; signed after the first Arab–Israeli war of 1948. Israel and Arab states divided up the land.巴勒斯坦国并未建立；埃及控制了加沙，而外约旦（后来的约旦）正式吞并了约旦河西岸。 See map.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;Axis of resistance &lt;/b>;&lt;br/>;Iran&#39;s network of &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/15/what-is-irans-axis-of-resistance&quot;>;violent proxies&lt;/a>; and allies across the Middle East. It includes Hamas in Gaza and the West Bank, Shia militias in Iraq, &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-hizbullah&quot;>;Hizbullah&lt;/a>; in Lebanon, militant groups in Syria and the Houthi militia in Yemen.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Balfour Declaration&lt;/b>;&lt;br/>;On November 2nd 1917 Britain issued the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2017/10/26/the-balfour-declaration-still-offers-lessons-to-israel-and-the-palestinians&quot;>;Balfour Declaration&lt;/a>;, named after ​​Arthur Balfour, the British foreign secretary, stating its support for “the establishment in Palestine of a national home for the Jewish people”. The document also insists that “nothing shall be done which may prejudice the civil and religious rights of existing non-Jewish communities in Palestine”.&lt;br/>;&lt;br/>;&lt;b>;Binyamin Netanyahu&lt;/b>;&lt;br/>;Israel&#39;s longest-serving prime minister and head of the right-wing Likud party. Since December 2022 has led a coalition which includes &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2022/12/29/israels-new-government-is-the-most-right-wing-ever&quot;>;far-right nationalist&lt;/a>; and ultra-religious parties.他曾于1996年6月至1999年7月和2009年3月至2021年6月担任总理。也称为比比。 Since 2019 he has faced criminal charges for corruption and fraud.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Black September &lt;/b>;&lt;br/>;A Palestinian terrorist organisation responsible for the massacre of Israeli athletes at the Munich Olympics of 1972. &lt;br/>;&lt;br/>;&lt;b>;Blockade &lt;/b>;&lt;br/>;A restriction on imports into Gaza, imposed by Israel and Egypt since 2007 after Hamas, a Palestinian Islamist group, took control of the territory.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Camp David&lt;/b>; &lt;b>;accords&lt;/b>;&lt;br/>;Signed by Israel and Egypt in 1978, after the Yom Kippur war.六个月后，在一项和平条约中，以色列同意将西奈半岛归还给埃及，并给予巴勒斯坦人自治权。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Disengagement from Gaza&lt;/b>;&lt;br/>;In 2005, at the end of the second intifada, Israel&#39;s prime minister, Ariel Sharon, &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/news/2005/08/23/disengagement-completed&quot;>;withdrew&lt;/a>; all Israeli troops and Jewish settlers from the Gaza Strip and evacuated four of the 120 settlements in the West Bank. It also built a security barrier in the West Bank.&lt;br/>;&lt;br/>;&lt;b>;East Jerusalem&lt;/b>;&lt;br/>;A sector of Jerusalem annexed by Jordan after the first Arab-Israeli war in 1948, then captured and annexed by Israel during the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/18/a-short-history-of-the-arab-israeli-conflict&quot;>;Six Day War&lt;/a>; in 1967. Legally it is as a &lt;i>;corpus separatum,&lt;/i>; a separate entity belonging to no country,&lt;!-- -->; under the UN partition plan of 1947 but it is widely regarded as being part of the occupied territories. &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;Fatah&lt;/b>;&lt;br/>;“Conquest” or “opening” in Arabic. The nationalist party led by &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/the-aftermath-of-the-war-with-israel-will-shape-palestinian-life&quot;>;Mahmoud Abbas&lt;/a>; that formed the core of the Palestine Liberation Organisation and dominates the Palestinian Authority, which runs the West Bank.由亚西尔·阿拉法特创立。 Its main rival is Hamas.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Gaza city&lt;/b>;&lt;br/>;The largest city in the Gaza Strip.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Gaza&lt;/b>; &lt;b>;Strip&lt;/b>;&lt;br/>;A 365-square-kilometre sliver of land, home mainly to Palestinians, wedged between Egypt, Israel and the Mediterranean. 1948 年之后，该地区由埃及管理，并在 1967 年的六日战争期间被以色列占领。2005 年，以色列从加沙“脱离接触”，并撤出了犹太定居者。 It is home to roughly 2.2m people, many of whom rely on &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/08/all-parties-are-blaming-each-other-for-the-dire-situation-in-gaza&quot; data-tegid=&quot;j4t6uch0o2pe59fh44e3trvm3j8v3k2u&quot;>;international aid&lt;/a>;, and has been run by Hamas, a militant group, since 2007. It was placed &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/14/southern-gaza-could-become-more-densely-populated-than-delhi&quot;>;under siege&lt;/a>;, bombarded and then invaded by Israel in retaliation for Hamas&#39;s attack in October 2023. Read our &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza&quot;>;short history of Gaza.&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Genocide&lt;/b>;&lt;br/>;Defined by the UN as acts intended “to destroy, in whole or in part, a national, ethnical, racial or religious group”.以色列的批评者指责它对巴勒斯坦人实施种族灭绝；以色列称哈马斯为种族灭绝组织。 Read our full explainer on how the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/10/how-the-term-genocide-is-misused-in-the-israel-hamas-war&quot;>;term is misused&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Golan Heights&lt;/b>;&lt;br/>;A &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2022/01/01/israel-tightens-its-grip-on-the-golan-heights&quot;>;mountain plateau&lt;/a>; that dominates the Sea of Galilee. 1967年被以色列从叙利亚夺取。1981年又吞并了1800平方公里的领土。该地区 52,000 名人口中约有一半是德鲁兹阿拉伯人。 It is home to Israel&#39;s only ski resort.&lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure data-infographic-js=&quot;1&quot;>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/20231021_WOM911/&quot; data-size=&quot;full-width&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/figure>;&lt;p>;&lt;b>;Green Line&lt;/b>;&lt;br/>;A &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/12/a-short-history-of-gaza&quot;>;demarcation line&lt;/a>; drawn during the Armistice of 1949. It served as the de facto border between Israel and Arab states until the Six Day War of 1967. It forms the basis of Palestinian claims to a state in the West Bank and Gaza Strip, with Jerusalem as its capital. See map.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Hamas&lt;/b>;&lt;br/>;Islamic Resistance Movement (“HMS” are its initials in Arabic), the Palestinian Islamist organisation which runs Gaza.它成立于1987年第一次起义期间，旨在摧毁以色列并解放巴勒斯坦人民。 2006年，哈马斯在巴勒斯坦选举中赢得多数席位，随后与法塔赫组成联合政府。 2007年6月，在短暂的内战之后，法塔赫完全控制了加沙，让法塔赫在约旦河西岸管理巴勒斯坦权力机构。 On October 7th 2023 more than 1,000 Hamas fighters &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2023/10/12/hamass-attack-was-the-bloodiest-in-israels-history&quot;>;crossed into Israel&lt;/a>; and killed 1,200 civilians and soldiers, kidnapping 240 more. Read our full explainer about &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/10/how-powerful-is-hamas&quot;>;Hamas.&lt;/a>;&lt;/p >;&lt;p>;&lt;b>;Hizbullah&lt;/b>;&lt;br/>;“Party of God” in Arabic.&lt;!-- -->; An Iran-backed militant group and political party based in &lt;a href=&quot;https:/ /www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/13/israel-faces-the-danger-of-fighting-on-a-second-front&quot;>;Lebanon&lt;/a>;, which &lt; a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/11/06/the-threat-of-hizbullah-can-be-seen-from-space&quot;>;borders&lt;/a>; Israel to北方。 It is dedicated to the destruction of Israel, and is the world&#39;s most &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/25/the-firepower-of-iran-backed-militias-in-maps&quot;>;heavily armed&lt;/a>; non-state actor. Read our full explainer about &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-hizbullah&quot;>;Hizbullah&lt;/a>;. &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;Holocaust&lt;/b>;&lt;br/>;The systematic murder of 6m European Jews by the Nazis during the second world war. It is recognised by most as a &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/10/how-the-term-genocide-is-misused-in-the-israel-hamas-war&quot;>;genocide.&lt;/a>; Hamas and other Islamist groups deny the Holocaust happened. &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Hostages&lt;/b>;&lt;br/>;Israeli prisoners held by &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/10/how-powerful-is-hamas&quot;>;Hamas&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-palestinian-islamic-jihad&quot;>;Palestinian Islamic Jihad&lt;/a>;. On October 7th 2023 around &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/1843/2023/11/03/israels-top-hostage-negotiator-on-dealing-with-hamas&quot;>;240 people&lt;/a>; were taken by Hamas from Israel to Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Humanitarian pause&lt;/b>;&lt;br/>;A “temporary cessation of hostilities purely for humanitarian purposes”, according to the UN.此类暂停通常仅限于规定的时间段和特定区域。 A ceasefire goes further—read our full explainer on the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/14/the-difference-between-a-ceasefire-and-a-humanitarian-pause&quot;>;differences and why they matter&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Intifada&lt;/b>;&lt;br/>;From the Arabic verb “to shake”.它描述了巴勒斯坦人反对以色列占领西岸和加沙的运动。 The first &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2017/01/24/what-is-an-intifada&quot;>;intifada&lt;/a>;, which began in 1987, involved mainly strikes and stone-throwing. During the second&lt;!-- -->; intifada, from 2000 to 2005, Palestinians used guns and suicide bombs to blow up Israeli buses and nightclubs. &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Iron Beam&lt;/b>;&lt;br/>;An Israeli defence system under construction which will use lasers to shoot incoming rockets or drones out of the sky. Read our full explainer on the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/13/what-is-israels-iron-beam&quot;>;laser-defence system&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Iron Dome&lt;/b>;&lt;br/>;Israel&#39;s system of &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2014/07/15/how-israels-iron-dome-works&quot;>;mobile batteries&lt;/a>; against short-range &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/07/the-deadly-missile-race-in-the-middle-east&quot;>;rockets&lt;/a>; and mortars, often fired from Gaza. (The country also has David&#39;s Sling for medium-range rockets and Arrow for longer-range ballistic ones.)&lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure data-infographic-js=&quot;1&quot;>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/20231021_WOM915/&quot; data-size=&quot;full-width&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/figure>;&lt;p>;&lt;b>;Israel&lt;/b>;&lt;br/>;The modern state of Israel was &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/books-and-arts/2017/10/28/the-israelis-and-palestinians-are-still-haunted-by-their-history&quot;>;established&lt;/a>; in May 1948 by Jewish leaders after the withdrawal of Britain from Palestine.这个名字还指古代巴勒斯坦的一个王国，由希伯来人占领的土地组成。 See map.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Israel Defence Forces&lt;/b>;&lt;br/>;Israel&#39;s army. Largely made up of &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/26/israels-war-economy-is-working-for-the-time-being&quot;>;reservists&lt;/a>; with a small core of professional soldiers. 2023 年由 Herzi Halevi 中将领导。 Read our &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/11/07/who-is-herzi-halevi-the-chief-of-staff-of-the-israel-defence-forces&quot;>;profile of General Halevi&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Jerusalem&lt;/b>;&lt;br/>;A city in Israel, holy to Christians, Jews and Muslims.根据 1947 年联合国分治计划，耶路撒冷旨在成为一座国际城市，既不属于未来的犹太国家，也不属于阿拉伯国家。它在 1949 年停战协定中被以色列和约旦瓜分。东半部在 1967 年的六日战争中被以色列占领，并作为其“永恒且不可分割的首都”的一部分被吞并。 Most countries keep their embassies in Tel Aviv, but the United States &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2017/12/07/the-recognition-of-jerusalem-as-israels-capital-is-reckless&quot;>;relocated its mission to Jerusalem&lt;/a>; in 2018.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Jerusalem day&lt;/b>;&lt;br/>;An Israeli holiday marking Israel&#39;s &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2007/05/24/forty-years-on&quot;>;capture&lt;/a>; of East Jerusalem, the West Bank and Gaza in the Six Day War in June 1967.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Khan Younis&lt;/b>;&lt;br/>;A city and a refugee camp in southern Gaza in which many of the current leadership of Hamas &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/30/a-vision-for-the-palestinians-after-the-war&quot;>;grew up&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Kibbutz&lt;/b>;&lt;br/>;Agricultural communities in Israel often run as collective economies. Kibbutzim close to Gaza were &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/1843/2023/10/13/how-one-kibbutz-defended-itself-from-hamas&quot;>;targeted&lt;/a>; by Hamas on October 7th 2023.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;League of Nations&lt;br/>;&lt;/b>;A forerunner to the United Nations. In 1922 the League gave Britain the mandate to run Palestine as an international territory.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Lebanon war, first&lt;/b>;&lt;br/>;Four month conflict between Israel and Lebanon in 1982. Known in Israel as Operation Peace for Galilee.以色列入侵是为了瓦解亚西尔·阿拉法特控制的黎巴嫩南部的巴勒斯坦解放组织。战争导致数千名巴勒斯坦和黎巴嫩平民以及数百名以色列和叙利亚士兵死亡。巴解组织随后将其总部迁至突尼斯。 In 1985 most Israeli troops were withdrawn from Lebanon, except for a border “security zone”.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Lebanon war, second &lt;/b>;&lt;br/>;Conflict between Israel and Lebanon between July and August 2006. Launched by Israel in an attempt to destroy &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-hizbullah&quot;>;Hizbullah&lt;/a>;, an Iran-backed militant group and political party which had created a “state within a state” in the south of the country. Israel imposed a naval blockade, &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2006/07/20/ending-will-be-harder&quot;>;bombed Beirut&lt;/a>;, Lebanon&#39;s capital, and invaded the south. Six years earlier Israeli troops had withdrawn from the security zone established in 1985.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Mahmoud Abbas&lt;/b>;&lt;br/>;The &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2022/08/23/the-ageing-ailing-palestinian-leader-does-not-do-much-governing&quot;>;ageing head&lt;/a>; of Fatah and the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/05/11/the-palestinians-need-new-leaders&quot;>;Palestinian Authority&lt;/a>;, based in the West Bank.阿巴斯先生于 2005 年当选，任期四年，但此后一直留任。 He is also head of the Palestine Liberation Organisation and of Fatah.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Nakba&lt;/b>;&lt;br/>;“Catastrophe” in Arabic. 1948 年以色列建国后，巴勒斯坦人大规模流离失所。大约 75 万巴勒斯坦阿拉伯人逃离或被赶出家园。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Occupied territories&lt;/b>;&lt;br/>;The collective name for the occupied West Bank, Gaza and East Jerusalem.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Oslo accords&lt;/b>; &lt;br/>;In 1993 Israel and the Palestinians, represented by the Palestine Liberation Organisation, &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/09/12/the-oslo -accords-were-always-doomed-to-fail&quot;>;signed&lt;/a>; the first Oslo accord, which set out a five-year period of Palestinian autonomy in the West Bank and the Gaza Strip under a new entity, the Palestinian权威。 1995 年签署了《奥斯陆第二协议》，根据该协议，以色列将部分被占领土的安全责任移交给巴勒斯坦权力机构，旨在五年后签署一项永久条约。 That did not happen.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-4&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;b>;Palestine Liberation Organisation&lt;/b>;&lt;br/>;A Palestinian organisation recognised by the Arab League as the “sole legitimate representative” of the Palestinian people.在国际上代表巴勒斯坦人，包括在联合国。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Palestinian Authority&lt;/b>;&lt;br/>;An autonomous government for parts of Gaza and the West Bank founded in 1994. Intended to be the basis of a future Palestinian state. Its first leader was &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/obituary/2004/11/11/yasser-arafat&quot;>;Yasser Arafat&lt;/a>;, leader of the Palestine Liberation Organisation. Expelled from Gaza by Hamas in 2007. Widely seen by Palestinians as corrupt and incompetent.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Palestinian Islamic Jihad&lt;/b>;&lt;br/>;A militant group with links to Iran which operates in the West Bank and Gaza with the aim of establishing an Islamic state.与哈马斯不同，该组织仅限于武装冲突。它从未参加过选举，也没有为加沙人民提供很少的支持。 Read our full explainer &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-economist-explains/2023/10/18/what-is-palestinian-islamic-jihad&quot;>;about the group&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Palestinians&lt;/b>;&lt;br/>;A population of around 14m people who trace their origins to British-ruled Palestine. Around 7m &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/the-aftermath-of-the-war-with-israel-will-shape-palestinian-life&quot;>;Palestinians&lt;/a>; live in Israel, the West Bank and the Gaza Strip.另外 700 万人分布在阿拉伯世界及其他地区。 Nearly 6m are registered as refugees.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Rafah crossing&lt;/b>;&lt;br/>;A border &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/leaders/2023/10/16/to-save-palestinian-lives-in-gaza-open-the-crossing-into-egypt&quot;>;crossing&lt;/a>; between Gaza and Egypt&#39;s Sinai peninsula. Used during the war of 2023 to import aid.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Ramallah&lt;/b>;&lt;br/>;A city in the West Bank and the de facto capital of the Palestinian Authority.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;San Remo Conference&lt;/b>;&lt;br/>;A conference of European powers and Japan held in Italy in 1920 during which the Ottoman empire was carved up. Britain was given a mandate to rule Palestine, the international territory envisioned under the Sykes-Picot agreement.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Settlers&lt;/b>;&lt;br/>;Around 700,000 Israelis living in the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2019/02/02/israels-growing-settlements-force-stark-choices-about-its-future&quot;>;occupied&lt;/a>; West Bank, East Jerusalem and the Golan Heights.根据国际法，他们的存在被视为非法。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/06/settlers-are-causing-mayhem-in-the-west-bank&quot;>;Violence&lt;/a>; between settlers and Palestinians is common. &lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure data-infographic-js=&quot;1&quot;>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/20231021_WOM910/&quot; data-size=&quot;full-width&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/figure>;&lt;p>;&lt;b>;Sinai peninsula&lt;/b>;&lt;br/>;Territory briefly seized by Israel from Egypt during the Suez crisis in 1956 and again in the Six Day War in 1967. It was returned to Egypt in 1982 as part of a peace deal. See map.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Six Day War &lt;/b>;&lt;br/>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2017/05/18/how-the-1967-war-changed-the-shape-of-israel&quot;>;Brief armed conflict&lt;/a>; between Israel and its Arab neighbours in &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2007/05/24/forty-years-on&quot;>;June 1967&lt;/a>;. Israel tripled its territory, capturing the West Bank, &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2007/05/24/forty-years-on&quot;>;East Jerusalem&lt;/a>;, the Gaza Strip, the Golan Heights and the Sinai peninsula. Israel has since moved to build Jewish settlements on some of the land occupied during the war.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Suez crisis&lt;/b>;&lt;br/>;In October 1956 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2006/07/27/an-affair-to-remember&quot;>;Israel invaded&lt;/a>; Egypt, capturing the Sinai peninsula and the Gaza Strip.这场冲突是与英国和法国勾结策划的，目的是让他们重新获得对苏伊士运河的控制权，直到埃及总统贾迈勒·阿卜杜勒·纳赛尔于 1956 年 7 月将其国有化。美国感到愤怒，并迫使英国中止这次行动。 。 In December 1956 the Israelis withdrew from Sinai and in March 1957 they withdrew from Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Sykes-Picot Agreement &lt;/b>;&lt;br/>;During the first world war Sir Mark Sykes, a British diplomat, and François Georges-Picot, a French one, were appointed to secretly &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2016/05/12/unintended-consequences&quot;>;divvy up&lt;/a>; the lands of the Ottoman empire.阿拉伯省份将被欧洲列强瓜分。 Given its significance in Christianity, Islam and Judaism, Palestine was envisioned as an &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2016/05/16/sykes-picot-100-years-on&quot;>;international territory&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Tel Aviv &lt;/b>;&lt;br/>;Israel&#39;s largest city and financial capital. Of the 96 embassies in Israel, 91 are located in Tel Aviv (the other five, including the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2016/12/24/moving-the-us-embassy-to-jerusalem&quot;>;American embassy&lt;/a>;, are in Jerusalem).&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Transjordan&lt;/b>;&lt;br/>;An Arab kingdom under Hashemite rule, created by Britain in 1921 after the San Remo Conference. Now Jordan.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Tunnels &lt;/b>;&lt;br/>;First built for smuggling, tunnels under Gaza are used by Hamas fighters to attack Israel and to hide from Israeli fire. After the October 7th attacks the Israel Defence Forces unleashed air strikes to damage the&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2023/10/17/hamas-tunnels-under-gaza-will-be-a-key-battlefield-for-israel&quot;>; tunnels&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Two-state solution&lt;/b>;&lt;br/>;A proposed &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/01/is-a-two-state-solution-possible-after-the-gaza-war&quot;>;peace plan&lt;/a>; to end the Isreli-Palestinian conflict that is widely supported internationally.加沙和约旦河西岸将建立巴勒斯坦国；以色列将用其大片领土交换西岸拥有大型定居点的部分地区。耶路撒冷将被共享，并对旧城进行某种形式的联合控制。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;UNRWA &lt;/b>;&lt;br/>;The &lt;small>;UN&lt;/small>;&#39;s Relief and Works Agency, which looks after the welfare of 5.9m registered Palestinian refugees in the Middle East.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;War of Independence&lt;/b>;&lt;br/>;Israel&#39;s name for the war of 1947-48. 1948 年 5 月 14 日，犹太领袖建立了以色列国。 5 月 15 日，阿拉伯邻国联盟入侵。战争结束时，以色列扩大了领土，包括联合国原本打算划归阿拉伯国家的土地以及西耶路撒冷。外约旦控制着约旦河西岸，东耶路撒冷控制着，埃及则控制着加沙地带。 The war was followed by the mass displacement of Palestinian Arabs, known in Arabic as the &lt;i>;Nakba.&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;West Bank &lt;/b>;&lt;br/>;Israeli-occupied territory run in part by the &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/the-world-ahead/2023/11/13/the-aftermath-of-the-war-with-israel-will-shape-palestinian-life&quot;>;Palestinian Authority&lt;/a>;.巴勒斯坦人将其视为他们未来国家的核心。右翼和宗教以色列人将其视为他们的祖先领土，拥有许多圣经遗址，并正在推动以色列部分或全部吞并它。 Home to increasing numbers of &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/by-invitation/2023/04/25/avi-shlaim-calls-for-critical-reflection-as-israel-turns-75&quot; >;Israeli settlers&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Yom Kippur war &lt;/b>;&lt;br/>;In October 1973, on the Jewish holy day of &lt;a href=&quot;https://www. economist.com/graphic-detail/2023/10/18/a-short-history-of-the-arab-israeli-conflict&quot;>;Yom Kippur&lt;/a>;, Egypt and Syria launched an attack in Sinai and the Golan Heights 。 The war lasted three weeks and ended with a ceasefire secured by the UN.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;Zionism &lt;/b>;&lt;br/>;A movement founded by &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/04/27/how-zionism-has-evolved-from-a-project-to-an-ideology&quot;>;Theodor Herzl&lt;/a>;, an Austro-Hungarian Jew, with the aim of creating a Jewish homeland. 20 年代，这场运动由社会主义者主导，他们后来根据社会主义原则建立了以色列国。近年来，宗教犹太复国主义作为正统犹太教的一个分支，成为一股强大的力量。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 04:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inside OpenAI’s weird governance structure | Business]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/business/2023/11/21/inside-openais-weird-governance-structure]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231125_WBP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;“W&lt;/span>;&lt;small>;HICH WOULD&lt;/small>; you have more confidence in? Getting your &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/09/18/could-openai-be-the-next-tech-giant&quot;>;technology&lt;/a>; from a non-profit, or a for-profit company that is entirely controlled by one human being?” 11 月 10 日，微软总裁布拉德·史密斯 (Brad Smith) 在巴黎举行的一次会议上问道。 That was Mr Smith&#39;s way of praising Open&lt;small>;AI&lt;/small>;, the startup behind Chat&lt;small>;GPT&lt;/small>;, and knocking Meta, Mark Zuckerberg&#39;s social-media behemoth. &lt;/p>;&lt;p>;In recent days Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s non-profit governance has looked rather less attractive. On November 17th, seemingly out of nowhere, its board &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/11/19/the-sam-altman-drama-points-to-a-deeper-split-in-the-tech-world&quot;>;fired Sam Altman&lt;/a>;, the startup&#39;s co-founder and chief executive.史密斯先生自己的老板、微软公司的负责人萨蒂亚·纳德拉 (Satya Nadella) 就在奥特曼先生本人被解雇的前几分钟得知了奥特曼先生被解雇的消息。 Never mind that Microsoft is Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s biggest shareholder, having backed the startup to the tune of over $10bn. &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;By November 20th the vast majority of Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s 700-strong workforce had signed an open letter giving the remaining board members an ultimatum: resign or the signatories will follow Mr Altman to Microsoft, where he has been invited by Mr Nadella to head a new in-house &lt;small>;AI &lt;/small>;lab. &lt;/p>;&lt;p>;The goings-on have thrown a spotlight on Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s unusual structure, and its even more unusual board. What exactly is it tasked with doing, and how could it sack the boss of the hottest &lt;small>;ai &lt;/small>;startup without any of its investors having a say in the matter?&lt;/p>;&lt;p>;The firm was founded as a non-profit in 2015 by Mr Altman and a group of Silicon Valley investors and entrepreneurs including Elon Musk, the mercurial billionaire behind Tesla, X (formerly Twitter) and SpaceX. The group collectively pledged $1bn towards Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s goal of building artificial general intelligence (&lt;small>;AGI&lt;/small>;), as &lt;small>;AI &lt;/small>;experts refer to a program that outperforms humans on most intellectual tasks. &lt;/p>;&lt;p>;After a few years Open&lt;small>;AI&lt;/small>; realised that in order to attain its goal, it needed cash to pay for expensive computing capacity and top-notch talent—not least because it claims that just $130m or so of the original $1bn pledge materialised.因此，它在 2019 年创建了一家营利性子公司。该企业投资者的利润上限为其投资的 100 倍（尽管由于规则变更，该上限将从 2025 年开始每年提高 20%）。超过上限的任何利润都流向母非营利组织。 The company also reserves the right to reinvest all profits back into the firm until its goal of creating &lt;small>;AGI &lt;/small>;is achieved. And once it is attained, the resulting &lt;small>;AGI&lt;/small>; is not meant to generate a financial return; Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s licensing terms with Microsoft, for example, cover only “pre-&lt;small>;AGI&lt;/small>;” technology. &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The determination of if and when &lt;small>;AGI&lt;/small>; has been attained is down to Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s board of directors.与大多数初创公司或大多数公司不同，投资者没有席位。 Instead of representing Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s financial backers, the organisation&#39;s charter tasks directors with representing the interests of “humanity”. &lt;/p>;&lt;p>;Until the events of last week, humanity&#39;s representatives comprised three of Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s co-founders (Mr Altman, Greg Brockman and Ilya Sutskever) and three independent members (Adam D&#39;Angelo, co-founder of Quora; Tasha McCauley, a tech entrepreneur; and Helen Toner, from the Centre for Security and Emerging Technology, another non-profit). 11 月 17 日，其中四人——苏茨克维尔先生和三名独立人士——对奥特曼先生失去了信心。 Their reasons remain murky but may have to do with what the board seems to have viewed as pursuit of new products paired with insufficient concern for &lt;small>;AI&lt;/small>; safety.&lt;/p>;&lt;p>;The firm&#39;s bylaws from January 2016 give its board members wide-ranging powers, including the right to add or remove board members, if a majority concur. The earliest tax filings from the same year show three directors: Mr Altman, Mr Musk and Chris Clark, an Open&lt;small>;AI&lt;/small>; employee.目前尚不清楚他们是如何选出的，但由于章程的规定，他们今后可以任命其他人。 2017 年，布罗克曼先生和慈善机构 Open Philanthropy 首席执行官霍尔顿·卡诺夫斯基 (Holden Karnofsky) 加入了最初的三人组。 Two years later the board had eight members, though by then Mr Musk had stepped down because of a feud with Mr Altman over the direction Open&lt;small>;AI&lt;/small>; was taking.去年这个数字下降到了六个。 Throughout, it was answerable only to itself.&lt;/p>;&lt;p>;This odd structure was designed to ensure that Open&lt;small>;AI&lt;/small>; can resist outside pressure from investors, who might prefer a quick profit now to&lt;small>; AGI&lt;/small>; for humankind later. Instead, the board&#39;s amateurish ousting of Mr Altman has piled on the pressure from Open&lt;small>;AI&lt;/small>;&#39;s investors and employees.至少，人类的这一小部分明显感觉被歪曲了。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;Read more of our articles on &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/artificial-intelligence&quot;>;artificial intelligence&lt;/a>;&lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 04:57:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>