<rss version="2.0"><channel><title>经济学家</title><description>经济学人全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.economist.com <item><title><![CDATA[Portugal’s prime minister resigns over a corruption scandal | Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/europe/2023/11/07/portugals-prime-minister-resigns-over-a-corruption-scandal]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_EUP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;C&lt;/span>;&lt;small>;欧洲左翼政党&lt;/small>;近年来经历了一段艰难的时期，但葡萄牙是个例外。社会党总理安东尼奥·科斯塔自 2015 年以来一直执政，首先领导一个包括极左翼政党在内的联盟，后来领导一个少数派政府。葡萄牙经济是欧洲表现最好的国家之一，预计今年将实现 2% 的稳健增长。在 2022 年的选举中，科斯塔先生出人意料地为他的政党赢得了议会的绝对多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;但 11 月 7 日，他的好运戛然而止。他在警方突袭其住所后辞职，这是对锂矿和绿色氢项目腐败丑闻调查的一部分。科斯塔的幕僚长和一名亲密顾问被拘留，里斯本南部港口城市锡尼什的社会党市长以及一家数据中心公司的两名高管也被拘留。检察官宣布，环境和气候部长以及基础设施部长已被列为被告，科斯塔先生也正在接受调查。总理否认有任何违法行为，并表示他“良心无愧”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;腐败调查正在调查政府授予两个大型锂矿项目的合同，葡萄牙试图在欧洲不断增长的电池制造生产链中赢得一席之地。该国声称拥有西欧最大的锂矿石储量，五月份其环境监管机构批准在巴罗佐地区建造一座大型露天矿。另一个矿场位于西班牙边境附近的蒙塔莱格里地区，于 9 月获得批准。两家公司都因其环境影响而面临当地人的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;但葡萄牙检察官的腐败调查可以追溯到 2019 年，当时一名举报人指控葡萄牙公司在授予建造绿色项目的合同时存在偏袒。 -位于锡尼什的氢能工厂和相关数据中心。此后，它已发展到包括锂矿。正在调查的潜在罪行包括“公职人员主动和被动腐败”和“政治影响力兜售”。&lt;/p>;&lt;p>;科斯塔先生表示，无论调查结果如何，他都不会再次竞选总理。原则上，社会党可以组建一个由不同领导人领导的新政府。但葡萄牙总统马塞洛·雷贝洛·德索萨在接受科斯塔的辞职后表示，他已召集该国国务院开始解散议会的程序。新选举的时间表尚未公布。雷贝洛先生表示，他将在 11 月 9 日的演讲中提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;在科斯塔先生的领导下，葡萄牙已成为欧洲的成功故事。该国强劲的经济增长以及蓬勃发展的旅游业和科技行业使其从欧洲的一潭死水变成了吸引投资者的磁石，并因其先进的健康和社会福利政策而赢得赞誉。腐败丑闻可能会给这一遗产蒙上阴影（并结束人们对科斯塔先生可能在明年该职位空缺时成为下一任欧洲理事会主席的猜测）。里斯本大学法学教授保罗·奥特罗称，这是自 1976 年该国成为民主国家以来制度信誉最严重的时刻。现任部长，”他告诉葡萄牙报纸《Público》。无论谁接替科斯塔先生，都将面临恢复公众对政府信任的艰巨任务。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 15:27:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping is obsessed with political loyalty in the PLA | Special report]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/special-report/2023/11/06/xi-jinping-is-obsessed-with-political-loyalty-in-the-pla]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_SRP065.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;我&lt;/span>;&lt;small>;在《Skyfighters》中的场景&lt;/small>;，由 &lt;small 于 2011 年制作>;解放军八一电影制片厂，空军某师师长要进行夜间模拟作战情况演练。他的年轻副手不同意，理由是能见度不好。此外，飞行员们正在休息（主要是在一家战斗机形状的酒吧，除了咖啡和果汁之外，似乎没有人喝任何东西）。&lt;/p>;&lt;p>;随着脾气暴躁，一名第三副官介入。这就是政委，他的工作就是维持共产党对&lt;small>;解放军&lt;/small>;的控制。 “别吵架！”他咆哮道。然后他下令做出妥协：他们应该练习准备起飞，但不应该真正飞行。师长微微鞠了一躬，表示服从。 “多么优秀的部队啊，”他在演习结束后说道。 “真是有喜战、敢战、必胜的无敌精神。”&lt;/p>;&lt;p>;对话实在是太糟糕了，更何况还有害羞的飞行员和活泼的鸟类学家之间的浪漫情节。但场面却引人注目。对于&lt;small>;PLA&lt;/small>;来说，这就是领导力的运作方式。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国共产党的武装力量，成立于1927年，&lt;small>;PLA&lt;/small>;一直保留着这一角色。自从。而且由于文职政党领导人从来不太信任他们穿制服的同志，关键决策一直是由&lt;small>;解放军&lt;/small>;的党委做出，每个党委都由一名政治官员（通常称为政委）领导。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;cite>;习近平认为“政治工作”与他要求解放军专注于战斗的要求之间并不冲突&lt;/cite>;&lt;/p>;&lt;p>;大多数单位（以及海军舰艇）都有政治官员。他们向军队灌输思想、监控士气并监督晋升。但他们也可以干预行动并替换阵亡或受伤的指挥官。从技术上讲，政治官员与指挥官拥有同等权力，但往往拥有更大的影响力，因为他们领导着党委。&lt;/p>;&lt;p>;这种混乱似乎迫切需要改革。相反，习近平寻求重振它。 2014年，他在福建省古田县主持召开了一次会议，85年前，毛泽东在古田县将军队的政治控制写入了党的学说中。习近平指出了解放军存在的十大“突出问题”，指出缺乏理想和革命精神。解决方案？ “政治工作只能加强。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平似乎并不认为“政治工作”与他要求解放军专注于战斗之间的冲突。事实上，他最近的声明表明，他认为这种灌输对于防御在乌克兰战争中发挥关键作用的信息战至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在实践中，中国的体系充满了担忧。有问题。最令人震惊的是指挥官和政治官员之间的紧张关系。后者通常整个职业生涯都专注于政治工作，对行动问题的理解有限。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平的领导下，解放军相关出版物有时以严厉的措辞承认了这个问题。 。 《解放军日报》2016 年表示，一些政治官员“坐在会议厅里的次数多于作战室的次数，拿笔的次数多于持枪的次数，看文本的次数多于地图的次数”。训练中成为观察员，战斗中成为业余爱好者。”&lt;/p>;&lt;p>;《解放军空军报》讲述了2018年一次演习中的跳伞事件。部队在着陆时造成多人伤亡，包括营长。政委接管了工作，但优先考虑的是与其他政治官员的协调，而不是手头的任务。演习中敌方获胜。&lt;/p>;&lt;p>;解放军更新了2020年政治军官指导方针，重申政治军官与指挥员的平等地位，同时要求更加注重战斗力。但问题依然存在。军事科学院范静在2021年写道，仍然过于重视政治军官的说写能力，而不够重视战斗能力。&lt;/p>;&lt;p>;混乱的指挥系统对最近开始定期巡逻的中国核导弹潜艇构成了特殊的挑战。由于他们必须能够从隐蔽地点进行核打击，因此他们要在水下呆上几个月，很少与总部联系。正是由于沟通方面的挑战，习近平可能会提前授权这些潜艇的指挥官在某些情况下发动攻击。但如果发生争议，就不清楚到底是船长还是政委说了算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;苏联在其武装部队（包括其核导弹潜艇）中也设有政治委员，但通常赋予指挥官最终权力。尽管如此，这些潜艇上的政委仍有权确保命令得到执行。苏联海军舰艇上的混乱并不少见。&lt;/p>;&lt;p>;冷战最危险的时刻之一是古巴导弹危机期间，美国军队在马尾藻海包围了一艘苏联潜艇。由于无法联系到苏联指挥部，也不知道战争是否已经开始，这艘潜艇的三名高级军官就是否发射核弹头鱼雷争论不休。他们决定不这样做，并向美国人投降。&lt;/p>;&lt;p>;解放军的另一个问题是对政治教育的日益关注。这可以包括阅读官方文本和演讲、写文章、观看视频和参加在线课程，主要集中在“习近平新时代中国特色社会主义思想”——中国领导人的浮夸意识形态学说——及其子集“习近平强军思想”。&lt;/p>;&lt;p>;请看一名军官在其部队学习习近平重要讲话时的描述。他对《解放军日报》表示，“一些官兵认真阅读了讲话原文，写下了感想；有的梳理要点，准备系统深入学习；美国国防大学的菲利普·桑德斯估计，军队四分之一的时间花在政治工作上。 “显然习近平认为这是一个好的或必要的权衡，”他说。 “但是现在训练时间被缩短了，这肯定会对你们的行动准备产生一些不利影响。”&lt;/p>;&lt;p>;即使从其本身的角度来看，习近平对政治工作的重视也没有达到预期的效果。此举本应有助于根除徐才厚和郭伯雄领导下解放军中普遍存在的违纪行为，徐才厚和郭伯雄在 2012 年退休之前实施了大规模的贿赂升职计划，是军队的两位最高级别的人物。 ” 。同时撤换司令员李玉超和政委徐忠波，这是不寻常的。一些人认为他们因腐败或泄露军事机密而受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;一种可能性是，他们的问题与习近平的核升级有关，这可能涉及准备更快地在导弹上安装弹头。一些人认为他想从“不首先使用”（只有在遭受核打击后才发动原子打击）的核态势转变为“警告后发射”（一旦检测到来袭核导弹就立即发射）。由于这可能需要火箭部队指挥官的事先授权，习近平可能重新审视了他们的政治可靠性。&lt;/p>;&lt;p>;但他的清洗似乎超出了火箭部队的范围。 9月，另一位将军被解除解放军军事法院院长职务。随后，10月，李尚福将军被解除国防部长职务，此时距离任命仅七个月。自八月以来，他就没有在公开场合露面，美国官员认为他可能因涉嫌腐败而被拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;将军们的问题给习近平带来了不好的影响，他们是在习近平的领导下提拔的。他们还谈到了更深层次的问题。在习近平上台之前，收买升职和其他类似的不当行为在解放军非常普遍，以至于很少有高级军官是清白的。但他不可能在不严重削弱&lt;small>;解放军&lt;/small>;高层的情况下将他们全部解雇，并在军事精英中树敌。&lt;/p>;&lt;p>;他也不能放弃政委制度，因为他需要维持党对&lt;小>;解放军&lt;/小>;的控制。作为一位著名军事指挥官（兼政委）的儿子，他比大多数人更了解这一点。他在竞争党内最高职位的军人家庭中长大。他知道对毛泽东最严峻的挑战来自军事人物。作为国防部长的秘书，他看到了&lt;小>;解放军&lt;/小>;在毛泽东去世后的权力斗争中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;他也为苏联的崩溃所困扰，并将其归咎于苏联的崩溃克里姆林宫未能控制武装部队。他知道，1989 年解放军部队镇压北京的抗议活动时，一些人拒绝参加。一支世界一流的军队可能是习近平“中国梦”的核心。但让他夜不能寐的是担心&lt;小>;解放军&lt;/小>;不会为党辩护。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 13:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ed Balls and Dan Turner on the long shadow cast by political centralisation | By Invitation]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/by-invitation/2023/11/07/ed-balls-and-dan-turner-on-the-long-shadow-cast-by-political-centralisation]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_BID003.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;F&lt;/span>;&lt;small>;五年前&lt;/small>;前，世界经济因石油价格翻两番而陷入困境，布雷顿森林固定汇率体系崩溃。英国对 20 世纪 70 年代动荡的反应在两个方面与其他发达国家不同。 &lt;/p>;&lt;p>;玛格丽特·撒切尔领导的保守党政府拥抱自由市场、高利率和飙升的汇率意味着伦敦以外的英国大部分地区以西欧最快的速度去工业化。我们与麻省理工学院的安娜·斯坦斯伯里 (Anna Stansbury) 共同撰写并于今年早些时候发表的一篇论文发现，只有东欧在后共产主义转型期间的经历可以与 20 世纪 80 年代英国各地区的经济转型相媲美。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与英格兰、苏格兰和威尔士北部和中部地区的迅速衰落相对应是伦敦和东南部的上升。英国的这个角落在 20 世纪 70 年代末就已经是欧洲知识密集型服务业的领跑者，也是世界上最适合起飞的地区之一。因此，自那时以来，英国地区经济不平等的增长速度比富裕和中等收入国家&lt;小>;经合组织&lt;/小>;俱乐部中任何其他大型成员的增长速度都要快。伦敦与东南部以及该国其他地区之间的差距现在比德国西部和东部或意大利北部和南部之间的差距还要大。&lt;/p>;&lt;p>;但还有第二个不太为人所知的部分&lt;small>;英国&lt;/small>;的故事。随着中央政府退出其指导经济的角色，它开始将其角色集中在英国政治中。与大多数其他国家不同，经济分权并没有与政治分权结合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 80 年代的美国总统罗纳德·里根 (Ronald Reagan) 将权力从华盛顿特区移至州议会大厦。他的法国总统弗朗索瓦·密特朗从巴黎到其他地区也做了同样的事情。相比之下，在英国，撒切尔夫人废除了可以为其左翼竞争对手提供基础的大城市政府，并大幅削减了地区政策支出。 &lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 80 年代的治理集中化使得英国政策制定者难以找到政治能量或政策杠杆来应对日益加剧的地区不平等。过去十年的政治做出了回应：非英格兰国家的分离主义抬头，“不满的地域”（面临相对经济衰退的地方）的规模足以动摇关于&lt;小>;欧盟&lt;/小>;成员资格的公投2016 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据近百次采访，其中包括三位前任我们的新论文“为什么&lt;小>;英国&lt;/小>;地区政策没有发挥作用？”与英国首相和六位前财政大臣合作，就该国如何陷入当前的混乱局面达成了广泛共识。&lt; /p>;&lt;p>;20世纪80年代的集权政治投下了长长的阴影。地方政府也被掏空，并与注重交付的新工党政府争夺合法性。国家在交通和创新方面的支出仍然偏向于东南部的“更安全的赌注”。&lt;/p>;&lt;p>;由于白厅缺乏向英国地区释放资金和权力的信心，我们反而看到了一系列短暂的区域倡议，每一项都在其落地之前就被连根拔起：20世纪90年代的开发公司； 2000 年代的区域发展机构； 2010 年代的地方经济伙伴关系。我们采访过的所有政策制定者都对这种政策混乱和缺乏一致性表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;高层政治家的持续支持和跨党派的支持对于实现持久改革至关重要。它们帮助确保了国家最低工资、英格兰银行的独立性和增加国家医疗服务的资金，这些都在近几十年来从激烈争论转变为广泛政治共识的主题。&lt;/p>;&lt;p>;这两个因素都已在区域政策方面缺席。自 1979 年撒切尔夫人上任以来，对于支持英格兰地区以及赋予英国其他国家权力所需的措施，首相及其财政大臣的看法从未完全一致。相反，“升级”往往又回到了中央管理的现金储备，由国家公务员分配，并响应政党政治需要而不是经济需要。&lt;/p>;&lt;p>;好消息是，这可能是改变。自2000年代末以来，从工党领导层开始并由保守党加速，一种新的改革方法悄然改变了英国地方政府：地方政府和中央政府之间的联盟进行交易，通过分散支出和权力来推动地方改革。大曼彻斯特和西米德兰兹郡的强大“都市市长”现在拥有与卡迪夫和爱丁堡的权力下放政府相同的信誉，他们已经通过共识逐步建立了自己的权力基础。&lt;/p>;&lt;p>;在支出和支出方面仍然存在艰难的决定。税收，以及地方政治无法实现的强制改革。在&lt;小>;英国&lt;/小>;——一个人口异常稠密、各地收入差距巨大的国家——权力下放必然是困难的。将征税工作转移给地方政府可能会加剧不平等。但我们的受访者持谨慎乐观的态度，认为该国可能偶然发现了一个行之有效的方案：在英格兰地区和非英格兰国家提供高地位的政治职位，最终为权力下放的良性循环创造了条件。&lt;/p>;&lt;p >;当各政党为大选做准备时，他们应该留意我们采访过的所有主要政党领导人的结论：现在是发挥政治勇气的时候了，就未来的问题达成跨党派的长期共识。 &lt;small>;英国&lt;/small>;的国家和地区。这将意味着承担风险并尝试不同的治理国家的方式。但如果不做出改变，就意味着过去50年的惨淡记录将继续下去。英国可以做得更好。&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;Ed Balls 是英国前内阁大臣。丹·特纳是南约克郡市长的政策顾问。本文引用的论文和采访可以在&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://sites.harvard.edu/uk-regional-growth/&quot;>;此处&lt;/a>;找到。&lt;/ i>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;本文是英国政治制度系列文章的一部分，探讨了塑造国家未来的力量。阅读我们对&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/by-invitation/2023/11/07/the-united-kingdoms-political-constitution-is-under-severe-strain&quot;>;的嘉宾评论政治宪法&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/by-invitation/2023/11/07/think-twice-before-shaking-up-the-house-of-lords- said-its-speaker&quot;>;上议院改革&lt;/a>;。 &lt;/i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:57:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanon’s prime minister has a peace plan for Gaza. Will it work? | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/11/07/lebanons-prime-minister-has-a-peace-plan-for-gaza-will-it-work]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_PDP502.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;一个月&lt;/small>;哈马斯袭击以色列后，我们见面了&lt;a href =“https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/10/31/lebanons-prime-minister-najib-mikati-has-a-peace-plan-for-gaza”数据- tegid=&quot;pj5i9mqdvte18j3dnkvsbo7o0e97bjcs&quot;>;纳吉布·米卡蒂&lt;/a>;。他希望阻止真主党加入冲突，并阻止冲突蔓延到中东其他地区。他可以？美国俄亥俄州正在投票 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/united-states/2023/10/19/anti-abortion-campaigners-try-to-break-their-losing-streak “ data-tegid=&quot;bj96855cf7l44q09pl0oifnq0ub854m8&quot;>;今天的堕胎权&lt;/a>;和反对派活动人士希望他们的新策略这次能奏效 (11:30)。而且，撒谎是如何危害&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/10/30/how-to-get-the-lying-out-of-hiring&quot; data-tegid=&quot; 0r8ptrp70skj7v7kurr5m9fm70ul5gq1&quot;>;招聘&lt;/a>; (20:20)。运行时间：26 分钟&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;收听此播客&lt;/figcaption>; &lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/654a1767660a120012b65f78/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhb HNlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&amp;sig=K84DXn_t0JySjtXDlQyq_KugaZ10pSIJn-ffQLAj7wk&quot; title=&quot;情报&quot;controlsList= &quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;收听：&lt;a href=&quot;https://www.economist .comhttps://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195&quot;>;Apple 播客&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN&quot;>;Spotify&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;注册&lt;a href=&quot;https ://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence&quot;>;免费试用&lt;/a>;经济学人播客+&lt; /p>;&lt;p>;如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将拥有对我们所有节目的完全访问权限。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多信息有关如何访问《经济学人播客+》的信息，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts&quot;>;常见问题解答页面&lt;/ a>; 或观看我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU&quot;>;视频&lt;/a>;，了解如何关联您的帐户。&lt; /p>;&lt;p>;播客成绩单可根据要求在 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/cdn-cgi/l/email-protection&quot; data-cfemail=&quot;3a4a555e595b494e497a5f595554555753494e14595557&quot;>;[email&amp;#160 ;受保护]&lt;/a>;。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们播客转录内容的新方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Taiwan ready for war? | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/11/07/is-taiwan-ready-for-war]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_PDP503.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;如果中国入侵怎么办？对于&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/podcasts/2023/10/24/what-does-taiwan-want&quot;>;我们的四部分系列&lt;/a>;的第三集，我们看台湾最糟糕的情况是与其邻国发生武装冲突。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;《经济学人》北京分社社长 David Rennie 和我们的资深中国记者 Alice Su 会见 Jack姚。他是一位在乌克兰做志愿者的台湾咖啡师。现在他正在为可能需要保卫自己祖国的那一天做好准备。但他在台湾年轻人中很少见，因为他认真对待战争威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;我们的东道主还与我们的亚洲外交编辑杰里米·佩奇讨论了中国对台湾的入侵如何开始和结束。他的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2023/11/06/invading-taiwan-would-be-a-logistical-minefield-for-china&quot;>;特别报告&lt;/a >;本周审视中国的武装力量和真正的军事能力。时长：50 分钟&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;这是一集仅限订阅者观看的剧集。要收听，请注册&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus&quot;>;免费试用&lt;/a>;《经济学人播客+》&lt;/i>;&lt;/ p>;&lt;p>;&lt;i>;如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您可以完全访问我们的所有节目。&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;了解更多信息有关如何访问《经济学人播客+》的信息，请访问&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts&quot;>;我们的常见问题解答页面&lt;/ a>; 或观看&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU&quot;>;我们的视频&lt;/a>;解释如何关联您的帐户。&lt; /i>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:27:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli soldiers fight to reach Hamas’s headquarters | Middle East & Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/middle-east-and-africa/2023/11/06/israeli-soldiers-fight-to-reach-hamass-headquarters]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_MAP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;我&lt;/span>;&lt;small>;以色列的地面攻势&lt;/small>;在开始十天后正进入危险的新阶段。 11 月 5 日，以色列国防军 (&lt;small>;IDF&lt;/small>;) 对加沙城及其周边地区发动了一系列毁灭性空袭。目标是破坏哈马斯的隧道网络；现在以色列军队正在向他们认为的市中心推进&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/briefing/2023/10/17/hamas-tunnels-under-gaza-will-be-a-key -battlefield-for-israel&quot;>;哈马斯地下总部&lt;/a>;位于。以色列同时封锁加沙的电话网络，并对飞地实施通讯中断。在该市北部和南部活动的装甲纵队已将其与加沙地带其他地区的联系切断。&lt;/p>;&lt;p>;将其隔离后，以色列军队&lt;a href=&quot;https://www. economics.com/middle-east-and-africa/2023/11/02/the-pace-of-israels-war-in-gaza-far-exceeds-previous-conflicts&quot;>;现在深入加沙&lt;/a>;比 2009 年和 2014 年的地面战役要远得多。当时他们的目标更加有限：摧毁哈马斯的一些隧道及其火箭发射器。这次的既定目标是摧毁哈马斯，特别是以色列情报部门认为藏匿在希法医院下的领导层（以色列声称有证据表明哈马斯也在利用该市的其他医院作为掩护；哈马斯表示这是一个“虚假叙述”）。但要到达这些总部，&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;必须首先突破哈马斯的防线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;aside>;&lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/israel-hamas&quot;>;阅读我们对以色列和哈马斯之间战争的所有报道&lt;/a>;&lt;/p >;&lt;/aside>;&lt;p>;对于准备作战计划的将军们来说，外交时钟正在滴答作响。在可怕的场景中，有超过 10,000 名巴勒斯坦人 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/interactive/the-economist-explains/2023/10/30/how-many-people-have-died-in-gaza&quot;据哈马斯控制的加沙卫生部称，>;已经被杀&lt;/a>;。目前，美国仍然支持以色列。 10 月 18 日，它否决了一项要求立即停火的&lt;small>;联合国&lt;/small>;决议。但11月4日，国务卿安东尼·布林肯呼吁“人道主义暂停”，允许更多平民离开战区，并从埃及运来援助。随着加沙城内那些尚未逃离的平民所避难的地点，特别是医院周围的战斗加剧，国际压力只会增加。据路透社报道，11 月 6 日，多个&lt;小>;联合国&lt;/小>;机构的负责人联合呼吁人道主义停火。&lt;/p>;&lt;p>;随着平民伤亡人数激增，以色列的“合法性之窗”正如以色列官员通常描述的那样，世界其他国家的视线正在迅速关闭。无法预测还会有多少巴勒斯坦人死亡。以色列军队目前经过的加沙市大部分地区基本上都是空的，但仍有大量民众在市中心避难，主要是在医院和近东救济工程处救援中心周围，以色列还上面写的是哈马斯总部的位置。&lt;/p>;&lt;p>;在它认为自己已经离开的时候，&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;将注意力集中在哈马斯位于加沙市的主要总部。如果这一目标得以实现，他们希望哈马斯的军事指挥系统将被打破。一些军事领导人可能会通过隧道或伪装在撤离人员中间逃到地带南部。但以色列认为，将他们赶出城市并让他们逃亡将会削弱哈马斯的实力。一位将军说：“然后我们可以改变战术，减少加沙境内的兵力，并通过一系列较小的袭击袭击哈马斯的据点。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月4日&lt;i>;《经济学人》&lt;/i>;受邀&lt;small>;IDF&lt;/small>; 陪同部队前往前线。几个小时内没有看到任何平民。军官和士兵表示，自10月27日进入加沙城以来，他们只看到了少数人。据估计，一百万平民中约有四分之三听从了以色列国防军的警告，向南逃亡，远离了以色列军队目前正在包围的那部分城市。 &lt;/p>;&lt;p>;在地面进攻的前八天里，近 30 名以色列士兵死亡，其中三分之一以上是在一次事件中丧生，当时一辆装甲车被两枚反坦克导弹击中，车内人员全部死亡。 “即使是最好的装甲也有弱点，”第 401 装甲旅指挥官伊多中校说，该旅正在指挥从西北部进攻这座城市。对于如此规模的城市战战役，&lt;small>;IDF&lt;/small>;的伤亡数字并不算高。但随着该旅准备进入建筑密集的加沙市中心，战斗将变得更加困难和危险，因为士兵们必须离开坦克并在空旷的地方作战。 &lt;/p>;&lt;p>;即使是参加过前几轮加沙战争的以色列战地指挥官，也对他们在地面行动第一周结束时到达的一些地区感到陌生。在加沙城北部一栋被毁的别墅旁边的一个高级旅指挥所，一名中校必须查阅他的手持数字战术地图，以提醒自己他的坦克位于哪个街区。他最担心的是遭到来自以色列的伏击。 10 月 7 日袭击后，经过三周的空中轰炸，以色列派出了机械化师：梅卡瓦坦克营以及步兵和战斗工兵，他们乘坐的战车重达坦克，但其设计目的是运载士兵而不是大炮。吸取了之前在加沙战争中遭受的伤亡教训，&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;在先进装甲方面投入了大量资金。这不仅包括能够在反坦克导弹撞击前探测和摧毁反坦克导弹的“主动”保护系统，还包括摄像头，使内部人员能够搜寻周围环境，并在任何伏击迹象时直接开火。指挥官的屏幕还显示战术地图，其中包含友军和敌军的位置以及上空飞行的无人机的实时监控录像。 &lt;/p>;&lt;p>;一名士兵的防弹夹克上的织带上塞满了杂志，他说：“到目前为止，我们只是在开车兜风；步兵工作很少。”隐藏在坦克内的屏幕和遥控机枪操纵杆给战斗带来了一种有点超然、几乎无菌的感觉。但在某些时候，小队必须离开车辆，更仔细地寻找哈马斯隧道的出口，并确保坦克免受攻击。一旦走出去，暴露在外，远离屏幕，身处战场的感觉是压倒性的。数百座被毁建筑物的灰尘被坦克履带卷起，与从附近地中海吹来的凉风混合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;整个加沙地带，11% 的建筑物遭到损坏，根据《经济学人》的&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/interactive/briefing/2023/10/17/israel-gaza-map-hamas-war&quot;>;追踪器&lt;/a>;。加沙北部的大部分小镇已被以色列空袭夷为平地。但在加沙城本身，大多数建筑物仍然矗立，尽管许多建筑物已严重受损。无论是通过坦克的热像仪，还是通过别墅墙壁上隐蔽位置的步枪瞄准器，士兵们都时刻警惕着哈马斯狙击手或导弹小组的任何迹象。更远的地方，一门隐蔽的迫击炮正在向他们开火，每隔几分钟就越来越近。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;双方经过多年的训练和准备，终于迎来了这场战争。与过去两场重大加沙战争中的地面进攻相比，2009年和2014年，以色列使用了更多的坦克和其他装甲部队，占领了更多的领土。它更好地整合了野战部队，采用了坦克旅和步兵旅重组为合并旅战斗群的合成兵种结构。 “我们已经一起训练和行动了三四年了，”伊多中校说。 &lt;/p>;&lt;p>;但哈马斯也吸取了教训，更多地利用隧道在不同地点之间运送人员，并训练他们在地面上停留几秒钟以发射反坦克导弹或迫击炮。 “他们不会向我们开火，”伊多中校说。哈马斯一直在关注俄罗斯和乌克兰之间的战争。它采用小型商用无人机将反坦克手榴弹投掷到坦克炮塔上。车辆的“主动”保护系统并不是为了应对此类攻击而设计的；相反，&lt;小>;以色列国防军&lt;/小>;在炮塔顶部匆忙焊接了金属“应对笼”，这意味着手榴弹爆炸时不会损坏坦克或伤害其人员。 &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯自 2007 年通过针对巴勒斯坦权力机构的政变控制加沙以来，已经有超过 16 年的时间来建造一座地下城市。以色列在 2014 年摧毁了其中的一部分，并在 2021 年 5 月的战争中摧毁了更多（当时以色列发动了空袭，但没有派遣地面部队）。从那时起，哈马斯重建并扩大了基础设施，还储存了食物、燃料和弹药。这将是一场漫长的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 5 日晚，80 公里外的耶路撒冷和特拉维夫都能听到以色列破坏地堡的炸弹声。这是&lt;small>;以色列国防军&lt;/small>;最后一次尝试从空中摧毁哈马斯的隧道，随后士兵们尝试在地面上摧毁它。&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span >;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 01:57:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to manage teams in a world designed for individuals | Business]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/business/2023/11/06/how-to-manage-teams-in-a-world-designed-for-individuals]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_WBD002.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;团队中没有&lt;/small>;“i”。但“自动驾驶”中有一个。尽管团队合作在组织中的重要性日益增加，但用于管理员工的流程却与以前一样。老板们可能会对合作大加赞赏，但他们奖励、审查和招聘的方式却没有跟上。&lt;/p>;&lt;p>;组织中的人们总是与其他人协同工作。但出于多种原因，对团队的重视正在日益增长。技术使想法和信息的共享变得更加容易，而混合工作则使其变得更加重要。 （它不被称为“微软孤岛”是有原因的。）软件行业已经将团队的福音——敏捷、scrums、&lt;small>;OKR&lt;/small>;以及所有其他内容——传播到了各种地方。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据最近的一篇论文，事实证明，团队更擅长解决复杂问题作者：&lt;small>;麻省理工学院&lt;/small>;斯隆管理学院的 Abdullah Almaatouq。研究还表明，人们对工作团队的依恋程度高于对组织的依恋程度。你不太可能带着徽标去吃午餐。&lt;/p>;&lt;p>;关于团队运作的因素的知识也在积累，这是 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/podcasts 的主题/2023/11/06/4-inside-the-yellow-line&quot;>;本周的一集《Boss Class》，我们的新管理播客。亚里士多德项目是谷歌对其表现最佳团队的特征进行的一项著名研究，该项目将“心理安全”（说出自己的想法的舒适度）确定为最重要的因素，此外还有可靠性、角色明确性和有意义的工作等。不同的团队擅长不同的事情。芝加哥大学的吴令飞及其合著者的分析发现，团队规模和科学研究类型之间存在相关性：较大的团队开发现有的想法，而较小的团队则用新的想法颠覆该领域。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，对团队的更多重视和理解通常不会转化为匹配的管理实践。招聘流程关注的是个人的成就，而不是他们所在的集体。绩效管理在很大程度上仍然是一项单人运动。评价通常基于个人目标，奖金也是如此。衡量标准通常仅限于具体的产出，而不是基于团队的软性衡量标准，例如人们的信任程度。许多老板根本不知道他们的团队到底在做什么，这也于事无补。软件公司 Soroco 以及哈佛商学院和宾夕法尼亚大学沃顿商学院的学者要求管理者描述他们认为占用团队大部分时间的流程。平均而言，他们不知道或无法回忆起 60% 的团队成员所做的事情，这使他们更像是高效能的金鱼，而不是老板。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这其中有很多理由。人是一一调职、升迁的，不是以营的形式。根据团队绩效奖励员工可能会导致不公平：搭便车的人可能会得到太多的认可，或者努力工作的人可能会因为其他人没有尽职尽责而受到惩罚。量化团队贡献是很困难的。当团队由来自不同部门的人员组成或组建时间有限时，管理者会发现很难知道他们的直接下属在做什么。&lt;/p>;&lt;p>;但这些问题并非不可克服。在招聘人员时，可以评估成为优秀团队成员的特质：例如，在一项要求参与者通过眼睛快照确定人们感受的测试中取得良好成绩与成为一名优秀的团队合作者相关。同行评审可以很好地了解人们在团队中的形象。 &lt;/p>;&lt;aside>;&lt;p>;在我们新的七部分播客系列中，&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/podcasts/2023/10/02/introducing-boss-class-from- the-economist&quot;>;老板班&lt;/a>;，我们的巴图比专栏作家寻找成为更好管理者的秘诀。 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/podcasts/2023/10/30/3-testing-testing&quot;>;第三集&lt;/a>;探讨了如何正确招聘，&lt;a href=&quot;https: //www.economist.com/podcasts/2023/11/06/4-inside-the-yellow-line&quot;>;第四集&lt;/a>;着眼于如何打造一支优秀的团队。&lt;/p>;&lt;/aside>;&lt;关于基于团队的奖金可能会鼓励搭便车的担忧似乎也被夸大了。奥胡斯大学的安德斯·弗雷德里克森（Anders Frederiksen）和他的合著者最近进行了一项研究，研究了在制造公司引入基于群体的激励措施的影响，发现它引发了绩效的巨大飞跃。这种跳跃不仅是因为该计划激励了现有员工提高效率，还因为它吸引了更具生产力的新员工。&lt;/p>;&lt;p>;员工是个人；他们是个体。管理者永远不应该忘记这一点。但如果团队是很多奇迹发生的地方，老板们应该有更好的方法来充分利用他们。了解他们一整天都在做什么可能是一个不错的起点。&lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;b>;阅读我们的管理和管理专栏作家 Bartleby 的更多内容工作：&lt;/b>;&lt;br/>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/10/30/how-to-get-the-lying-out-of-hiring&quot;>; &lt;i>;如何消除招聘中的谎言&lt;/i>;&lt;/a>; &lt;i>;（10 月 30 日）&lt;/i>;&lt;br/>;&lt;i>;&lt;a href=&quot;https://www.economist. com/business/2023/10/23/is-being-a-leader-really-sexier-than-being-a-manager&quot;>;您愿意成为经理还是领导者？&lt;/a>;（10 月 23 日）&lt; /i>;&lt;br/>;&lt;i>;&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/10/19/how-big-is-the-role-of-luck-in-career -success&quot; data-tegid=&quot;d3efu6u4qsm5m90unal3abbrigbmfpb0&quot;>;运气在职业成功中的作用有多大？&lt;/a>;（10 月 19 日）&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;i>;另外：Bartleby 专栏如何&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/column-names&quot;>;得到它的名字&lt;/a>;&lt;/i>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 00:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A report from an IDF brigade on the frontier of the Gaza war | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/11/06/a-report-from-an-idf-brigade-on-the-frontier-of-the-gaza-war]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_PDP501.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;我&lt;/span>;&lt;small>;以色列军队&lt;/small>;正准备进入加沙城，准备下一轮城市战的。我们的记者在前线采访了一个旅。他们对未来的任务准备得如何？大流行已经结束，那么为什么&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/finance-and-economics/2023/10/22/welcome-to-the-age-of-the-hermit-consumer &quot; data-tegid=&quot;2jlshcuh4kslmqb7a7k5gnbo72qhuorn&quot;>;消费者&lt;/a>;仍然独自待在家里并退出社交活动 (09:16)？而且，为什么 Z 世代不是唯一的群体 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2023/10/06/dont-blame-quiet-quitting-on-gen-z &quot; data-tegid=&quot;rne3di5ob3n7togrj71rfgh188jif1cb&quot;>;“安静退出”&lt;/a>; (17:40)。运行时间：23 分钟&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;收听此播客&lt;/figcaption>; &lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none&quot; src=&quot;https://sphinx.acast.com/p/acast/s/theintelligencepodcast/e/6548cb187eaf130012f53205/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6ImZHeExMd3dDIiwiYWRzIjpmYWxzZSwic3BvbnMiOmZhbH NlLCJzdGF0dXMiOiJwdWJsaWMifQ==&amp;sig=Bz4yxrKFl5LiuGWhA13-qIMK2FZCnYFY_7VjQIaJUys&quot; title=&quot;情报&quot;controlsList= &quot;nodownload&quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;收听：&lt;a href=&quot;https://www.economist .comhttps://podcasts.apple.com/us/podcast/the-intelligence-from-the-economist/id1449631195&quot;>;Apple 播客&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://open.spotify.com/show/12zKAMNyS2GNentUzxq9QN&quot;>;Spotify&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;注册&lt;a href=&quot;https ://www.economist.comhttps://subscribenow.economist.com/podcasts-plus?purchaseRedirect=economist.com%2Faudio%2Fpodcasts%2Fonboarding%3Fpodcast%3Dthe-intelligence&quot;>;免费试用&lt;/a>;经济学人播客+&lt; /p>;&lt;p>;如果您已经是《经济学人》的订阅者，作为订阅的一部分，您将拥有对我们所有节目的完全访问权限。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多信息有关如何访问《经济学人播客+》的信息，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts&quot;>;常见问题解答页面&lt;/ a>; 或观看我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU&quot;>;视频&lt;/a>;，了解如何关联您的帐户。&lt; /p>;&lt;p>;播客成绩单可根据要求在 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/cdn-cgi/l/email-protection&quot; data-cfemail=&quot;fb8b949f989a888f88bb9e989495949692888fd5989496&quot;>;[email&amp;#160 ;受保护]&lt;/a>;。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们播客转录内容的新方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 19:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The People’s Liberation Army is not yet as formidable as the West fears | Special report]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/special-report/2023/11/06/the-peoples-liberation-army-is-not-yet-as-formidable-as-the-west-fears]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_SRP066.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;1957 年的美国&lt;/small>; 一直担心与美国之间存在“导弹差距”苏联。克里姆林宫的洲际弹道导弹（&lt;小>;ICBM&lt;/小>;）试飞和人造卫星的发射震惊了世界。美国情报报告预测，到 1962 年，苏联可能拥有 500 枚洲际弹道导弹，超过美国的军火库。当消息泄露后，政治上爆发了轩然大波。约翰·F·肯尼迪 (John F. Kennedy) 在参议院席位上着眼于总统职位，要求采取行动阻止苏联“走上统治世界的捷径”。&lt;/p>;&lt;p>;这纯属胡言乱语。到 1961 年就职时，斯普克斯有了新的卫星图像。那年年底，苏联实际上拥有大约 6 枚&lt;小>;洲际弹道导弹&lt;/小>;，而美国则拥有 60 枚。但肯尼迪坚持到底；他的言论和持续的核建设加剧了与克里姆林宫的紧张关系，并在古巴导弹危机中爆发。至于之前的几年，林登·约翰逊 (Lyndon Johnson) 在 1967 年评论道：“我们做了一些我们不需要做的事情。我们正在建造我们不需要建造的东西。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事历史类似的警示故事比比皆是：高估对手和低估对手一样危险。空中无人机、网络间谍活动和高分辨率卫星图像有望带来更好的结果。然而，严重的误判仍在继续。最近，西方政府对俄罗斯军队在乌克兰的糟糕表现感到震惊。所有这些都向美国和世界其他国家提出了一个高风险问题：他们对&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2023/11/06/china 的评估有多准确？ -is-struggling-to-recruit-enough-highly-skilled-troops&quot;>;中国的军事力量&lt;/a>;？&lt;/p>;&lt;p>;中国的武装部队，被称为&lt;a href=&quot;https://www .economist.com/special-report/2023/11/06/xi-jinping-worries-that-c​​hinas-troops-are-not-ready-to-fight&quot;>;人民解放军&lt;/a>;（&lt;小>;PLA &lt;/small>;），经历了非凡的转变。 1979 年，当中国与美国实现关系正常化并开始开放经济时，&lt;小>;解放军&lt;/小>;是一支装备不良的军队，专门用于在其陆地边界作战。即便如此，它也没有做得很好，正如越南当年击退中国入侵时所表现的那样。 &lt;/p>;&lt;p>;如今，中国拥有世界上最大的陆军和海军、第三大空军以及最强大的常规导弹库之一，其中包括一些可以打击美国太平洋基地的导弹。尽管美国和俄罗斯各自拥有十倍多的核弹头，但中国正在对其库存进行现代化改造，五角大楼认为到 2030 年，其库存量可能会增加一倍，达到 1,000 枚。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;small>;PLA&lt;/small>;也变得更加活跃。中国在南海修建了人工岛屿，并定期派遣船只和飞机在那里执行海洋主张。中国军队与印度军队在有争议的喜马拉雅边境发生冲突。它已在吉布提开设了第一个海外基地，并希望建立更多基地。它还显着扩大了台湾周边的业务，中国声称拥有主权，美国承诺帮助保卫这个自治岛屿。美国高级军事指挥官对中国的集结感到震惊，警告称对台湾的攻击可能迫在眉睫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;然而，从北京看来，&lt;small>;解放军&lt;/small>;还远未做好与美国开战的准备。为了确保在像台湾问题这样的冲突中取得胜利，它必须克服几个老问题，包括复杂的指挥结构、后勤不足以及缺乏作战经验，而且自从与越南的那场战争以来就没有打过仗。它还必须面对新的挑战，包括乌克兰战争的教训、美国对中国高科技出口的限制以及缺乏技术熟练的新兵。&lt;/p>;&lt;p>;解放军还必须与习近平主席所说的“和平病”作斗争，这是几十年没有战斗而孕育出来的松懈的内部文化。在那段时间的大部分时间里，武装部队因其影响深远且往往腐败的商业交易而臭名昭著。过去 44 年来，他们最致命的一次是 1989 年在北京对自己的同胞进行的屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;所有这一切都必须在一个不鼓励向高层报告问题、阻碍发展的威权体制中完成。改革努力。自 2016 年以来，习近平一直试图对解放军进行现代化改造，进行了六十年来最大规模的改革，精简了僵化的苏联时代结构，并试图实现各军种之间的联合作战。但这需要的时间比希望的要长。从7月份解放军火箭军两名高级将领被解职来看，对违纪行为的打击力度还不够。火箭军主要负责核导弹和常规导弹。据信他们因腐败或泄露机密而受到调查。美国官员认为，10 月份被解除国防部长职务的李尚福将军也已被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;此 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/special-report/2023- 11-11&quot;>;特别报告&lt;/a>;将审视&lt;small>;解放军&lt;/small>;的弱点，而不是其优势，并探讨其对美国及其盟友的影响。目的不是将&lt;小>;解放军&lt;/小>;描绘成“纸老虎”：它构成的威胁是真实的。相反，我们的目标是为公众辩论提供平衡，这种辩论有时类似于冷战时期更加偏执的时期，并且有复制那个时代错误的风险。&lt;/p>;&lt;h2>;猜谜游戏&lt;/h2>;&lt;p>;就像他们的冷战时期的前辈们，评估解放军的情报官员常常关注硬件。其中大部分在太空、游行或演习中都可以看到。硬件也很容易在战争游戏中表现。但衡量一个国家在战争中使用此类装备的能力要困难得多。评估中国的战略意图也是如此。这通常涉及解析模棱两可的公开言论。&lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure data-infographic-js=&quot;1&quot;>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics .economist.com/2023/20231111_SRC977/index.html&quot; data-size=&quot;full-width&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/figure>;&lt;p>;关于中国何时可能攻击台湾的讨论就是一个典型的例子。 2012年上台后不久，习近平将台湾与大陆的统一与他的更广泛目标联系起来，即到2049年，即共产党统治一百周年时实现“民族复兴”。 2017年，他为&lt;小>;解放军&lt;/小>;设定了到2035年“基本”实现现代化的新目标。三年后，他又命令解放军在2027年建军一百周年之前加快现代化进程。&lt;/p>; &lt;p>;美国官员表示，他们有情报显示，习近平已命令&lt;small>;解放军&lt;/small>;具备到 2027 年入侵台湾的能力。威廉·伯恩斯 (William Burns) 表示，这并不意味着他已决定届时发动攻击， &lt;小>;中央情报局&lt;/小>;局长。但这种区别常常在媒体报道、政治辩论和军事领导人的言论中被忽视。以空军上将迈克·米尼汉 (Mike Minihan) 最近向他的军官发出的警告为例：“我的直觉告诉我，我们将在 2025 年作战。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在某种程度上，缺乏细微差别是可以理解的。习近平可能会误判，就像俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)在乌克兰问题上所做的那样。即使习近平不打算在 2027 年之前攻击台湾，美国做好准备也是有意义的。对于其军事领导人来说，这意味着激励军队、寻求国会资金以及军种和地区司令部之间争夺资源。&lt;/p>;&lt;p>;但一些对华鹰派人士表示，美国必须做得更多：减少对中国科技学生的签证；双倍国防开支（以及海军规模）；向亚洲部署大量兵力；并明确结束四十多年来美国是否会直接保卫台湾的“战略模糊”。许多共和党人将关注中国作为削减对乌克兰支持的原因。一些人要求大幅扩张美国的核武库，这或许是 20 世纪 50 年代末最直接的呼应。 &lt;/p>;&lt;p>;西方和中国邻国的许多有关解放军的学术、军事和情报专家担心此类措施可能会适得其反。如果美国过度加大对台湾的支持，它可能会让习近平相信，无论是否准备好，他都必须出击。美国现在的国防开支可能难以维持，并且可能会在设备退役和需要新型武器时造成脆弱性。吸引中国的科技人才有助于削弱其军事野心。削减对乌克兰的支持可能会让克里姆林宫取得胜利，最终巩固习近平的地位。美国大规模的核建设可能会推动世界进一步陷入新的核军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;至于 2027 年，一些&lt;小>;解放军&lt;/小>;观察人士指出，习近平的前任胡锦涛，还设定了期限。他指示解放军到2020年在高科技条件下“打赢局部战争”方面取得“重大进展”。很快，许多美国国防官员认为中国希望能够占领台湾。然而最后期限悄然过去了。&lt;/p>;&lt;p>;解放军专家的意见并不统一。许多人担心美国保卫台湾的计划严重不足。一些人担心，2024 年 1 月台湾总统选举可能会促使习近平采取行动，或许会夺取台湾的一个离岛，或者实施封锁。其他人则认为，2027 年之后的四五年可能会出现一个脆弱窗口，届时可能已进入第四个任期的习近平可能会要求在台湾目前的军事现代化努力完全取得成果之前对台湾采取行动。 &lt;/p>;&lt;p>;但这种鹰派观点最近主导了西方公共话语，部分原因是有关中国最新军事能力的头条新闻和美国大选前激烈的政治。还有很多关于&lt;小>;解放军&lt;/小>;的新研究，其中大部分是由最终由五角大楼资助的智囊团进行的。他们倾向于关注中国能做什么，而不是不能做什么。用于研究&lt;small>;PLA&lt;/small>;弱点的资金和公众关注较少。&lt;/p>;&lt;p>;低估&lt;small>;PLA&lt;/small>;将是危险的。但高估它也是如此。就像冷战时期一样，这可能会滋生相互不安全和不必要的对抗。放大习近平的威胁也可能会阻止一些领导人在应该与他对抗的时候。这在一定程度上是俄罗斯得以在 2014 年吞并乌克兰大部分地区而不受惩罚的原因。对&lt;小>;解放军&lt;/小>;有一个冷酷平衡的看法对于避免战争以及在必要时赢得战争都至关重要。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 19:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Invading Taiwan would be a logistical minefield for China | Special report]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/special-report/2023/11/06/invading-taiwan-would-be-a-logistical-minefield-for-china]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231111_SRP543.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;/span>;&lt;small>;金门小岛的海滩&lt;/small>;仍然点缀着&lt;small>;解放军&lt;/small>;首次尝试入侵台湾。生锈的防着陆尖刺从浅滩中伸出。沙丘之外是防空炮台和布满弹孔的老房子。内陆有一座小型博物馆，展示了这场战争中使用过的步枪和坦克，这场战争困扰了解放军数十年，并为当今中美之间的对峙奠定了基础。&lt;/p>;&lt; 1949 年 10 月 25 日，一支由 9000 名解放军先遣部队试图登陆，​​对逃往台湾和附近岛屿（包括金门）的国民党军队进行决定性打击。中国内战结束。他们在涨潮时到达金门。但当他们的木制渔船返回去接更多人时，随着退潮，他们被浅滩上的路障串住了。一场残酷的战斗随之而来。 &lt;小>;解放军&lt;/小>;部队向内陆推进，但到了第三天，他们已经耗尽了食物和子弹。几乎整个部队要么被杀，要么被俘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-1&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近 75 年后，中国拥有执行其对台湾主权主张所需的许多能力。它拥有导弹来打击该岛的防御并瞄准美国派出的任何部队。中国的舰船和飞机数量和火力都远远超过台湾。最近&lt;small>;解放军&lt;/small>;升级了该地区的行动，进行模拟岛屿攻击、模拟封锁和试探防空。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，两栖入侵的后勤保障仍然令人畏惧。让习近平暂停一下。多年来，各方军事规划者一直关注解放军是否拥有足够的舰船和飞机，能够及时运送入侵部队穿越台湾海峡，以便在美国干预之前取得胜利。也许，现在有些人认为，如果&lt;small>;解放军&lt;/small>;也使用渡轮、货船和其他民用船只（最近已经这样做了）。&lt;/p>;&lt;h2>;忧海之海&lt;/h2>;&lt;p然而，在过去 18 个月里，随着乌克兰战争暴露了俄罗斯军事后勤方面意想不到的缺陷，新的问题出现了。在中国和其他地方，后勤人员现在正在研究&lt;small>;PLA&lt;/small>;能否提供燃料、食品、弹药、医疗服务和其他关键支持，以维持可能持续数周甚至数月的入侵。&lt; /p>;&lt;p>;“这是他们的软肋，”2019 年之前担任台湾武装部队总参谋长的李锡民海军上将说道。 “如果台湾不投降，一旦登陆，你还得打一段时间，可能一周、两周或者什么的。你们的物流在哪里？你们的后勤支援需要跨过海峡来，但我们的则不需要。我们在自己的院子里作战。”&lt;/p>;&lt;p>;涉及的数字将是惊人的：一项&lt;small>;PLA&lt;/small>;研究估计，3,000列军用列车、100万辆汽车、2,100架飞机和8,000多艘船只将被需要运输部队、装备和物资。另一位人士表示，一次登陆需要超过 3000 万吨物资。这比美国及其盟国在 1944 年 6 月诺曼底登陆中使用的船只、车辆和物资要多得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-2&quot;>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;small>;PLA&lt;/small>;专家花了数年时间分析诺曼底登陆以及朝鲜战争和马岛战争中的两栖攻击。乌克兰在某些方面不太重要，因为俄罗斯主要通过陆路入侵，而台湾军队在战时无法轻易通过海上补给。尽管如此，中国国防专家仍在仔细研究乌克兰和俄罗斯的后勤，以汲取教训。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军事后勤和补给的缺陷“值得我们密切关注”，特别是在未来的跨海和夺岛方面，中国国防工业该杂志于 2022 年 10 月称，呼吁增加军事物资库存。 “现代战争消耗的物资数量惊人，尤其是在持久的消耗战中……弹药和给养耗尽的一方必然是失败者。”&lt;/p>;&lt;p>;作战行动节奏的加快使得《解放军日报》二月份表示，向前线运送弹药和其他物资变得越来越困难。在未来的战争中，作战部队将分布在更大的区域，使后勤工作变得更加复杂。军方喉舌称，目前的“后勤运输能力”还不足以满足“现代战争条件”的需求。&lt;/p>;&lt;figure data-infographic->;&lt;/figure>;&lt;figure data-infographic-js=&quot; 1&quot;>;&lt;iframe height=&quot;NaN&quot; src=&quot;https://infographics.economist.com/2023/20231111_SRM973/index.html&quot; data-size=&quot;full-width&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/figure>;&lt;一段时间以来，习近平一直在努力升级&lt;small>;PLA&lt;/small>;后勤保障。 2016年之前，其七个军区各自控制自己的后勤，导致效率低下和腐败。习近平反腐行动中的一个主要人物是长期担任&lt;小>;解放军&lt;/小>;后勤人员的谷俊山中将。当调查人员突击搜查他的别墅（紫禁城风格的建筑）时，他们缴获了包括三件纯金物品在内的财富：一个盆、一艘模型船和一尊毛泽东半身像。&lt;/p>;&lt;p>;习近平更换了军区下辖五个战区司令部，并组建了一支由他领导的中央军委直接领导的联勤保障部队（&lt;small>;JLSF&lt;/small>;）。他还命令&lt;small>;解放军&lt;/small>;更好地利用数字技术管理物流，并与为中国在线购物者服务的庞大民用物流行业密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国一些最大的物流行业顺丰速运、京东物流等快递公司已与解放军签署协议，提供仓储管理、货物运输等服务。一些人参加了演习，练习在战时通过无人机向偏远基地运送军事物资。&lt;/p>;&lt;h2>;测试结果呈阳性&lt;/h2>;&lt;p>;新系统的第一次重大测试是在新冠疫情爆发之初进行的。 2019 年 12 月在中国中部城市武汉开始的 19 日大流行。那里也是&lt;small>;JLSF&lt;/small>;的基地。 2020 年 1 月，这座拥有 1100 万人口的城市突然遭到严厉封锁，陷入一片混乱。但在接下来的两个月里，&lt;small>;JLSF&lt;/small>;完成了一项重大救援工作，派出了医生、护士、车辆、药品、食品和防护服。&lt;/p>;&lt;p>;在战争期间实现类似的壮举要困难得多，因为指挥中心和补给线受到攻击，前线部队争夺后勤支持，民间企业则苦苦挣扎。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div id=&quot;econ-3&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究&lt;small>;的美国和台湾研究人员解放军后勤认为他们已经发现了一些弱点。五角大楼两名分析师约书亚·阿罗斯特吉 (Joshua Arostegui) 和 JR 塞辛斯 (JR Sessions) 表示，其中包括重型装备运输车短缺、过度依赖公路和铁路（很容易成为攻击目标）以及分配给作战部队的后勤人员数量较少。&lt;/p >;&lt;p>;自 2016 年以来，&lt;small>;PLA&lt;/small>; 就拥有了集中的军事后勤保障，因此在入侵前夕还必须向前线部队运送更多物资，这可能会导致失利。台湾智库国家政策基金会的 Chieh Chung 表示，目前尚不清楚台湾对面沿海城市地区是否有足够的储存和其他物流基础设施来存放这些物资。&lt;/p>;&lt;p>;解放军&lt;small>;&lt;/美国国防情报局中国问题专家朗尼·亨利 (Lonnie Henley) 表示，到 2019 年，空军可能难以维持超过两周的作战行动。他怀疑空军是否拥有足够的维护能力、备用发动机或训练有素的飞行员，并指出，其最大规模的演习通常涉及五天内约 200 架次的出动。美国的一次大型空战需要在几周内每天出动 1,000 至 1,500 架次。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和解放军高级指挥官最近承认，需要进行改进。在2021年的一次军事后勤会议上，中央军委副主席张又侠将军谈到需要解决“短板和弱点”。 2022年10月，国防部谴责后勤人员“和平瘫痪”，他们将“日常生活”置于战备之上。&lt;/p>;&lt;p>;台湾并不是唯一的后勤挑战。中国的陆地边界也存在不稳定的可能性，包括与印度有争议的边界，这里是 2020 年发生致命冲突的地点。解放军学院赵小卓大校表示：“我们最大的挑战是多功能性”军事科学系。 “在台湾周边开展业务与在青藏高原等其他地区开展业务不同。”&lt;/p>;&lt;p>;这是在人们考虑在中国境外开展业务之前的情况。自 2017 年以来，解放军在吉布提设立了一个外国基地，并一直试图在非洲、中东和太平洋地区建立其他基地。中国公司经营着几个外国港口，这些港口可能是有用的海军中转站。但中国距离建立维持主要海外行动所需的大量外国基地网络还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;习近平对&lt;small>;解放军&lt;/small>;的雄心是明确的。但就目前而言，中国仍然是一个地区军事强国。正如这份特别报告所指出的，尽管在许多领域取得了巨大进步，但它仍然没有必要的部队、装备、经验、指挥结构或后勤保障来对台战取得胜利充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;早在2013年，习近平就曾说过：“我思考最多的是：当党和人民需要时，我们的军队能不能始终坚持党的绝对领导，能不能动员起来打仗打胜仗，指挥员能不能各级都能带兵作战？”十年后，他仍在寻找答案。 &lt;span data-ornament=&quot;ufinish&quot;>;■&lt;/span>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 19:57:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4. Inside the yellow line | Podcasts]]></title><link/><![CDATA[https://www.economist.com/podcasts/2023/11/06/4-inside-the-yellow-line]]><description> &lt;img src=&quot;https://images.weserv.nl/?url=www.economist.com/img/b/1280/720/90/media-assets/image/20231014_PDP512.jpg&quot;/>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p data-caps=&quot;initial&quot;>;&lt;span data-caps=&quot;initial&quot;>;T&lt;/span>;&lt;small>;aavet Hinrikus&lt;/small>;，世界上最大的 Wise 之一的联合创始人金融科技公司，提供有关组建和&lt;a href=&quot;https://www.economist.com/business/2023/11/06/how-to-manage-teams-in-a-world-Designed-for-individuals ”运行团队&lt;/a>;。安德鲁·帕尔默 (Andrew Palmer) 在阿富汗、孟买和硅谷学习了团队合作的秘密；哈佛商学院的艾米·埃德蒙森解释了如何培养心理安全感。运行时间：31 分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;figure>;&lt;div>;&lt;figcaption>;收听此播客&lt;/figcaption>; &lt;/div>;&lt;audiocontrols=&quot;&quot; id=&quot;audio-player&quot; preload=&quot;none “ src =“https://sphinx.acast.com/p/open/s/64ee35bafc643000110d1607/e/6542c21a7487f60012f6fedd/media.mp3?tk=eyJ1aWQiOiJ0b20iLCJ0ayI6IkxWSlA2Sk9kIiwiYWRzIjpmYW xzZSwic3BvbnMiOmZhbHNlLCJzdGF0dXMiOiJwcml2YXRlIn0=&amp;amp;sig=ifSB2cGcm7EO7EmVs038eJWDUzKr7Bng_EGJCmVb3qE&quot; title=&quot;Boss 等级&quot;controlsList=&quot;nodownload &quot;>;&lt;p>;您的浏览器不支持&lt;音频>;元素。&lt;/p>;&lt;/audio>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;p>;收听：&lt;a href=&quot;https://www.economist .comhttps://podcasts.apple.com/us/podcast/boss-class-from-the-economist/id1705972518&quot;>;Apple 播客&lt;/a>; | &lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://open.spotify.com/show/5U9AVLBdcqysaLO8vOxlpM&quot;>;Spotify。&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;p>;这是一集仅限订阅者观看的剧集。注册《经济学人播客+》的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://economist.com/podcastsplus-bossclass&quot;>;免费试用&lt;/a>;，或者如果您已经是&lt;i >;《经济学人》，作为订阅的一部分，您可以完全访问我们所有的节目。有关如何访问《经济学人播客+》的更多信息，请访问我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://myaccount.economist.com/s/article/What-is-Economist-Podcasts&quot;>;常见问题解答页面&lt;/a>;或观看我们的&lt;a href=&quot;https://www.economist.comhttps://www.youtube.com/watch?v=48TlDbL-4vU&quot;>;视频&lt;/a>;，了解如何链接您的帐户。&lt;/p>;&lt;p>;播客成绩单可根据要求在 &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/cdn-cgi/l/email-protection&quot; data-cfemail=&quot;92e2fdf6f1f3e1e6e1d2f7f1fdfcfdfffbe1e6bcf1fdff&quot;>;[电子邮件&amp;#160;受保护]&lt;/a>;。我们致力于进一步提高可访问性，并正在探索扩展我们播客转录内容的新方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 19:57:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>