<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com<item><title><![CDATA[High silver levels in some period pants could pose health risk, study says]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/nov/13/high-silver-levels-some-period-pants-could-pose-health-risk-study]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-13T05:00:23Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/788f7a447e26cc3c81a943ec5cf5ab0e51a58e49/666_711_5861_3517 /master/5861.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=327a6d2193e4eb6f4651346a9f999e7e&quot; alt=&quot;&quot;>;一位年轻女子双手放在肚子上的特写&lt;/div>;&lt;p>;出售一些古裤一项调查发现，商业街零售商生产的产品含有高含量的银，可能会对消费者的健康和环境产生影响。&lt;/p>; &lt;p>;银被用作抗菌剂，通常添加到经期裤中，以消除用户对银的担忧。气味和卫生。&lt;/p>; &lt;p>;然而，科学家们越来越多地警告潜在的健康影响。美国食品和药物管理局发现纳米银可以杀死乳酸菌，这是阴道中有助于抵抗感染的健康细菌。这可能会使经期裤使用者面临更多有害细菌的风险，从而可能导致细菌感染和妊娠并发症的风险增加。&lt;/p>; &lt;p>;Which? 家居产品和服务主管娜塔莉·希钦斯 (Natalie Hitchins) 表示：“消费者应谨慎购买含有银的经期裤，因为专家担心其对健康的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“哪个？认为品牌还应该明确说明哪些产品含有银，以便购物者可以就自己购买的商品和可能的风险做出明智的决定。”&lt;/p>; &lt;p>;消费者权益组织与意大利消费者组织 Altroconsumo 合作，进行独立测试受欢迎的品牌，并检查它们是否含有任何令人担忧的化学物质。他们担心一些产品含有大量的银，而包装上并不总是明确说明这一点。&lt;/p>; &lt;p>;Bodyform 的 Intima 和 Marks &amp;amp; 的裤子。尤其是 Spencer 的银含量明显高于其他品牌，分别为 126.7 毫克/公斤和 57.8 毫克/公斤。其他品牌的含量分别为 8.3 毫克/公斤、7.4 毫克/公斤和 0.9 毫克/公斤。&lt;/p>; &lt;p>;Bodyform 和 Modibodi 的所有者 Essity 表示，银铜沸石用于“防止穿着裤子时产生异味”。长达 12 小时”。该公司补充说，其所有“可洗内衣均经过 Oeko-Tex Standard 100 认证，这意味着每一个成分都经过了有害物质测试”，并且“内衣已被指定为对人体健康无害”。&lt;/p >; &lt;p>;标记和标记斯宾塞拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;哪一个？表示认为没有必要使用银，并且 Altroconsumo 之前的测试表明，以这种方式处理的纺织品不具有承诺的抗菌性能。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲化学品管理局表示银处理，例如纳米银和银沸石，对水生生物有毒并具有长期影响。&lt;/p>; &lt;p>;测试哪些？检测结果显示，银含量超过0.1毫克/公斤，而Primark、Repeat、Wuka、Lovable和Sloggi裤子中均未发现银含量。 Sloggi 的网站称其确实使用了银基抗菌剂，而 Primark 则表示其使用了含有氯化银的 Micro-Fresh。&lt;/p>; &lt;p>;Primark 发言人表示：“经期裤的性质意味着有可能穿着过程中产生异味（就像细菌会导致袜子和鞋子在穿着过程中产生异味一样），而我们的抗菌表面处理可最大限度地减少此类气味。”&lt;/p>; &lt;p>;Sloggi 没有回复“哪个？”在发布时。&lt;/p>; &lt;p>;英国对于古裤中可以添加多少银没有法律限制。制造商不必在其包装或网站上声明银的存在。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 13:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman who suffered complications from vaginal mesh implant awarded at least £1m]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/nov/13/woman-suffered-complications-vaginal-mesh-implant-awarded-1m]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-13T05:00:26Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/316ab5f405ed7792a1fef3271bd7725f8fe188e1/0_305_6120_3671 /master/6120.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f6e684a7b6d82e4feaa2e33b53b6a953&quot; alt=&quot;&quot;>;Yvette Greenway-Mansfield&lt;/div>;&lt;p>;一名因阴道网状植入物而遭受创伤性并发症的妇女已被NHS 获得了至少 100 万英镑的创纪录和解金。&lt;/p>; &lt;p>;59 岁的 Yvette Greenway-Mansfield 于 2009 年在考文垂大学医院接受了网状植入，但随后出现了严重的并发症。她对医院信托基金提出的医疗过失索赔发现，手术过早进行且没有必要，而且她的同意书在格林威-曼斯菲尔德签署后经过修改，加入了额外的风险。&lt;/p>; &lt;p>;格林威-曼斯菲尔德表示，获得赔偿是一种“巨大的解脱”，但她补充说，许多其他遭受类似损害的妇女只得到很少或根本没有得到赔偿，并批评政府的&lt;a href=&quot;https://www.bmj.com/content/ 379/bmj.o3011&quot;>;未能为受害者建立经济赔偿机构&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我不是唯一一个。有成千上万的我，”她说。 “应该有一大笔钱来为这些女性提供损害赔偿，并制定一个护理计划，作为对网状受损人群的自动反应。这归根结底是对妇女和妇女健康问题的看法。我们都已经受够了。”&lt;/p>; &lt;p>;格林威-曼斯菲尔德 (Greenway-Mansfield) 最初于 2009 年去看了全科医生，当时她出现下腹部不适和排尿频率增加，导致对喝水感到焦虑。她的症状归因于子宫脱垂，一位妇科医生顾问建议进行阴道子宫切除术，并插入经阴道胶带 (TVT) 网状植入物。&lt;/p>; &lt;p>;最初，手术似乎很成功，但在 2017 年，在去新西兰出差时，她开始感到疼痛和出血。 “当我回到英国后，有人认为网状物可能已经开始侵蚀阴道壁，”格林威-曼斯菲尔德说。 “听到这个信息我很震惊，因为我不知道会发生这样的并发症。”&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;7d452c0ef89a6d573ce0f2d34d8f1f101cf69b92&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co. uk/7d452c0ef89a6d573ce0f2d34d8f1f101cf69b92/0_591_6346_3808/1000.jpg&quot; alt=&quot;Yvette Greenway&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Yvette Greenway-Mansfield：“如果我没有保留该文档，我可以站在法庭上，受到拷问，被证明是骗子。”&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Andrew Fox/The Guardian&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;她疼痛变得更加严重，但她被告知没有明显的医疗解决方案。 2020 年 2 月，在私人转诊至 Spire Bristol 医院后，网片被移除，但她现在患有尿失禁和大便失禁以及慢性疼痛。&lt;/p>; &lt;p>;声明发现 Greenway-Mansfield 的表格同意手术她签字后就被更改了。医院的版本包括膀胱镜检查和额外的风险，包括失败、胶带腐蚀、疼痛、膀胱过度活动症和深静脉血栓形成。这些内容并不在格林威-曼斯菲尔德的原件复本上，她保留了原件。 “我简直不敢相信我所看到的，”格林威-曼斯菲尔德说。 “我觉得自己完全被证明是正确的。”&lt;/p>; &lt;p>;“如果我没有保留这些文件，我可能会站在法庭上，受到盘问，被证明是一个骗子，”她说。 “对于必须经历这些的女性来说，这让我心碎。”&lt;/p>; &lt;p>;手术也被认为是在探索其他选择（例如物理治疗和膀胱训练）之前进行的。&lt;/p>; &lt; p>;&lt;a href=&quot;https://www.limesolicitors.co.uk/people/neil-clayton/&quot;>;Neil Clayton&lt;/a>;，代表 Greenway-Mansfield 的 Lime Solicitors 临床过失合伙人表示：“考文垂和沃里克郡 NHS 信托大学医院有义务确保获得格林威-曼斯菲尔德夫人对任何外科手术的完全知情同意，并告知她由此可能出现的风险。”&lt;/p>; &lt;p>; “妇科医生在用尽所有行为和医疗选择之前过早地进行了手术。而且，她在错误的情况下进行了错误的手术，不必要地进行了手术。尤其令人震惊的是，格林威-曼斯菲尔德夫人签署了一份同意书，该同意书后来被修改，其中包括了她从未意识到的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“没有多少钱可以完全补偿格林威-曼斯菲尔德夫人所遭受的痛苦。考文垂和沃里克郡 NHS 信托大学医院的发言人表示： “我们直接向 Greenway-Mansfield 女士表示最诚挚的歉意，并认识到她的生活受到 2009 年这一手术的影响。自 2019 年以来，英国已暂停提供使用阴道网片治疗压力性尿失禁或盆腔器官脱垂的手术，并于 2022 年创建了专科中心。”&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望和解协议将使 Greenway-Mansfield 夫人能够满足她持续的护理需求，并为她和她的家人的未来提供安全保障。”&lt;/p>; &lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 13:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hungarian plan to target foreign influence fuels NGO and media fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/13/hungary-plan-target-foreign-influence-ngo-media-fears-sovereignty]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-13T05:00:25Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4ccc64acc3058a1fd048335805a4b6f825128772/0_20_3024_1814 /master/3024.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=71d7f5c0ad49087cd2ce9142cd7a09dc&quot; alt=&quot;&quot;>;Viktor Orbán&lt;/div>;&lt;p>;匈牙利权利倡导者对新立法表示担忧，他们认为新立法可能会增加更多内容独立媒体和民间社会团体面临压力。&lt;/p>; &lt;p>;预计匈牙利执政党青民盟将于周二提交的法案草案将提议设立一个新办公室，负责调查威胁匈牙利“主权”的活动.&lt;/p>; &lt;p>;政府几乎没有透露其计划的细节。但青民盟领导层表示，新立法可能适用于政党的外国资助，也可能适用于其指责在华盛顿和/或布鲁塞尔影响下运作的媒体机构和民间社会组织。&lt;/p>; &lt;p >;匈牙利总理维克多·欧尔班十多年来一直在巩固权力并将其政党的影响力扩大到公共生活的各个方面，长期以来一直宣扬外国实体正在干涉匈牙利政治以及他的批评者正在反对的观点。国家利益。&lt;/p>; &lt;p>;2017年，匈牙利颇具争议地批准了一项反非政府组织法，政府认为该法旨在确保接受国外捐赠的团体的透明度。欧盟法院后来&lt;a href=&quot;https://curia.europa.eu/jcms/upload/docs/application/pdf/2020-06/cp200073en.pdf&quot;>;裁定&lt;/a>;该法律侵犯了匈牙利人的权利。&lt;/p>; &lt;p>;尽管遭受法律挫折和国际批评，总理仍继续辩称他的国内批评者受到外部势力的控制。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/07/hungary-national-museum-director-fired-lgbt-homomaleity-laws&quot;>;匈牙利解雇博物馆馆长因未在 LGBTQ+ 展览中执行 18 岁以下禁止措施&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“他们公开表示希望匈牙利更换政府。他们使用一切政治腐败手段来资助匈牙利反对派。”Orbán &lt;a href=&quot;https://miniszterelnok.hu/en/speech-by-prime-minister-viktor-orban-at-the-32nd-balvanyos -summer-free-university-and-student-camp/&quot;>;在去年夏天的一次演讲中宣布&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;在 9 月份的一次党内会议上，总理特别&lt;a href=&quot;https ://magyarnemzet.hu/belfold/2023/09/orban-viktor-nem-engedhetjuk-hogy-magyarorszag-sorsarol-kulfoldon-dontsenek#google_vignette&quot;>;抱怨&lt;/a>;来自国外的资金，援引民间社会团体和媒体的话说“由布鲁塞尔或通过&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/business/george-soros&quot;>;索罗斯网络&lt;/a>;提供资金”。&lt;/p >; &lt;p>;现在，随着匈牙利在明年的欧洲议会和市政选举之前进入竞选模式，匈牙利记者和监督团体担心政府可能会在竞选活动中采取进一步措施来压制批评声音。&lt;/p>; &lt;p>; Telex 是匈牙利仅存的少数独立媒体之一，其领导层最近发布了一份公开的&lt;a href=&quot;https://telex.hu/velemeny/2023/10/25/telex-szabad-sajto-fuggetlenseg-tamogatas-szuverenitas&quot; >;警告&lt;/a>;“在保护主权的幌子下”，欧尔班政府“向批评媒体宣战”。&lt;/p>; &lt;p>;权利倡导者表示，新立法是长期进程的一部分，欧尔班正在努力巩固自己的控制权。&lt;/p>; &lt;p>;“主权保护机构的理念绝对符合趋势，”匈牙利公民自由联盟战略主管斯特凡尼亚·卡普罗恩茨 (Stefánia Kapronczay) 表示。 “政党接受外国资金已经被禁止，这背后有充分的理由，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有充分理由担心，这项即将出台的立法将符合政府寻求限制的一系列行动。参与公共生活和新闻自由运作。”&lt;/p>; &lt;p>;此外，她说，人们担心该法案可能会进一步推动政府的说法，即任何形式的外国资金都会违背匈牙利的国家利益。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;匈牙利政府没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;虽然专家强调，在全文发布之前不可能评估新立法的影响，但已经有&lt;/p>; &lt;p>;“这是针对独立非政府组织和独立媒体的无数法律威胁，”专门研究媒体法和政策的匈牙利教授 Gábor Polyák 说。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt; span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/26/orban-is-lonelier-than-ever-on-the-european-stage-but -hes-still-got-cards-to-play&quot;>;欧尔班在欧洲舞台上比以往任何时候都更加孤独 - 但他仍然有牌可打&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;但目前还不清楚”，他说，“另一头无牙狮子是否会诞生”，或者青民盟是否会采取“普京主义”的做法。&lt;/p>; &lt;p>;“如果对外援助确实面临强大的法律威胁，那基本上就意味着终结对于独立媒体和民间社会来说，”波利亚克指出。 “可以肯定的是，记者和平民都存在着焦灼的期望。”&lt;/p>; &lt;p>;一些批评者表示，主权运动在一定程度上是为了分散选民的注意力，而该办公室本身如果成立，将不会有什么好处。匈牙利青民盟成员马顿·汤波斯 (Márton Tompos) 表示：“通常，青民盟想要转移人们对真正问题的注意力，比如通货膨胀、我们的教育、医疗保健和社会服务系统的状况。” &lt;/p>; &lt;p>;“如果政府真的想开始打击危及匈牙利主权的问题，”他补充道，“他们应该从与莫斯科和北京的协议开始。”&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 13:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US announces fresh strikes on Iran-linked sites in Syria]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/13/us-announces-fresh-strikes-on-iran-linked-sites-in-syria]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-13T04:28:10Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/34a615f5eb9b817b3ad8559b7f76fae67efc4a17/0_130_3888_2333 /master/3888.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b10d56b70b91799611f8388268f4b487&quot; alt=&quot;&quot;>;美国空军F-15战斗机&lt;/div>;&lt;p>;美国对两架伊朗进行了打击美国国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 表示，周日，叙利亚境内的链接网站针对美国军队遭受的袭击做出了回应。&lt;/p>; &lt;p>;这是不到三周内的第三次 &lt;a href=&quot;https ://www.theguardian.com/world/2023/oct/27/what-prompted-us-air-strikes-syria-what-happens-next&quot;>;美国军方已瞄准叙利亚境内&lt;/a>;据称与伊朗有关，华盛顿指责伊朗支持武装组织，导致其在中东的部队遭受袭击激增。&lt;/p>; &lt;p>;“美国军队今天对伊朗伊斯兰革命卫队使用的叙利亚东部设施进行了精确打击奥斯汀在一份声明中表示，“伊朗革命卫队（IRGC）和伊朗附属团体对驻伊拉克和叙利亚的美国人员持续遭受的袭击做出了回应。”&lt;/p>; &lt;p>;“袭击是针对附近的一个训练设施和一个安全屋进行的。分别是 Albu Kamal 和 Mayadeen 城市。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/ 27/what-prompted-us-air-strikes-syria-what-happens-next&quot;>;美国为何对叙利亚发动空袭以及接下来会发生什么？&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“总统的首要任务莫过于美国人员的安全，他指示今天的行动是为了明确美国将保卫自己、其人员和利益。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot; https://www.theguardian.com/world/2023/nov/09/us-strikes-iran-weapons-storage-facility-syria-iirgc-pentagon-conflict&quot;>;美国瞄准了与德黑兰有关的武器储存地点&lt;/ a>; 周三在叙利亚发动袭击，并于 10 月 26 日袭击了叙利亚的两处设施，据称这些设施被伊朗及其附属组织使用。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿评估称，此前的袭击均未造成人员伤亡。&lt;/p>; &lt;p>;美国表示，此次袭击旨在阻止以色列与哈马斯战争后对驻伊拉克和叙利亚美军的袭击激增。美国表示，自10月17日以来，该地区已发生超过45起针对其军队的袭击事件，造成数十名美军人员受伤。&lt;/p>; &lt;p>;据五角大楼称，约有56名美军人员在袭击中受伤。五角大楼称，他们的伤势从脑外伤到轻伤不等，而且所有人都已返回岗位。&lt;/p>; &lt;p>;大约有 2,500 名美军驻扎在伊拉克，大约有 900 名美军驻扎在叙利亚，以防止疫情死灰复燃。伊斯兰国组织。圣战分子曾在两国占据大片领土，但在持续数年的冲突中，被当地地面部队在国际空袭的支持下击退。&lt;/p>; &lt;p>;加沙冲突也给美国在伊拉克和叙利亚以外的地区带来了影响。 ，伊朗支持的也门胡塞叛军周三表示，他们击落了一架美国无人机，该无人机“在也门领海进行敌对监视和间谍活动，作为美国对以色列军事支持的一部分”。&lt;/p>; &lt;p >;美国高级官员 — — 在 10 月 7 日袭击事件后，美国紧急向以色列提供了军事支持，并支持了驻该地区的美军 — — 已证实他们的一架无人机被击落。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;法国通讯社-新闻社和美联社&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tim Scott suspends presidential bid as Trump leads Republican pack]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/13/tim-scott-suspends-presidential-bid]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-13T03:14:24Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e171bd25c520d49435d0619a48b3a0afd9603fbb/0_0_4319_2592 /master/4319.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=9d1571a0cb9ae080e24ea3c827c02466&quot; alt=&quot;&quot;>;参议员蒂姆·斯科特于 10 月 28 日在内华达州拉斯维加斯举行的共和党犹太联盟 2023 年度领导峰会上发表讲话。&lt; /div>;&lt;p>;南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特已暂停总统竞选活动，他承认，由于唐纳德·特朗普在初选民意调查中保持显着领先优势，他看不到任何获得共和党提名的途径。&lt;/p>; &lt;p>;斯科特告诉我们福克斯新闻周日晚间接受采访时表示，他已暂停竞选活动。他的退出可能会为其他试图将领跑者唐纳德·特朗普从榜首位置上赶下来的候选人提供一定的推动力。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为选民是地球上最杰出的人，他们非常清楚他们他告诉我：‘现在不行，蒂姆。’”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这个消息是在斯科特发起入主白宫竞选后不到六个月发布的，他承诺对美国的未来提出更乐观的愿景，预计一个准备带领共和党进入新时代的“快乐战士”的形象。斯科特是参议院中唯一的黑人共和党人，他用自己作为单亲母亲的孩子的个人故事来论证美国的伟大，指责乔·拜登和其他民主党人“攻击对我有帮助的每一级”爬”。&lt;/p>; &lt;p>;“在我们生活的土地上，一个在小公寓单亲家庭中长大的贫困孩子绝对有可能有一天在人民家里服务，甚至可能在白人家中服务。”众议院，”斯科特在宣布时说道。 &lt;/a>; 他五月份的竞选。 “这是上帝创造的绿色地球上最伟大的国家。”&lt;/p>; &lt;p>;但是这种积极的信息未能影响共和党初选选民，斯科特努力赢得党内基础的支持，尽管 91前总统面临重罪。&lt;/p>; &lt;p>;最近几个月，斯科特在竞选审判中探讨了更为阴暗的言论，显然是为了增强他日益渺茫的获得提名的希望。 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/27/republican-candidates-second-debate-polls-california-reagan-library&quot;>;第二次共和党初选辩论&lt;/ a>; 9月下旬，斯科特暗示，对于美国黑人来说，奴隶制比林登·约翰逊总统的反贫困计划“伟大社会”更容易忍受，该计划导致了医疗保险和医疗补助等社会福利计划的创建。该评论&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=A6Xwf7Qx3hk&quot;>;赢得了福克斯新闻评论员和&lt;a href=&quot;https://www.charlotteobserver.com/的赞扬&lt;/a>;意见/文章279896804.html&quot;>;激起了斯科特批评者的愤怒&lt;/a>;，他们指责斯科特淡化奴隶制的暴行。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生几周后，斯科特痛斥拜登对袭击事件的反应10 月 7 日，哈马斯发动袭击，造成 1,400 多名以色列人死亡。斯科特猛烈抨击拜登的外交政策议程，指责总统无意中引发了暴力。&lt;/p>; &lt;p>;“当哈马斯实施这些袭击时，乔·拜登的手上沾满了鲜血，”斯科特说。 “他的弱点引发了攻击。”&lt;/p>; &lt;p>;斯科特后来 &lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/scott-foreign-policy-national-security-ap-georgetown-b13c5c1b93fd113b6070e5dcd0dc9225#:~ :text=Tim%20Scott%20of%20South%20Carolina,7%20attack.&quot;>;赞扬&lt;/a>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在应对哈马斯袭击时的“克制”。在斯科特发表评论时，据报道以色列对加沙的空袭已经造成大量巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;尽管斯科特转向更严厉的言辞，但他在全国初选民意调查中的支持率仍然处于低位。数字，使他没有获得提名的途径。斯科特十月份宣布，他将把竞选资源转移到爱荷华州，瞄准第一个投票州，为重振竞选活动做最后的努力。&lt;/p>; &lt;p>;但这一策略未能提升斯科特的民调数字，并且随着特朗普巩固了他在竞选中明显领先者的地位，他现已正式暂停竞选活动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 11:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu sets out uncompromising postwar vision as Israel pounds Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/12/main-gaza-hospital-totally-surrounded-director-says-as-netanyahu-rejects-ceasefire-calls]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-12T13:37:38Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/c9aca0a4975657995e903a6cd41b1fc682a24be0/0_54_1024_614 /master/1024.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f4b86a1d4449fe5a8f71e79aa0b2fe6e&quot; alt=&quot;&quot;>;以色列国防军发布的照片​​显示以色列军队在加沙地带北部进行地面行动。&lt;/div>;&lt; p>;在总理本杰明·内塔尼亚胡发誓要“全力”推动以色列进入加沙地带，并制定了毫不妥协的战后解决方案之后，以色列对加沙的猛烈空袭仍在继续。&lt;/p>; &lt;p>;轰炸周日的袭击集中在加沙城的 al-Shifa 医院周围，这是该地区最大的此类设施，哈马斯和以色列地面部队之间最激烈的战斗大部分都在那里进行。&lt;/p>; &lt;p>;该医院“完全瘫痪”其负责人穆罕默德·阿布·萨尔米亚 (Mohammad Abu Salmiya) 在周六晚间的一份声明中表示：“被包围，附近正在进行轰炸。”最近几天的激烈冲突已导致数千名伤病员和流离失所者被困在阿尔及尔地区。希法没有电力供应，供应也日益减少。&lt;/p>; &lt;p>;医务人员和救援人员警告说，除非战斗暂停，否则患者将会死亡。随着以色列“镇压”哈马斯的行动进入第六周，还有数千人被困在加沙北部的其他卫生设施中。&lt;/p>; &lt;p>;尽管来自坚定盟友的压力越来越大，但内塔尼亚胡迄今为止拒绝了国际社会的呼吁停火。 “针对[哈马斯]的战争正在全力推进，它的目标只有一个：取胜。除了胜利，别无选择。”他在周六晚间的电视评论中说道。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡还明确表示，他希望以色列在发生任何冲突后保留总体安全控制权，“能够随时介入”为了杀死恐怖分子”。&lt;/p>; &lt;p>;“不会有哈马斯。不会有任何文职当局教育他们的孩子仇恨以色列、杀害以色列人、摧毁以色列国。那里不可能有一个机构向凶手家属支付报酬。那里需要有其他东西，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这些评论似乎排除了巴勒斯坦权力机构在冲突后发挥任何作用，这是美国和许多欧洲大国青睐的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;以色列表示，在加沙北部医院避难的医生、患者和数千名撤离人员必须离开，以便能够对付哈马斯枪手，据称这些枪手已在他们的下方和周围设立了指挥中心。&lt;/p>; &lt;p >;哈马斯否认以这种方式使用医院。医务人员表示，如果患者被转移，可能会死亡，巴勒斯坦官员表示，以色列的大火对其他人离开造成危险。&lt;/p>; &lt;p>;以色列认为，哈马斯总部位于希法下方，医院和哈马斯声称，拒绝。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/12/relatives-count-cost- gaza-airstrikes-israeli-missiles-apartment-blocks-survivors&quot;>;“家人希望同归于尽”：亲属们计算加沙空袭的成本&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“医疗队无法阿布·萨尔米亚 (Abu Salmiya) 说：“我们正在工作，数十具尸体无法被管理或掩埋。”官员称，周六，医院燃料耗尽后，已有两名新生儿死亡，另有数十人处于危险之中。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方描述了该地区发生的激烈近距离战斗，但否认对所有人员进行任何“围困”。 -希法。他们说，以色列军队观察到了“暂时的战术停顿”，并开放了“人道主义走廊”，让那些被战斗困住的人逃到南部相对安全的地区。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;a52c139e6d620ae094ee0eb26d5a787aadf011f2&quot; >; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/a52c139e6d620ae094ee0eb26d5a787aadf011f2/90_0_2661_1598/1000.jpg&quot; alt=&quot;视频中的屏幕截图显示以色列空袭位于贾巴利亚附近的印度尼西亚医院后冒出浓烟周日加沙城。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;视频屏幕截图显示，以色列空袭加沙市贾巴利亚附近的印度尼西亚医院后冒出浓烟。&lt;/span>; &lt;span>;照片：Anadolu Agency/Anadolu/Getty Images&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;以色列军方周日发表声明称，士兵们“打开并确保了一条通道，使平民能够步行或乘坐救护车撤离，世界卫生组织对因战斗而被困在希法的每个人的安全表示“严重关切”，并表示已与那里的联系人失去联系。 &lt;/p>; &lt;p>;“随着关于医院面临反复袭击的可怕报道不断出现，我们假设我们的接触者加入了数万名流离失所者的行列，正在逃离该地区，”该组织在 X（前身为 Twitter）上晚间表示。星期六。&lt;/p>; &lt;p>;“有报道称，一些逃离医院的人遭到枪击、受伤甚至死亡。”&lt;/p>; &lt;p>;目前已有超过 11,000 名巴勒斯坦人在以色列空袭中丧生。据哈马斯控制的加沙卫生部门称，地面进攻造成更多人受伤。死者包括 4,500 多名儿童和 3,000 多名妇女。&lt;/p>; &lt;p>;卫生部官员表示，以色列周日对加沙南部汗尤尼斯的一所房屋发动袭击，造成 13 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;半岛电视台记者报道称，一名在袭击中幸存的家庭成员表示，“在爆炸发生并摧毁建筑物之前，他们脚下的地面正在震动”。&lt;/p>; &lt;p>;这些说法尚未得到独立核实。汗尤尼斯位于加沙地带南部，位于以色列军方指示巴勒斯坦人撤离的地区内。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯盟友伊斯兰圣战组织的军事部门圣城旅表示他们“在希法医疗中心附近”以及加沙北部的其他几个地点发生了暴力冲突，而一名哈马斯卫生官员则声称，以色列的空袭摧毁了该医院的心脏病房。目击者证实医院发生爆炸，但《卫报》无法独立核实。&lt;/p>; &lt;p>;以色列已切断对加沙的大部分电力、燃料、水和食品供应，给 230 万人口造成严重痛苦。许多人现在挤在私人住宅、学校临时避难所和其他条件日益恶化的住所中。许多人缺乏清洁的水、慢性病的适当治疗和食物。在一些避难所，数百人共用一个厕所，卫生条件差，导致传染病爆发。&lt;/p>; &lt;p>;以色列评论员表示，以色列赢得了军事行动，但却输掉了全球舆论之战。内塔尼亚胡表示，任何停火都必须以哈马斯和其他组织在上个月向以色列发起的袭击中扣押的全部 240 名人质为条件，该袭击造成 1,200 人死亡。大多数受害者是平民，在家中或舞会上被杀。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/news/world-europe-67356581&quot;>;法国总统，埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 周五敦促以色列“停止对加沙的轰炸”，并表示：“&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2023/nov/11/as-a- previous-palestinian-negotiator-i-know-bidens-two-state-solution-is-sheer-delusion&quot;>;除了首先进行人道主义暂停，转向&lt;a href=&quot;https: //www.theguardian.com/politics/2023/nov/10/labour-mps-urged-not-to-back-snp-middle-east-ceasefire-motion&quot;>;ceasefire&lt;/a>;, which will allow [us ] to protect … all civilians having nothing to do with terrorists.” On Friday, Antony Blinken, the US secretary of state, said “far too many Palestinians have been killed” in Gaza.&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;beae3ecf4808d86fa3180cb192da5bca389b48d3&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/beae3ecf4808d86fa3180cb192da5bca389b48d3/0_340_8192_4918/1000.jpg&quot; alt=&quot;A Palestinian man sits on the debris of buildings destroyed in the Israeli bombardment of Rafah in the southern Gaza Strip on Friday.&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;A Palestinian man sits on the debris of buildings destroyed in the Israeli bombardment of Rafah in the southern Gaza Strip on Friday.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Said Khatib/AFP/Getty Images&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;There is domestic pressure too on Netanyahu, who announced the deaths of five more Israeli soldiers in Gaza. The Israeli military said 46 had been killed since its ground operations there began.&lt;/p>; &lt;p>;Though there remains overwhelming support for the war among Israelis, the issue of how to obtain the release of the hostages held by Hamas in Gaza is more divisive.&lt;/p>; &lt;p>;Thousands joined a rally outside the Tel Aviv Museum Square, which has been informally renamed “Hostages Square”, to support families of the hostages late Saturday, while Israel&#39;s three major TV news channels, without citing named sources, said there had been some progress toward a deal to win their release.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/11/israel-new-leader-benjamin-netanyahu&quot;>;What would Israel look like under a new leader – and who would benefit?&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;Netanyahu said he would not discuss details of any possible deal, which according to N12 News would involve 50 to 100 women, children and elderly being released in stages during a three- to five-day pause in fighting.&lt;/p>; &lt;p>;According to the reports, Israel would release women and minor Palestinian prisoners and consider letting fuel in to Gaza, while reserving the right to resume fighting.&lt;/p>; &lt;p>;“There will be no ceasefire without the return of our hostages,” Netanyahu told Israelis on Saturday.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;Reuters and Agence France-Presse contributed to this report&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 11:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shots fired at another Jewish school in Montreal amid tensions over Israel-Hamas war]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/13/shots-fired-at-another-jewish-school-in-montreal-amid-tensions-over-israel-hamas-war]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-13T01:52:14Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6a5bc9f3aa37cd76ff93dec3ca6a9cebeb363cfc/0_0_3000_1973 /master/3000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=c46d6bea87dfbfc563c00d58d04718a0&quot; alt=&quot;&quot;>;加拿大蒙特利尔 Yeshiva Gedolah 犹太学校发生枪击事件后，警方搜查学校附近的地区&lt;/div >;&lt;p>;据当地媒体报道，蒙特利尔的一所犹太学校遭到枪击，这是加拿大城市在不到一周的时间内发生的第三次此类袭击，原因是以色列和哈马斯之间的加沙冲突导致紧张局势加剧。&lt;/p>; &lt;p >;周日早些时候，蒙特利尔 Yeshiva Gedola 教堂的外墙被击中，无人受伤。据加拿大 CBC 新闻报道，居民听到枪声后发现了弹痕和炮弹。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com /world/2023/nov/09/canada-elnaz-hajtamiri-abducted-police-charge-suspect-boyfriend&quot;>;加拿大：被假警察绑架的妇女前男友被指控谋杀&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/旁白>; &lt;p>;警方周四表示，在工作人员报告在前门发现弹孔后，他们正在调查 Côte-des-Neiges 社区两所犹太学校夜间发生的枪击事件。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot; df261b7528b5216152a879151f18d0e56ea7a92f&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/df261b7528b5216152a879151f18d0e56ea7a92f/281_135_2719_1766/1000。 jpg&quot; alt=&quot;一名警察离开 Yeshiva Gedolah 犹太学校&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;650 &quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;一名警察离开 Yeshiva Gedolah 犹太学校。&lt;/span>; &lt;span>;照片：加拿大新闻社/Shutterstock&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;目前还不清楚是否该市西区犹太学校发生的事件是相关的。&lt;/p>; &lt;p>;周三，在蒙特利尔康考迪亚大学，加沙冲突对立双方之间发生了一场暴力争执，导致多人受伤并被捕。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;管理人员表示，该大学与其他大学一样，目睹了“恐吓和不宽容行为的令人担忧的增加”，这让学生们感到恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau)， &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/09/justin-trudeau-montreal-canada-jewish-schools&quot;>;谴责暴力&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt; p>;“我知道人们情绪高涨，而且很害怕。但互相攻击并不是我们加拿大人的本性，”特鲁多周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;“如果世界上任何地方要开始建立我们需要看到和平的谅解，中东的解决方案......它始于像加拿大这样的地方。”&lt;/p>; &lt;p>;以色列-加沙战争使加拿大急剧分裂，越来越多的人呼吁停火。&lt;/p>; &lt;p>;在多伦多，警方表示，在 10 月 7 日哈马斯首次袭击后的三周内，针对犹太人和穆斯林的仇恨犯罪数量是 2022 年总数的两倍多。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 10:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[England stop and search pilot scheme does not cut violence, thinktank finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/uk-news/2023/nov/13/england-stop-and-search-does-not-cut-violence-thinktank]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-13T00:01:17Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/2165f6db29371ac195a60ea363680791d048bdae/0_0_2464_1478 /master/2464.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=24dc8083ba7d2a2b3bf6f358493de398&quot; alt=&quot;&quot;>;警察进行拦截和搜查&lt;/div>;&lt;p>;允许警察拦截和搜查人员的试点计划一份报告得出结论，在没有任何理由怀疑的情况下，无助于减少严重暴力，而且不成比例地针对有色人种。&lt;/p>; &lt;p>;在对拦截和搜查以及减少严重暴力令 (SVRO) 证据的首次全面审查中），种族平等智囊团 Runnymede Trust 发现，现有的警察拦截和搜查权力与暴力预防或减少之间没有统计上的显着联系。&lt;/p>; &lt;p>;该研究还表明，来自少数族裔背景的人，特别是黑人人，更有可能被拦截和搜查，并因此经历负面的心理和身体健康结果。&lt;/p>; &lt;p>;SVRO 是法院命令，允许官员搜查被判犯有涉及以下罪行的人“刀片物品或攻击性武器”，即使没有直接理由认为他们当时携带此类武器。&lt;/p>; &lt;p>;这项命令是根据《2022 年警察犯罪量刑和法院法》作为试点引入的，可以持续六个月到两年，但可以延长。&lt;/p>; &lt;p>;持有 SVRO 的人阻碍警察进行搜查或在询问时拒绝接受命令，属于刑事犯罪。这些命令正在泰晤士河谷、西米德兰兹、默西塞德郡和苏塞克斯试行。&lt;/p>; &lt;p>;兰尼米德信托基金表示，法院命令是“更广泛地扩大警察权力以及撤销保护措施和途径的一部分”。警察责任”，列举了在没有合理怀疑的情况下使用拦截搜查权的不良结果。&lt;/p>; &lt;p>;第 60 条搜查权，根据该权，警察可以在没有合理怀疑的情况下拦截和搜查一个人，但这种权力尤其无效。该智囊团表示，全面逮捕&lt;a href=&quot;https://www.gov.uk/government/statistics/police-powers-and-procedures-stop-and-search-and-arrests-england-and- wales-year-ending-31-march-2021&quot;>;2001 年至 2021 年间，进攻性武器的税率为 0.5%&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;蒂姆·海德 (Tim Head) 博士，该报告的作者之一，也是该大学的犯罪学讲师埃塞克斯大学表示：“政府引入严重减少暴力令权力的最引人注目的事情之一是，几乎没有引用任何证据来支持其推出。&lt;/p>; &lt;p>;“无论你如何描述它，绝大多数关于 SVRO 的严格证据都指向一个结论：高度自由裁量权的警察停止这样的干预措施是行不通的，即使按照他们自己的条件也是如此。相反，他们在他们声称要‘保护’的社区中制造伤害、焦虑和痛苦。”&lt;/p>; &lt;p>;SVRO 是 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/law/2019/nov/ 19/johnson-reveals-plans-to-extend-police-stop-and-search-powers&quot;>;鲍里斯·约翰逊于 2019 年提出，试图解决持刀犯罪&lt;/a>;。这一想法首先由右翼社会正义智库中心提出，并得到前保守党领袖、前工作和养老金大臣伊恩·邓肯·史密斯 (Iain Duncan Smith) 的支持。&lt;/p>; &lt;p>;A &lt;a href=&quot;https:// www.gov.uk/government/publications/stop-and-search-section-60-relaxation-equality-impact-assessment/stop-and-search-section-60-relaxation-equality-impact-assessment-accessible#in-根据总体政策目标，有任何方法可以避免或减轻您在上面确定的任何负面影响&quot;>;报告英国内政部去年的调查显示，尽管没有犯罪，但来自黑人、亚洲人和其他少数族裔背景的人&lt;/a>;很可能成为放宽拦截和搜查规则的目标。&lt;/p>; &lt;p>;在 12 年里，截至 2020 年 6 月的几个月内，黑人被拦截的可能性是白人的 3.7 倍。对于与武器、尖端和刀片以及第 60 条相关的拦截，这一数字上升至 6.9 次。&lt;/p>; &lt;p>;报告还强调，拦截和搜查令不利于目标对象的身心健康，并称SVRO 试点将被废弃，并由社区主导、基于证据的方法取代。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 08:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deal to resettle climate-hit Tuvalu residents shows world ‘what’s at stake’, European officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/13/australia-tuvalu-pacific-islands-climate-emissions-europe]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-12T20:53:13Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/ad4cce9240a1eef2d2659487e8274b7619c82be2/86_0_3322_1993 /master/3322.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f796d1addfaf1d9427f0600bc12a187c&quot; alt=&quot;&quot;>;图瓦卢&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚向太平洋低洼国家图瓦卢公民提供的居留权必须受到刺激两名欧洲高级官员宣布，世界将大幅削减排放量。&lt;/p>; &lt;p>;德国气候特使詹妮弗·摩根 (Jennifer Morgan) 表示，在谈判代表为下个月的联合国会议做准备之际，该协议“非常明确地表明了利害攸关的问题”气候峰会，并补充说“所有国家都必须扩大 2030 年的雄心”。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟高级官员科恩·多恩斯 (Koen Doens) 对此表示赞同，他表示气候危机正在使太平洋岛国陷入困境。增加压力和采取更紧急的行动“绝对必要”。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/australia-news/ 2023/nov/10/tuvalu-residency-and-security-treaty-what-is-it-and-why-is-australia-doing-it&quot;>;图瓦卢居住和安全条约：它是什么以及澳大利亚为何这样做?&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;澳大利亚政府宣布，作为新条约的一部分，每年将向图瓦卢最多 280 人提供居住、工作和学习权利这也&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/australia-news/2023/nov/10/tuvalu-residency-and-security-treaty-what-is-it-and-why-is-australia -doing-it&quot;>;将两国在安全问题上紧密联系在一起&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;该协议的推动是因为认识到图瓦卢——一个由九个低洼岛屿组成的国家，位于澳大利亚和夏威夷之间——特别容易受到海平面上升的影响。&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/email-newsletters?CMP=copyembed&quot;>;注册澳大利亚卫报免费提供的上午和下午电子邮件通讯，供您每日新闻综述&lt;/a>;&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;但澳大利亚也承诺资助沿海适应项目 - 包括土地首都富纳富提周围的填海工程，以帮助尽可能多的图瓦卢 11,200 名公民“安全、有尊严地呆在家里”。&lt;/p>; &lt;p>;在库克群岛太平洋峰会期间接受《卫报》采访交易宣布后，摩根表示这一消息在德国“引起了关注”。&lt;/p>; &lt;p>;“我从德国的朋友（而不是气候人士）那里听到的消息是，他们对此感到非常难过事实上，像图瓦卢这样的国家必须考虑他们的人民可能要去哪里，”摩根说。&lt;/p>; &lt;p>;她呼吁“更加关注减少排放以避免这种情况，这样人们就可以摩根表示，世界绝不能放弃将全球升温限制在工业化前水平以上 1.5 摄氏度的目标，并表示这“对许多人来说是生死攸关的问题”。该地区”。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟委员会国际伙伴关系总干事多恩斯表示，澳大利亚-图瓦卢条约是“一项非常有影响力的协议”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们都知道正在发生什么到太平洋上的一些岛屿。我们知道图瓦卢正在发生什么，”他告诉卫报。&lt;/p>; &lt;p>;“生活在岛上的人们的压力正在增加。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关： &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/australia-news/2023/nov/10/australia-to-offer-residency-to-tuvalu-residents-displaced-by-climate-change ”澳大利亚将为因气候变化而流离失所的图瓦卢公民提供居住权&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;多恩斯还呼吁“制定比我们从国际社会看到的更加雄心勃勃的气候缓解议程”。 &lt;/p>; &lt;p>;美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德也访问了库克群岛，她告诉记者，气候危机“对太平洋岛国产生了不成比例的影响”。&lt;/p>; &lt;p>;她说：“无论澳大利亚与图瓦卢协议是否是未来的征兆，我们都已经看到这些流离失所现象已经发生，不仅在太平洋地区，而且在世界各地。&lt;/p>; &lt;p>;“我们看到环境移民，如果你看看萨赫勒地区的情况，你会看到那里的人们正在穿越地中海。因此，我认为澳大利亚的声明是对这一运动的积极回应。”&lt;/p>; &lt;p>;这些评论是在太平洋岛屿论坛 (Pif)（其 18 个成员包括澳大利亚和新西兰）结束后发表的。 =&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/11/climate-crisis-and-china-us-rivalry- Five-top-takeaways-from-the-pacifics-most-important-summit&quot; >;其最重要的年度政治峰会&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;尽管许多太平洋岛国领导人希望明确呼吁逐步淘汰化石燃料，但最终公报中包含了一些警告，这些警告被认为受到严重影响澳大利亚。&lt;/p>; &lt;p>;库克群岛总理兼峰会东道主马克·布朗证实，领导人“渴望”逐步淘汰化石燃料，同时承认这一途径“不是立竿见影的，也不是一刀切的”。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;峰会还拒绝了一群前太平洋领导人提出的澳大利亚申办&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2022/nov/05/australia-will-bid- for-2026-climate-summit-but-still-has-work-to-do-on-emissions-credentials-at-cop27&quot;>;共同主办 2026 年 Cop 联合国气候峰会&lt;/a>;，条件是停止新增煤炭&lt;/p>; &lt;p>;Pif 秘书长亨利·普纳 (Henry Puna) 表示，该区域组织已经同意推动联合申办，“请记住，澳大利亚已经承诺将其打造为太平洋警察”。&lt; /p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/11/climate-crisis-and-china-us -rivalry-four-top-takeaways-from-the-pacifics-most-import-summit&quot;>;气候危机与中美竞争：太平洋最重要峰会的五个要点&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside >; &lt;p>;但他表示，推进竞标必须“以协商一致方式完成”。这很可能指的是“西欧和其他国家”——这个联合国组织将决定谁主办 2026 年会议。德国属于该组。&lt;/p>; &lt;p>;摩根重申了德国的支持，称德国“对于让太平洋岛屿与澳大利亚携手参与申办的做法非常积极”。&lt;/p>; &lt;p >;“当然，我们预计太平洋岛屿的优先事项和目标将在《警察行动》的实施过程中发挥重要作用，”摩根补充道。 “来到这里只会更加强化这一点。”&lt;/p>; &lt;p>;绿色和平组织太平洋地区顾问希瓦·古登 (Shiva Gounden) 表示，澳大利亚政府应该不再批准新的化石燃料项目，以证明其严肃性 — — “这是太平洋领导人和民间社会的事情太平洋岛屿气候行动网络的区域协调员 Lavetanalagi Seru 将澳大利亚-图瓦卢协议描述为“仅仅是创可贴式的解决方案，根本无法充分解决气候委员会高级研究员韦斯利·摩根表示，澳大利亚的“首要责任必须是尽快减少排放”，以尽量减少人们被迫离开家园的风险。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 08:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelenskiy warns Ukrainians to prepare for Russian attacks on infrastructure]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/12/zelenskiy-warns-ukrainians-to-prepare-for-russian-attacks-on-infrastructure]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-12T22:35:07Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/fca50b0aefa53ec8926777399c56df6eaf943371/0_150_4500_2700 /master/4500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=e4f5e8316459f618104bd10075217e39&quot; alt=&quot;&quot;>;Volodymyr Zelenskiy&lt;/div>;&lt;p>;Volodymyr Zelenskiy 警告乌克兰人为俄罗斯对基础设施的新一波攻击做好准备随着冬天的临近，他说军队预计会在东部战区发动猛攻。&lt;/p>; &lt;p>;他的评论是在周日发表的，当时一名军方发言人表示，俄罗斯对东部城镇阿夫季夫卡的袭击过去已经有所缓解一天，但可能会加剧。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰军事情报部门表示，在俄罗斯占领的南部城镇梅利托波尔发生的爆炸造成至少三名俄罗斯军人死亡，并称这是抵抗运动的“报复行为” &lt;/p>; &lt;p>;泽连斯基在夜间视频讲话中发出警告，一天前俄罗斯军队对首都基辅进行了七周内的首次导弹袭击。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt; span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/11/as-its-counteroffective-stalls-ukraine-signals-readiness-for-a-long -war&quot;>;随着反攻陷入停滞，乌克兰发出了打持久战的信号&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“11月已经快过半了，我们必须做好准备，敌人可能会增加无人机或导弹袭击我们基础设施的次数，”泽伦斯基说。 “俄罗斯正在为&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/ukraine&quot;>;乌克兰&lt;/a>;做准备。在乌克兰，所有的注意力都应该集中在国防上，集中在应对恐怖分子上，集中在乌克兰可以采取的一切措施来度过冬天并提高我们士兵的能力。”&lt;/p>; &lt;p>;去年冬天，大约 10入侵几个月后，俄罗斯做出了&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/oct/31/Russia-assault-on-ukraine-power-grid-is-strategy-of-nihilism&quot; >;对发电站和其他与能源网络相关的工厂的攻击浪潮&lt;/a>;，导致大范围不同地区轮流停电。&lt;/p>; &lt;p>;能源部长德国·加卢申科 (German Galushchenko) 周六表示，乌克兰将有足够的时间乌克兰官员周三表示，最近几周俄罗斯对乌克兰基础设施进行了 60 次袭击，这表明，新的战役可能已经开始。&lt;/p>; &lt;p>;泽连斯基在讲话中赞扬了自 10 月中旬以来俄罗斯试图进攻的压力下保卫阿夫季夫卡的部队所做出的“英勇”努力。图片显示，该镇的建筑物已化为空壳。&lt;/p>; &lt;p>;军方发言人 Oleksandr Shtupun 表示，过去 24 小时内步兵袭击的数量仅为本周早些时候的一半，但空袭数量已减少&lt;/p>; &lt;p>;“敌人前天遭受重大损失，必须重新集结，”Shtupun 告诉国家电视台。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰地面部队司令 Oleksandr Syrskyi 将军，在 Telegram 上表示，莫斯科军队“在巴赫穆特地区更加活跃，并试图夺回失去的阵地”。&lt;/p>; &lt;p>;顿涅茨克市以北的巴赫穆特经过数月的激烈战斗，于 5 月被俄罗斯军队占领，但乌克兰军队此后重新夺回了附近的村庄。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯对周日战斗的报道称，其军队在巴赫穆特附近击退了五次乌克兰袭击。路透社无法核实双方的说法。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰军事情报局表示，在俄罗斯占领军的中心梅利托波尔，在用作军事总部的邮局举行的一次会议上，爆炸造成三人死亡。该局在一份声明中表示，死者是俄罗斯国民警卫队或俄罗斯联邦安全局情报部门的官员。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯官员没有发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰军方越来越积极地发动袭击俄罗斯控制的地区，但并不总是承认袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 06:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leftwing faction splits from Greece’s main opposition party, Syriza]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/12/leftwing-faction-splits-from-greeces-main-opposition-party-syriza]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-12T21:29:18Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/144d192bab664273941a7b0353e6d8d8a7cec8a3/0_187_5616_3370 /master/5616.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=62225ce234c6cb537bfb19c1d1415bc8&quot; alt=&quot;&quot;>;挥舞旗帜的激进左翼联盟成员&lt;/div>;&lt;p>;希腊主要反对党的左翼派系宣布，脱离，指责&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/syriza&quot;>;激进左翼联盟&lt;/a>;最近当选的领导人放弃其核心意识形态一种“右翼民粹主义”。&lt;/p>; &lt;p>;Umbrella，一个由 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2015/dec/09/euclid-tsakalotos-greek- 领导的派别2015-19 年激进左翼联盟政府期间担任财政部长的欧几里德·查卡洛托斯 (Euclid Tsakalotos) 在宣布辞职后发表了一份措辞严厉的声明，指责斯特凡诺斯卡塞拉基斯的“特朗普实践（和）右倾民粹主义”。&lt;/p>; &lt;p>;这个曾经占主导地位的政党自从在 5 月和 6 月的双重选举中惨败于保守的新民主党以来，一直处于混乱之中。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;自 2019 年以来一直是反对党的激进左翼联盟曾希望重新掌权。相反，它遭到了全面否认，在最近的选举中跌至 17.8%，而新民主党的支持率为 40.6%，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/29/alexis-tsipras -step-down-syriza-leader-greece-election-rout&quot;>;这一结果导致长期领导人亚历克西斯·齐普拉斯宣布辞职。&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;在数周的严厉批评之后，分裂发生了当卡塞拉基斯坚持要开除伞派的三名重要成员（全部都是前部长）时，党内领导人的分裂就变得不可避免。 ，卡塞拉基斯表示，他将把这个问题提交党内全民公投。&lt;/p>; &lt;p>;这一提议甚至招致了他的盟友的谴责。在周六一场喧闹的党中央委员会会议上，卡塞拉基斯的对抗性演讲经常被嘘声和“耻辱！”的呼喊打断。 Umbrella 以及卡塞拉基斯在去年 9 月领导人选举中的主要竞争对手埃菲·阿奇西奥格鲁 (Effie Achtsioglou) 的支持者在会议结束前离开。&lt;/p>; &lt;p>;卡塞拉基斯在 9 月份激进左翼联盟 (Syriza) 在投票中失败后赢得了领导人选举。作为一名政治新手和美国居民，在成为五月大选的候选人之前，他与该党没有任何关系，但他突然赢得了竞选。在一段四分钟的视频中，他讲述了自己的人生故事，使他声名鹊起，并成为最受欢迎的人。&lt;/p>; &lt;p>;卡塞拉基斯的风格基于社交媒体的存在和魅力，以及 &lt;a href=&quot;https:/ /www.theguardian.com/world/2023/sep/25/stefanos-kasselakis-ex-banker-who-lit-up-greek-politics-to-lead-syriza&quot;>;他作为前高盛员工和船东的过去，激怒了老派左翼人士&lt;/a>;，他们也对他的一些立场感到愤怒，例如提倡员工股票期权，以及他整体意识形态的模糊性。&lt;/p>; &lt;p>;他们公开嘲笑他的“一位著名党内人士甚至将他与美国前总统唐纳德·特朗普和意大利民粹主义五星级党创始人喜剧演员贝佩·格里洛相提并论。&lt;/p>; &lt;p>;新领导人的支持者反过来指责他们的竞争对手在灾难性的选举前夕甚至几年前密谋破坏前领导人齐普拉斯。目前的民意调查显示，激进左翼联盟正在与社会党泛希社运党争夺第二名，这加剧了党内的不安情绪。&lt;/p>; &lt;p>;尽管保护伞支持者尚未明确他们的未来计划，但预计他们将组建一个新的左翼政党。他们还得到了激进左翼联盟大部分青年派的支持。&lt;/p>; &lt;p>;Achtsioglou 领导着自己的派系“6+6”，她已决定留在激进左翼联盟，但她自己与领导人的关系却受到了破坏。在左派离开后，她和她的团体于周日发表了自己的声明，猛烈抨击卡塞拉基斯的“极具攻击性和分裂性的言论”，并指责他使用“另类右翼”的词汇。&lt;/p>; &lt;p>;进一步分裂不能排除在党内的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 05:52:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>