<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Brussels football match gunman had escaped from Tunisian prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/22/brussels-football-match-gunman-had-escaped-from-tunisian-prison]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T14:35:39Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/f49ed36b99d51797447e4920b52babfbf3439278/0_165_4786_2872 /master/4786.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=5be5abc3b5191c3aa5bf777744f0e30b&quot; alt=&quot;&quot;>;一名比利时警察&lt;/div>;&lt;p>;最后在布鲁塞尔枪杀两名瑞典球迷的伊斯兰枪手检察官表示，周末从突尼斯一所监狱越狱，他正在服长期徒刑，这促使突尼斯官员寻求从比利时引渡他。&lt;/p>; &lt;p>;比利时当局于 2022 年 8 月收到了引渡请求，但并未收到引渡请求。处理。&lt;/p>; &lt;p>;司法部长文森特·范奎肯伯恩&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/20/belgiums-justice-minister-resigns-after-brussels-恐怖袭击”于周五辞职&lt;/a>;，原因是他所说的“重大错误”。&lt;/p>; &lt;p>;比利时首都首席检察官蒂姆·德沃尔夫周日向媒体做出了解释。&lt;/p>; &lt;p>;比利时首都首席检察官蒂姆·德沃尔夫 (Tim De Wolf) 向媒体做出了解释。 p>; &lt;p>;“布鲁塞尔检察官办公室人手严重不足是一个原因，但是……这并不能证明这一点，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;德沃尔夫表示，引渡文件已收到去年 9 月，可能被遗忘在文件柜中。&lt;/p>; &lt;p>;“参与其中的同事都不记得一年前这个特定文件的情况。没有任何处理过的痕迹。”他说。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023 /oct/18/swedish-and-belgian-pms-lay-wreaths-for-brussels-terror-victims&quot;>;瑞典和比利时首相向布鲁塞尔恐怖袭击受害者敬献花圈&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p >;检察官称，袭击者是 45 岁的阿卜杜萨利姆·拉苏德 (Abdesalem Lassoued)，“2005 年在突尼斯被判处 26 年以上监禁，但于 2011 年 1 月越狱”。&lt;/p>; &lt;p>;突尼斯人德沃尔夫说，当局于 2022 年 7 月 1 日通过国际刑警组织“通报”了此案。&lt;/p>; &lt;p>;他说，当时该文件仅提到“越狱”。&lt;/p>; &lt;p>;随后六周后，通过一系列“附件”，但该文件在检察官办公室丢失了。&lt;/p>; &lt;p>;内政部长 Annelies Verlinden 周六表示，国际刑警组织的第一份“红色通缉令”中缺乏细节意味着该案卷尚未立即得到处理。&lt;/p>; &lt;p>;检察官周日没有提及这名突尼斯人被监禁的原因，但比利时媒体报道称他犯下了多起谋杀案。&lt;/p>; &lt;p>;周一，就在比利时-瑞典国际足球比赛开始前，两名瑞典球迷在比利时重新展开辩论，讨论在追查激进分子方面的司法和行政错误，特别是移民部门的错误，尽管拉苏德并不在当局之列。 ”雷达。&lt;/p>; &lt;p>;官方文件显示，拉苏德已向挪威、瑞典、意大利和比利时提出庇护申请。 2020 年他的庇护申请被拒绝后，他非法居留在比利时。2021 年 3 月发布了驱逐令，但从未执行。&lt;/p>; &lt;p>;警方在周二追踪拉苏德后开枪打死了他。 &lt;/p>; &lt;p>;周末，政府宣布将为布鲁塞尔检察官办公室和联邦警察部署更多工作人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 22:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Remains of Sycamore Gap tree moved to secret site over trophy hunter fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/uk-news/2023/oct/22/sycamore-gap-tree-secret-location-national-trust-hadrians-wall]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T13:20:58Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/7b719409a527c5e322617f75cf09a36794548984/0_0_4000_2400 /master/4000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=af160bbea1677f65786330536f791d83&quot; alt=&quot;&quot;>;一名身穿荧光服的男子用电锯砍断了树&lt;/div>;&lt;p>;那棵树曾经风光无限并以 Sycamore Gap 命名的这座建筑现在已被切割，并将其碎片保存在一个秘密地点，因为人们担心它会重蹈柏林墙的覆辙——国家信托基金会表示，其中的大部分都被战利品猎人洗劫一空。&lt; /p>; &lt;p>;据报道，警方抓获了几名试图拿走木材碎片的人，同时也进行了几次合法的尝试，将其回收用于制作艺术品等目的。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span >;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/uk-news/2023/sep/29/more-than-just-a-tree-recollections-of-northumberlands-sycamore-间隙&quot;>;“不仅仅是一棵树”：诺森伯兰州梧桐间隙的回忆&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;这棵树在九月下旬的夜间被砍倒，引起了公众的愤怒。诺森布里亚警察兼犯罪专员金·麦吉尼斯将这一事件比作“偷走欢乐”。这棵树矗立在诺森伯兰郡的哈德良长城旁边，由于融水在曾经覆盖该地区的冰盖下流动而形成自然凹陷。&lt;/p>; &lt;p>;它还在 1991 年的电影《罗宾汉：盗贼王子》中出现过。由于这个地方风景优美，据说是英国被拍照最多的地方之一。&lt;/p>; &lt;p>;此后有两名男子被捕并被保释。&lt;/p>; &lt;p>;一名来自纽卡斯尔的男子&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/oct/01/sapling-planted-at-sycamore-gap-removed-by-national-trust&quot;>;在现场放置了一棵树苗&lt;/ a>;试图“恢复人们对人性的信心”，但很快就被国民信托基金会删除了。破坏联合国教科文组织世界遗产是一种刑事犯罪，国家信托基金会热衷于阻止任何其他潜在的种植园主。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;503609e932289590a939950187fbf4557bc41aad&quot;>; &lt;img src=&quot;https: //media.guim.co.uk/503609e932289590a939950187fbf4557bc41aad/505_376_3527_2116/1000.jpg&quot; alt=&quot;人们在阳光明媚的日子里在梧桐峡附近散步和野餐&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Sycamore Gap，拍摄于六月。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Oli Scarff/AFP/Getty Images&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;据《星期日泰晤士报》报道，消息人士称那里国民信托内部担心保存这棵树的储存设施可能会变成一个非官方的“神殿”。&lt;/p>; &lt;p>;哈德良长城合作组织主席简·吉布森 (Jane Gibson) 告诉该报：“木材树上的东西已被取走并存放在安全的地方。有人担心人们会拿走它的碎片作为纪念品，就像柏林墙发生的事情一样，人们会拿走它的碎片作为纪念品。现在，我们正在研究这些木材未来的潜在用途，目前它已被安全存放。”本月早些时候，负责该地点的国家信托基金会工作人员安德鲁·波德 (Andrew Poad) 表示，这棵树已被留在“墙上的危险位置”，有必要立即将其移动，以“保护世界著名的纪念碑哈德良长城，并使该地点再次对游客安全”。&lt;/p>; &lt;p>;对墙的检查表明，它已被树倒塌损坏。&lt;/p>; &lt;p>;《星期日泰晤士报》报道称，几位艺术家询问是否可以用木头创作雕塑。 “如果它可以用木头制成，那么相信你和我，有人已经提出了它作为一个想法，”一位国民信托消息人士告诉该报。波德说：“很明显，这棵树吸引了许多参观者的想象力......并且它在许多人的心中占据着特殊且常常令人心酸的位置。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 21:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Callous, reckless, unethical’: scientists in row over rare fossils flown into space]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/science/2023/oct/22/callous-reckless-unethical-scientists-in-row-over-rare-fossils-flown-into-space]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T11:00:15Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/f747183fa5fecb23a4dd82b74034400ad0dfdfa8/0_118_3543_2126 /master/3543.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=667bac353c2df3474f6519cbb58d42b1&quot; alt=&quot;&quot;>;Lee Berger，身穿连衫裤，戴着头盔，靠在蕨类植物附近长满青苔的岩石上，用双手做手势&lt;/div>;&lt;p>;这本来是一个盛大的举动，将通过允许在国家&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/science/ 发现骨骼化石，来提升南非科学的形象。 2020/nov/10/澳大利亚团队在南非洞穴发现两百万年前的人类表弟头骨&quot; title=&quot;&quot;>;人类的摇篮&lt;/a>;上个月，该网站将通过维珍银河的航班飞往太空。结果却大不相同。一波&lt;a href=&quot;https://www.livescience.com/archaeology/i-am-horrified-archaeologies-are-fuming-over-ancient- human-relative-remains-sent-to-edge-of-此后，全球谴责&lt;/a>;席卷了由 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/science/2023/jul/22/small-brained- 领导的研究团队早期人类-homo-naledi-cleverer-storm&quot; title=&quot;&quot;>;古人类学家 Lee Berger&lt;/a>; – 允许以这种方式使用古代骨骼。&lt;/p>; &lt;p>;一些科学家最初对化石的太空飞行。然而，此后，这些批评浪潮席卷而来，权威专家和学术机构谴责这一事件“冷酷无情”、“不道德”、“考虑极其不周全”、“宣传噱头”、“鲁莽”和“完全不负责任”。&lt;/p>; &lt;p>;现在，确保加强国家和国际法规以防止人类前辈的古代骨头和文物再次以这种方式被利用的压力越来越大。研究人员表示，绝不能重复使用化石进行宣传。&lt;/p>; &lt;p>;“此后，至少有六个国家和国际机构批评了这项太空冒险活动，希望类似的事情不会再发生。”教授说伦敦自然历史博物馆的克里斯·斯金格（Chris Stringer）。&lt;/p>; &lt;p>;这一观点得到了加拿大人类进化研究主席马克·科拉德（Mark Collard）教授的支持。 “古代人类物种的遗骸是非常有限的资源，”他上周告诉《观察家报》。 “它们的数量很少，将它们置于危险之中的唯一理由必须是科学的。无论如何，对于这起事件来说，都不能这样说。”&lt;/p>; &lt;p>;这些标本——第一个离开地球的古代人类遗骸——由 200 万年前的南方古猿源泉种的锁骨组成。 &lt;/em>;&lt;em>; &lt;/em>;以及 25 万年前&lt;em>;纳莱迪人&lt;/em>;的拇指骨。南非亿万富翁乘客蒂姆·纳什 (Tim Nash) 在 9 月 8 日飞往距地球表面 88 公里的高度时携带了这些物品。纳什说：“我很荣幸能够代表南非和全人类，因为我携带着这些我们集体祖先的珍贵代表。”这些化石来自伯杰领导的团队首次发现的物种。在约翰内斯堡附近的一个地区，现在被称为人类的摇篮。 &lt;em>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/science/2011/sep/08/australopithecus-sediba-ancestor-modern- humans&quot; title=&quot;&quot;>;南方古猿源泉&lt;/a>;&lt;/em >; 于 2008 年在那里被发现，&lt;em>;纳莱迪人&lt;/em>;于 2013 年在那里被发现。伯杰还帮助选择了纳什携带的两块碎片。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;f587e5322e39155c7ce2ccf076910594987bfaab&quot; >; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/f587e5322e39155c7ce2ccf076910594987bfaab/0_0_2301_2287/1000.jpg&quot; alt=&quot;纳莱迪人头骨，左眼窝附近有一个大缺口&quot; width=&quot;1000&quot; height =&quot;994&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;纳莱迪人的头骨。该物种的拇指骨是被送入太空的人工制品之一。&lt;/span>; &lt;span>;照片：Imago/Alamy&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;然而，南非的科学规则 – 比如其他国家的规定——规定化石只能出于科学目的而运输，并且应该安全包装。据透露，这两块骨头被保存在纳什在维珍银河宇宙飞船的机舱周围漂浮时放在口袋里的管子中。&lt;/p>; &lt;p>;“他们将这些珍贵的标本飞入太空，在那里他们可以很容易被摧毁，”科拉德说。 “这是极其不负责任的行为。这样做是为了表演，伯杰在这类事情上有过记录。&lt;/p>; &lt;p>;“然而，真正令人担忧的是当局允许这种事情发生。他们没有与现场的其他人交谈，也没有了解他们会如何反应，这是这件事中最令人担忧的部分。个人会犯错误，但你应该有一个系统来防止这种情况发生。这必须作为紧急事项予以纠正。”&lt;/p>; &lt;p>;伯杰此后声称，将化石送入太空的决定是经过与指导和监管机构的仔细考虑和深入讨论后做出的。他说：“所有必要的许可和许可都已获得，并且非常小心地确保[化石]的安全。”&lt;/p>; &lt;p>;墨尔本拉筹伯大学的人类起源专家安迪·赫里斯教授不同意这种观点。他告诉《观察家报》：“这一事件应该让任何担心合法科学与利用珍贵化石进行娱乐和宣传目的之间界限模糊的人感到困扰。”&lt;/p>; &lt;p>;Herries 说他是特别令人关注的是，其中一个化石 - 南方古猿源泉的锁骨 - 是一个模式标本。他说，模式标本可以作为与其他化石进行比较的参考，如果它的损失将会特别严重。&lt;/p>; &lt;p>;这一点得到了斯金格的支持。 “&lt;em>;源泉种&lt;/em>;化石具有重要的历史意义，因为它是有史以来发现的该物种的第一块骨头，并被指定为类型骨架的一部分——用于识别该物种的科学参考点。然而，在飞行过程中，它却装在亿万富翁蒂姆·纳什口袋里的一个管子里。如果出现严重错误，它可能会永远消失在科学之中。”&lt;/p>; &lt;p>;斯金格补充道，伯杰在&lt;em>;南方古猿源泉的发现中所发挥的核心作用值得高度赞扬&lt;/p>; &lt;p>; em>;和&lt;em>;纳莱迪人&lt;/em>;。 “但是冒险将这些物种的化石送往太空边缘是鲁莽的，”他告诉《观察家报》。&lt;/p>; &lt;p>;伯杰则表示，他听到了“人们提出的担忧”科学界强调需要重新参与使用化石和文物的过程和许可，以促进公众参与科学”。尽管如此，他补充说，当“我们互相挑战以继续成长和反思，并且我仍然致力于持续对话”时，科学家们处于最佳状态。&lt;/p>; &lt;p>;伯杰对争议并不陌生。今年早些时候，他声称在南非新星洞穴系统中的发现表明，纳莱迪人在现代人类开始建造坟墓和艺术品之前近一百万年就表现出了复杂的行为，尽管该物种有大脑比黑猩猩大一点。&lt;/p>; &lt;p>;然而，随后的审稿人&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/science/2023/jul/22/small-brained-early- humans-homo -naledi-cleverer-storm&quot; title=&quot;&quot;>; 后来谴责这些说法“轻率且不完整”&lt;/a>;，而其他人则认为这些说法“主要是基于假设，而不是基于证据”，还有人表示他们“没有提供令人信服的证据”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 19:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iranian teenager ‘brain dead’ after alleged metro encounter with police]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/22/iranian-teenager-brain-dead-after-alleged-metro-encounter-with-police]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T10:44:41Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/7d2c17321e32eeb5a55cb8fab8017822566d394d/0_0_2920_1753 /master/2920.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=4ca7495ca9b34a306f88f0fd77f897c7&quot; alt=&quot;&quot;>;伊朗国家电视台播放的监控视频显示 Armita Geravand 于 10 月 1 日在德黑兰被从火车车厢中拉出&lt;/div>;&lt;p>;伊朗官方媒体周日报道称，一名伊朗青少年因涉嫌违反该国头巾法而与警察发生冲突，本月陷入昏迷，据称已脑死亡。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗伊斯兰共和国新闻网称：“对阿米塔·杰拉万德最新健康状况的跟踪表明，尽管医务人员做出了努力，但她的健康状况似乎已确定为脑死亡。”&lt;/p>; &lt;p>;伊朗当局已否认&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/05/armita-geravand-iran-cctv&quot;>;权利组织声称的16岁少年受到伤害的说法&lt;/a>; 10 月 1 日，德黑兰地铁与强制执行伊斯兰着装规定的警察发生冲突。&lt;/p>; &lt;p>;关于杰拉万德的报道可能会重燃因 22 岁库尔德伊朗妇女 Mahsa Amini 之死引发的全国性抗议活动去年 9 月，因涉嫌违反伊斯兰着装规范而被“道德警察”拘留。&lt;/p>; &lt;p>;此消息传出之际，伊朗法院因报道阿米尼之死而对两名记者判处长期监禁，伊朗国家通讯社 IRNA 称，Niloofar Hamedi 和 Elaheh Mohammadi 因与美国政府合作和危害国家安全等罪名分别被判处 13 年和 12 年监禁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;两名记者的律师拒绝了这些指控。哈米迪在拍摄阿米尼的父母在德黑兰一家医院互相拥抱的照片后被拘留，他们的女儿躺在昏迷中，而穆罕默迪则在抗议开始的库尔德家乡萨盖兹报道了阿米尼的葬礼后被拘留。&lt;/p >; &lt;p>;伊朗伊斯兰共和国通讯社表示，可以对“已作出的判决”提出上诉。据司法机构米赞通讯社报道，如果得到证实，这些妇女在关押大多数政治犯的埃文监狱的刑期将从刑期中扣除。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 18:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Storm Babet continues to hit travel as flood warnings remain in place]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/oct/22/storm-babet-continues-to-hit-travel-as-flood-warnings-remain-in-place]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T10:09:54Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6c427709be0821b96574b895f14ce2bc83799f54/0_564_8454_5072 /master/8454.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=966618a95ec7b236fe1fd6f0e85f8e5c&quot; alt=&quot;&quot;>;德文特河决堤后，汽车被遗弃在德比五角大楼地区。&lt;/div>;&lt;p>;由于巴贝特风暴造成的洪水，英国仍面临严重的旅行中断，受灾最严重的地区正在进行重大清理行动，官员警告洪水可能需要几天时间才能消退。&lt;/p>; &lt;p>;所有天气警报均已触发风暴已于周日结束，预计天气将更加干燥和晴朗，但德比郡和威尔士仍然发出四次严重洪水警告，表示生命危险。&lt;/p>; &lt;p>;风暴造成的死亡人数上升至四人警方表示，周六早上，他们在切斯特菲尔德的一间公寓内发现了一名 80 多岁的妇女的尸体。她的死亡被认为“与切斯特菲尔德地区发生的洪水有关”。&lt;/p>; &lt;p>;德比郡警方表示，正在继续调查她的死亡原因和情况。&lt;/p>; &lt;p>;环境机构 (EA) 表示，周二之前洪水可能会持续，英格兰各地仍发布 200 多个洪水警报。苏格兰和威尔士也发布了多项洪水警报。&lt;/p>; &lt;p>;EA 的洪水值班经理凯瑟琳·史密斯 (Katharine Smith) 表示：“包括塞文河、乌斯河和特伦特河在内的一些较大河流可能会持续洪水，直到周二。 &lt;/p>; &lt;p>;“EA 团队已到达现场并运营防洪堤和存储区。我们建议人们远离水位上涨的河流，并敦促人们不要开车穿过洪水，因为只要 30 厘米的水深就足以移动你的汽车。”&lt;/p>; &lt;p>;与苏格兰东部一起，那里出现了第二个红色“危险”一周内的“生命”天气警报于周六晚间到期，约克郡以及东米德兰兹郡和西米德兰兹郡受洪水影响最严重。&lt;/p>; &lt;p>;自周四风暴袭击以来，已有四人死亡。周五，什罗普郡一名 60 多岁的男子被洪水冲走，同一天，苏格兰福法尔附近的一棵倒下的树撞上了一辆货​​车，一名 56 岁的男子身亡。周四下午，一名 57 岁的妇女在安格斯的一条河中被冲走。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰警方表示，他们正在继续寻找一名据称被困在玛丽柯克洪水中的车辆中的司机，阿伯丁郡，周五凌晨。&lt;/p>; &lt;p>;受灾最严重的地区之一是安格斯的布雷钦 (Brechin)，周六只能乘船到达，南埃斯克 (South Esk) 飓风过后，向整个城镇发出了疏散令。河流决堤。&lt;/p>; &lt;p>;周六，北海钻井平台上的几个锚在风暴中松动，一半以上的工作人员被空运到其他地点。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰司法部长安吉拉·康斯坦斯表示，尽管洪水已经消退，但风暴的影响“在未来一段时间内社区仍将感受到”。&lt;/p>; &lt;p>;“在未来几天和几周内，我们将密切关注与地方当局联系，为受影响的民众和企业提供支持。”&lt;/p>; &lt;p>;ScotRail 表示，其大部分服务将于周日正常运行，但包括阿伯丁至邓迪和因弗内斯至洛哈尔什凯尔在内的多条线路，仍然关闭。&lt;/p>; &lt;p>;网络铁路表示，预计周日多条线路将出现“剩余中断”，主要影响苏格兰、LNER 服务、约克郡和东安格利亚。&lt;/p>; &lt;p>;德比市议会表示已经看到德文特河破纪录的水位，并警告洪水后的清理工作可能需要几天时间。&lt;/p>; &lt;p>;制作博物馆，位于联合国教科文组织世界遗产地，位于河岸上位于德比的德文特公司表示，该公司遭受了严重的洪水破坏，可能会导致重大收入损失，因此呼吁捐款以帮助其恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 18:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Even our safe seats are in play’: Tories despair at scale of byelection defeats]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/politics/2023/oct/22/even-our-safe-seats-are-in-play-tories-despair-at-scale-of-byelection-defeats]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T06:00:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/7b159eb1ac2a98ece15dbe889672d8d6f1ae5ab4/0_155_5383_3230 /master/5383.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=ac97ebdc39ee52f03ba484ebd9329cc2&quot; alt=&quot;&quot;>;Keir Starmer 与新当选的工党议员 Alistair Strathern 握手，庆祝他们赢得中贝德福德郡补选。 &lt;/div>;&lt;p>;周五早上，凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 开始了胜利的冲刺，先是前往贝德福德郡，然后前往斯塔福德郡的塔姆沃思，坐在家里消化爆炸性补选消息的保守党议员们已经跌入谷底。&lt;/p>; &lt;p >;一夜之间在保守党保守的安全席位上取得了两场轰动的胜利，这位工党领袖正在往他们的伤口上撒盐。斯塔默显然欣喜若狂，尽管他努力在兴高采烈的表达和必要的谨慎之间取得适当的平衡。&lt;/p>; &lt;p>;“你粉碎了它，”他对塔姆沃思的党内工作人员说，而他的助手们疯狂地通报了结果，而结果太棒了，还有很多工作要做。&lt;/p>; &lt;figure data-atom-id=&quot;2b7891a2-9029-47d3-9d29-fec7f0f84ea5&quot; data-atom-type=&quot;media&quot;>; &lt;div>; &lt; div style=&quot;font-size:0&quot;>; __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_2b7891a2-9029-47d3-9d29-fec7f0f84ea5__ &lt;iframe id=&quot;gu-video-youtube-2b7891a2-9029-47d3-9d29-fec7f0f84ea5&quot; src=&quot;https://www. youtube-nocookie.com/embed/67LuEC11ycU?modestbranding=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;rel=0&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;embed_config=%7B%22disableAds%22%3Atrue%2C%22nonPersonalizedAd%22%3Atrue%2C%22restrictedDataProcessor%22 %3Atrue%2C%22adsConfig%22%3A%7B%22adTagParameters%22%3A%7B%22cmpGdpr%22%3A1%7D%7D%7D&quot;frameborder=&quot;0&quot;allowfullscreen>;&lt;/iframe>; &lt;/div>; &lt;/ div>; &lt;/figure>; &lt;p>;相比之下，保守派只感到绝望。尽管保守党在 2019 年征服了“红墙”，但工党现在几乎每次都空缺时，都会抢占以前坚不可摧的蓝色席位。&lt;/p>; &lt;p>;一位保守党议员在他所在的部分农村地区拥有近 20,000 名工党多数席位位于英格兰东南部部分城市的议席表示，几乎所有保守党控制的地区——无论过去的选举多么安全——现在都可供争夺。他说：“除了这太糟糕了之外，你无法对它进行任何其他修饰。”&lt;/p>; &lt;p>;“我们（坐在安全座位上）的绝大多数人现在都在玩：可能有同事那些正在玩耍但尚未意识到自己正在玩耍的人。股票经纪人带中的一些人可能面临风险。我认为我有机会获胜，但如果我没有获胜，我也不会感到震惊。”他说，现在保守党选举胜利的任何希望都寄托在奇迹上，寄托在任何人都无法控制的不可预见的事件上。&lt;/p>; &lt;p>;另一位在北方选区拥有多数席位的保守党后座议员也同样沮丧：“没有什么可以改变的。”除了努力让自己看起来很有能力并抱有最好的希望之外，里希现在确实可以做一些事情。你不能承认现在只是为了尽量减少损失……你不能出去这么说，但这就是我们的处境。”&lt;/p>; &lt;p>;不到一个月前，保守党在曼彻斯特被宣传为在明年某个时间举行大选之前进行苏纳克重置的场合。&lt;/p>; &lt;p>;总理在任职近 12 个月后，将更明确地将自己定义为他的唐宁街策略师团队声称，他是“变革”的候选人，而且这将是一场游戏。&lt;/p>; &lt;p>;从伯明翰到曼彻斯特的 HS2 被砍掉，绿色政策被降级。苏纳克的思想更多地体现在演讲、新的支持汽车司机和反吸烟政策等方面。 “站起来，战斗，&lt;em>;站起来，战斗！&lt;/em>;”下议院领袖佩妮·莫当特（Penny Mordaunt）在向全体议员发出的最后呼吁中，一遍又一遍地向三分之二的会议厅大声喊道。文件。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;381b1ecb19d4fb863cabef1659d54ecb8e307b4c&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/381b1ecb19d4fb863cabef1659d54ecb8e307b4c/0_0_2255_3000/752 .jpg&quot; alt=&quot;Nadine Dorries&quot; 宽度=&quot;752&quot; height=&quot;1000&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Nadine Dorries 的辞职引发了贝德福德郡中部补选。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Stefan Rousseau/PA&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure >; &lt;p>;但无济于事。保守党的斗争已经结束了。至少这是威斯敏斯特的大多数议员现在从周五上午的结果中得出的&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/oct/20/labour-takes-nadine-dorries-former- Seat-in-mid-bedfordshire-byelection&quot; title=&quot;&quot;>;贝德福德郡中部&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/oct/20/labour-overturns-huge -tory-majority-to-win-tamworth-byelection&quot; title=&quot;&quot;>;塔姆沃斯&lt;/a>;补选 - 两次补选都是由涉及前保守党议员纳丁·多里斯 (Nadine Dorries) 和克里斯·平彻 (Chris Pincher) 的不体面争议引发的。&lt;/p>; &lt;p>;选民的判决对苏纳克和他的政党来说是灾难性的。工党在贝德福德郡中部以略高于 1,000 票的优势获胜，其候选人阿利斯泰尔·斯特拉森 (Alistair Strathern) 以 24,664 票的多数票推翻了自 1945 年以来的任何其他候选人。&lt;/p>; &lt;p>;同样重要的是，在塔姆沃思 (Tamworth)，支持率以近 24% 的幅度波动莎拉·爱德华兹 (Sarah Edwards) 出任保守党工党议员，这是自二战以来第二大此类转变。保守党席位直接转移给工党。希望拿下贝德福德郡中部的自由民主党令人失望地获得了第三名。斯塔默断言，政治版图正在重新绘制。&lt;/p>; &lt;p>;保守党官方试图对结果进行解释，至少可以说是缺乏说服力且软弱无力的。部长们只能说这些都是“抗议票”，大选时一切都会不同，而其他人则指出投票率低，并表示家门口对凯尔·斯塔默“没有很大的爱”。&lt;/p>; &lt;p>;特蕾莎·梅的前幕僚长加文·巴韦尔(Gavin Barwell)对其政党的表现有完全不同的、更为负面的评估，他表示保守党现在“在[大选]选举方面陷入了深深的麻烦。”&lt; /p>; &lt;p>;巴韦尔的观点是，很多选民不久前就下定了决心：“无论人们如何看待苏纳克担任总理的这一年，现在的问题是，这不是关于他的，而是关于之前发生的事情的，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“损害是在约翰逊领导下造成的，尤其是利兹·特拉斯。任何曾作为保守党候选人竞选过任何级别的公职的人都会知道，整个大厦赖以存在的基础是经济能力。莉兹·特拉斯 (Liz Truss) 攻击了保守党吸引力的基本支持结构。”&lt;/p>; &lt;p>;至于斯塔默不受欢迎，并且缺乏托尼·布莱尔 (Tony Blair) 在 1997 年大选前那样的吸引力的观点，这个，巴威尔认为，他没有抓住重点。在约翰逊和特拉斯之后，斯塔默和工党成功地让自己看起来坚实、可靠，而且无论在财政上还是其他方面都没有任何风险。 “如果人们决定想要改变，只要他们不完全害怕改变，他们实际上不必对他[斯塔默]非常热情，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;劳工策略师指出其他因素。一位资深消息人士表示，“令人难以置信的是，苏纳克个人在最近几个月里把事情搞砸了如此严重”。&lt;/p>; &lt;p>;该消息人士称，苏纳克最初制定了一个不错的策略，“围绕着我是一个稳定的人的想法”在特拉斯之后”，但随后冒着风险制定了五个目标，包括经济和移民目标，而他一直在努力实现这些目标。&lt;/p>; &lt;p>;更糟糕的是，在 7 月份举行了三场补选中之后，工党在其中获胜&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/jul/21/uk-byelection-results-labour-tories-selby-ainsty-uxbridge&quot; title=&quot;&quot;>;塞尔比和安斯蒂&lt;/a >;，自由民主党夺取了&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/jul/21/ed-davey-byelection-win-shows-lib-dems-are-back-in-south -west-england&quot; title=&quot;&quot;>;萨默塞特和弗罗姆&lt;/a>;，而保守党则坚守着乌克斯布里奇和南莱斯利普，伦敦超低排放区的扩展似乎是一个大问题，工党认为苏纳克使仅从乌克斯布里奇的持有情况而不是其他令人震惊的损失中得出结论是巨大的错误。&lt;/p>; &lt;p>;仅根据乌克斯布里奇的结果，他们决定苏纳克应该成为全国“变革”的候选人，包括在绿色问题上，放弃以前的环境目标和政策，他们认为这些目标和政策意味着对人们的口袋造成太大打击。工党内部人士表示：“突然之间，苏纳克成为了变革者，他已经毁掉了自己作为稳定者的形象。”&lt;/p>; &lt;p>;负责工党中部贝德福德郡竞选活动的影子科学部长彼得·凯尔 (Peter Kyle)，说保守党的失败主要是由于前保守党选民完全失去了对该党不再代表他们的价值观的信心。&lt;/p>; &lt;p>;“保守党投票失败的根本原因是保守党政党不再与这个国家的大多数人所认为的价值观相似。法律和秩序、明辨是非、仁慈和包容，诸如此类的事情、爱国主义、尊重制度。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;db2bb07a1f60a5e7d188035cd5ec86cde704ac51&quot;>; &lt;img src=&quot;https ://media.guim.co.uk/db2bb07a1f60a5e7d188035cd5ec86cde704ac51/0_60_3500_2100/1000.jpg&quot; alt=&quot;Rishi Sunak 在保守党会议上。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Rishi Sunak presented himself as the &#39;change&#39; candidate at the Conservative party conference.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Danny Lawson/PA&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;“Quite small-c Conservative things. Now they have been wrenched away. Law and order? You have got Tory prime ministers breaking the law. Knowing difference between right and wrong? You have got &lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/politics/partygate&quot; title=&quot;&quot;>;Partygate&lt;/a>;, you have got the breaking of the ministerial code. That is why this community went straight from Tory to Labour.”&lt;/p>; &lt;p>;Kyle added that on doorsteps, people wanted to engage with Labour. “They wanted a conversation with Labour. There was no door-slamming. Just very focused engagement and very civilised conversations with us. It was very exhilarating.”&lt;/p>; &lt;p>;Labour is now understood to be widening the number of seats it is considering as options to put on its target list. Officials say these will now include more seats in the central belt of Scotland, after the party&#39;s recent byelection victory over the SNP in Rutherglen and Hamilton West, and more in England and Wales where it is second to the Tories, including some with large rural electorates. “We are winning support in farming communities,” said an insider.&lt;/p>; &lt;p>;With the economy still bumping along the bottom, inflation stubbornly high and the issue of small boats far from sorted, Tory MPs are now looking for further changes of direction and new policies, more in the hope that these might help them hold their own seats than that they might win the next election.&lt;/p>; &lt;p>;Another issue causing them headaches – particularly in red-wall seats and on the right of the party – is the success of Reform UK, the successor to the Brexit party.&lt;/p>; &lt;p>;Senior figures on the right are pointing out that the share of the vote secured by Reform, which campaigns on “doing Brexit properly”, was bigger than the Labour majority in both polls on Thursday.&lt;/p>; &lt;p>;They are using this as the reason to call for more action on both tax cuts and immigration – a further push to the right. “If you&#39;re elected as Conservatives, the people elected you expecting you to do Conservative things,” said a former minister.&lt;/p>; &lt;p>;“Just at the moment, it [our offer] doesn&#39;t look particularly Conservative, especially in terms of the tax burden.”&lt;/p>; &lt;p>;These MPs fear Reform&#39;s presence could mean “total wipeout” as the party would reduce the Tory vote across the country. One senior Tory said the appeal of Reform could widen: “I have a suspicion that [Nigel] Farage may well enter the fray sometime in the spring next year.”&lt;/p>; &lt;p>;But while the right pushes for action on tax, the Treasury warns that there is no room to deliver. The problem for Sunak is that if he grants the right of his party what it wants on tax, he runs into more trouble in honouring his five pledges. “He is trapped,” said a senior Tory aide. “He can&#39;t deliver.”&lt;/p>; &lt;p>;Last week the Institute for Fiscal Studies said the dire state of the public finances meant that attention-grabbing tax cuts risked stoking inflation, leading to higher interest rates and a lengthy recession.&lt;/p>; &lt;p>;For the Conservatives, there is no remotely easy way forward to avoid what looks likely to be a general election defeat. Talk of a leadership challenge to Sunak is dismissed as ridiculous, even by most of his sternest critics. As another senior MP put it: “If there was a solution that might work we would have thought of it by now. He thought of being the change candidate and that failed. All we can do now is just hope for the best.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 18:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India v New Zealand: Cricket World Cup 2023 – live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/sport/live/2023/oct/22/india-v-new-zealand-cricket-world-cup-2023-live]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T07:51:17Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e1d5e455072c0f1e6e4db7095fd8837da8b991ce/0_365_5472_3283/master/5472.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=5ded2651004aead9341b728b49821bb1&quot; alt=&quot;&quot;>;The HPCA Stadium&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 15:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine-Russia war live: Ukraine’s air defence systems destroy six Russia-launched drones and cruise missile]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/live/2023/oct/22/ukraine-russia-air-defence-systems-missile-drones-latest-updates]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T07:48:29Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/c504714bc58e69275dade5ea73d4a8875aa2d912/0_430_5964_3579/master/5964.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=5c1aa41cc1ee905065eaf42f4b041c40&quot; alt=&quot;&quot;>;Ukrainian military members move US-made portable air defence systems at Boryspil airport in Kyiv in February 2022.&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 15:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michigan State sorry for showing Hitler on videoboards before Michigan game]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/sport/2023/oct/22/michigan-state-sorry-hitler-image-big-screen]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T04:25:50Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/cd2c6eaf18466e7ade6dfcf92c76d6affe82ae73/0_58_5305_3183 /master/5305.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=4dd4393b0970d3ea3dcf517bc42c8676&quot; alt=&quot;&quot;>;周六晚上，密歇根狼獾队的罗曼·威尔逊在斯巴达体育场对阵密歇根州斯巴达人队时庆祝上半场达阵。 &lt;/div>;&lt;p>;密歇根州立大学在周六晚上与第二密歇根州队比赛之前，在视频板上展示了阿道夫·希特勒的图像作为赛前测验的一部分，并随后对外部来源提供的不当内容表示歉意。&lt;/p>; &lt;p>;希特勒和他的出生地奥地利在视频板上闪现的时间足够长，足以让一些人在&lt;a href=&quot;https://twitter.com/JeffKowalsky/status/1715854293213778051&quot;>;社交媒体&lt;/a>;到&lt;a href=&quot;https: //twitter.com/CFBRep/status/1715884584175325496&quot;>;分享开赛前一个多小时一些球迷所看到的&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;figure data-canonical-url=&quot;https://twitter. com/CFBRep/status/1715884584175325496&quot;>; &lt;blockquote>; &lt;p>;有人为我解释一下这背后的背景 &lt;a href=&quot;https://t.co/NnFszUR5Jl&quot;>;pic.twitter.com/NnFszUR5Jl&lt;/a>; &lt;/p>;—大学橄榄球报告 (@CFBRep) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/CFBRep/status/1715884584175325496?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;>;2023 年 10 月 22 日&lt;/a>; &lt;/blockquote>; &lt;/figure>; &lt;p>;“密歇根州立大学意识到，在今晚的橄榄球比赛开始之前，视频板上显示了第三方来源的不当内容，”密歇根州立大学发言人马特·拉尔森 (Matt Larson) 说。 “我们对所展示的内容深感抱歉，因为这并不代表我们的机构价值观。 MSU will not be using the third-party source going forward and will implement stronger screening and approval procedures for all videoboard content in the future.”&lt;/p>; &lt;p>;The pregame quiz provides content well before games on videoboards.&lt;/p>; &lt;p>;Michigan routed Michigan State on the field, a year after the Spartans roughed up their rivals following last year&#39;s loss and were suspended.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 13:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Two children dead and two in critical condition after shed fire in Geelong]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/australia-news/2023/oct/22/two-children-dead-and-two-in-critical-condition-after-shed-fire-in-geelong]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T05:09:00Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d9842dc6729716b2b432ef8df6ba3ebedf92d212/0_182_5472_3283 /master/5472.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=693593cc45737bb9fc5b30760013eb0c&quot; alt=&quot;&quot;>;墨尔本皇家儿童医院&lt;/div>;&lt;p>;两名儿童死亡，另外两名儿童情况危急维多利亚州西南部&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/australia-news/geelong&quot;>;吉朗&lt;/a>;棚屋火灾后的状况。&lt; /p>; &lt;p>;周日早上，两名儿童在科里奥现场死亡，另外两名学龄前儿童被送往医院。所有四名儿童的身份尚未得到正式确认。&lt;/p>; &lt;p>;维多利亚州警方表示，上午 10.30 左右，紧急服务人员已接到电话，前往吉朗市中心以北约 9 公里处的 Corio 房产起火。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示：“据信起火时，棚屋内有四个孩子。”&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/email-newsletters?CMP=copyembed&quot;>;注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要&lt;/a>;&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p >;侦探们表示起火原因尚未确定，但现阶段并未将其视为可疑。&lt;/p>; &lt;p>;维多利亚救护车表示已将两名学龄前儿童空运至墨尔本皇家儿童医院发言人表示，两人情况危急，严重烧伤。 Police will prepare a report for the coroner.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 13:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rightwing SVP expected to make gains in Swiss federal elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/22/rightwing-svp-expected-to-make-gains-in-swiss-federal-elections]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-22T04:00:05Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/87cc998736127fde60d1ae456bdf811eedc6a89c/114_936_3993_2397 /master/3993.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=853d7bbd1d61b7d0d5b823bbcae0fb9b&quot; alt=&quot;&quot;>;伯尔尼，一名骑自行车的人推着自行车经过一张选举海报，海报上印有瑞士人民党候选人。&lt;/div>;&lt; p>;经过一个以生活成本和移民问题为中心的竞选季后，随着瑞士在联邦选举中投票，民粹主义右翼瑞士人民党 (SVP) 预计将取得进展。&lt;/p>; &lt;p>;预计将成为瑞士的主要政党根据 Sotomo 研究所的民意调查，瑞士联邦银行在周日的选举中获得 28.1% 的选票，比之前的支持率增加了 2.5 个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;瑞士国家委员会高级副总裁克里斯蒂安·艾马克 (Christian Imark)表示，他相信该党可以提高选票份额，因为该党重点关注移民、能源安全和能源成本。&lt;/p>; &lt;p>;这位议员表示，与上次选举相比，他能感受到竞选过程中的不同之处2019 年。“你会觉得这对我们来说好多了，”他在电话采访中说道，并指出“人们正在来”参加竞选活动，“他们在四年多前就想与我们交谈”。&lt;/p>; &lt;生活成本的上涨在竞选中引起了人们的广泛关注，特别是在健康保险方面。瑞士社会民主党议员法比安·莫利纳表示：“对于中产阶级家庭来说，健康保险价格的上涨是他们日常预算的主要问题。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p >;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/aug/16/nile-rodgers-populist-swiss-party-svp-song-we-are -family&quot;>;尼罗·罗杰斯要求瑞士民粹主义政党停止使用“听起来很像”的“我们是一家人”&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;民意调查显示，社会民主党将取得进展，获得 18.3% 的支持率。中间党（Mitte）得票率为 14.3%，自由党得票率为 14.1%。绿党预计将面临最大的损失，民调为 9.7%，下降了 3.5 个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;绿党在瑞士上次选举中表现出色，当时气候问题受到选民的高度关注。 “四年前，气候变化无疑是第一位的，”日内瓦社会科学学院院长帕斯卡·夏里尼说。 “这一次，问题之间存在竞争。”&lt;/p>; &lt;p>;绿党承认这一挑战。国家委员会成员、瑞士绿党副主席尼古拉斯·瓦尔德 (Nicolas Walder) 表示：“不幸的是，生活成本不断增加，因此它成为了人们关注的主要话题。”但绿党政治家还强调他们仍然认为瑞士选民对气候充满热情。瑞士绿党另一位副主席兼瑞士青年绿党联席主席玛戈特·乔德纳 (Margot Chauderna) 表示，“气候仍然是选民关注的核心问题”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们是瑞士绿党的代言人。她补充道，在绿党的关键竞选时刻，最近有超过 60,000 人在伯尔尼示威，“他们说，‘嘿，我们仍然关心环境，我们仍然处于紧急状态。’” &lt;/p>; &lt;p>;瑞士社会科学专业中心高级研究员 Line Rennwald 表示，她预计这次选举将回归更传统的投票份额。&lt;/p>; &lt;p>;“今年的选举更多的是恢复正常，”她说，并补充说对瑞士领导层的影响将是有限的。 “几乎可以肯定，政府的组成不会受到这次选举的影响。”&lt;/p>; &lt;p>;但是，她指出，“不同政党在议会中的份额很重要。 Probably the rightwing parties will increase the number of their seats,” Rennwald said, leading to changes “on some specific issues”.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 12:22:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>