<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Olaf Scholz vows to fight antisemitism after Berlin synagogue firebombed]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/18/olaf-scholz-vows-to-fight-antisemitism-after-berlin-synagogue-firebombed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T16:32:20Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/503c9eaed65b2547bbf8c5f5fd80cd43c8bea2ad/0_247_8025_4815 /master/8025.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=ba3f469e0e606edf6b6d413ee3b4bcf7&quot; alt=&quot;&quot;>;警察在柏林 Kahal Adass Jisroel 犹太社区犹太教堂前站岗&lt;/div>; &lt;p>;袭击者向柏林市中心的犹太教堂投掷两枚燃烧弹后，德国总理发誓要加强打击反犹太主义。&lt;/p>; &lt;p>;奥拉夫·肖尔茨周三在埃及发表讲话，表示他对反犹太主义感到“愤怒”警方称周三凌晨在该市米特区发生了一起涉嫌“严重纵火未遂”的事件。&lt;/p>; &lt;p>;“两名身份不明的人步行过来，将两个装满液体的燃烧瓶扔进了房子里。” Brunnenstrasse 犹太教堂的方向，”警方在一份声明中说。 “瓶子落在人行道上破裂，扑灭了火。”&lt;/p>; &lt;p>;没有人员伤亡报告，属于 Kahal Adass Jisroel 社区的建筑也没有受到损坏。警方补充说，当蒙面袭击者逃离现场时，大楼外的安全部队（该大楼同时也是日托中心和学校）注意到人行道上有“小火”，并成功将其扑灭。&lt;/p>; &lt;p >;肖尔茨将以色列与哈马斯战争后困扰他的国家的紧张局势描述为“不人道、令人憎恶和无法容忍”。&lt;/p>; &lt;p>;他强烈谴责对犹太教堂的袭击，并表示将提供进一步的保护对于犹太机构。 “我想明确表示我感到愤怒，”肖尔茨在埃及之行期间告诉记者。 “我个人对一些人的喊叫和行为感到愤怒。”&lt;/p>; &lt;p>;他后来在社交媒体上强调“反犹太主义在德国没有立足之地”，并感谢安全部队所做的工作。 “对犹太机构的袭击，我们街道上的暴力骚乱——这是不人道、令人憎恶和无法容忍的，”&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Bundeskanzler/status/1714564122505859087&quot;>;他补充道。&lt;/a>;&lt;/ p>; &lt;p>;上周&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/12/scholz-pledges-zero-tolerance-as-antisemitic-incidents-rise-in-europe&quot; >;肖尔茨承诺&lt;/a>;对反犹太主义采取“零容忍”态度，并称鉴于其大屠杀历史，这是德国的责任，在大屠杀期间有 600 万犹太人被杀害。&lt;/p>; &lt;p>;该国加强了保护在全国各地的犹太教堂和犹太学校，并基本上禁止亲巴勒斯坦集会。即便如此，有报道称周二晚间柏林示威期间示威者与警察发生冲突。全国各地的官员告诉当地媒体，为声援而升起的以色列国旗已被撕毁和焚烧。&lt;/p>; &lt;p>;周三，德国主要犹太组织犹太人中央委员会表示，犹太教堂遭到袭击。让很多人感到不安。 “我们都对这起恐怖袭击感到震惊，”它在一份声明中说。 “最重要的是，犹太教堂周围的家庭感到震惊和不安。”&lt;/p>; &lt;p>;中东新的动荡发生之际，德国已经在努力应对出于政治动机的犯罪增加，其中包括&lt;a href=&quot;https://fra.europa.eu/sites/default/files/fra_uploads/fra-2022-antisemitism-overview-2011-2021_en.pdf&quot;>;2021 年反犹太犯罪增加近 29%&lt;/a>;。这 3,027 起犯罪行为中的绝大多数（2,552 起）都是极右极端分子所为。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;法新社和美联社为本报告做出了贡献&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 00:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Terrorists could try to exploit artificial intelligence, MI5 and FBI chiefs warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/18/terrorists-exploit-artificial-intelligence-ai-mi5-fbi-chiefs-warn]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T16:00:27Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/1f6ad5ac4db59b927ddb0bce0b3c335cb2075c32/0_233_3500_2101 /master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=7cee08dcc7d5a0410a6beec706ef5ac7&quot; alt=&quot;&quot;>;军情五处总干事肯·麦卡勒姆（左）和联邦调查局局长克里斯托弗·雷在新闻发布会上2022 年伦敦&lt;/div>;&lt;p>;根据军情五处和联邦调查局负责人的说法，人工智能可能会被恐怖分子或敌对国家利用，试图制造炸弹、散布宣传或扰乱选举。&lt;/p>; &lt;p>;肯·麦卡勒姆 (Ken McCallum)军情五处总干事和联邦调查局局长克里斯托弗·雷表示，他们的组织正在监测事态发展，需要与私营部门的专家合作应对新出现的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;军情五处负责人表示，虽然人工智能开发人员采取了保护措施来防止人们使用软件询问如何制造炸弹，但存在可能“越狱”这些控制的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你在安全方面有经验，依靠这些控制措施来保持坚不可摧是不明智的，”麦卡勒姆说。 “因此，存在明显的风险，其中一些系统可能会被使用，并被用于其制造商无意的用途。”雷表示，恐怖组织试图利用“人工智能来规避某些系统中内置的安全措施”。人工智能基础设施”来“搜索，你知道，如何制造炸弹......或者混淆他们对如何制造炸弹的搜索的方法”。&lt;/p>; &lt;p>;这并不是敌对行为者的唯一例子雷补充道，他们试图使用人工智能。他说：“我们已经看到人工智能本质上放大了恐怖分子宣传的分发或传播，”他使用翻译工具使其“对潜在支持者来说更加连贯、更加可信”。&lt;/p>; &lt;p>;雷和麦卡勒姆是周二，在加利福尼亚州斯坦福大学举行的由澳大利亚、加拿大、新西兰国内情报机构负责人参加的五眼情报峰会上发表讲话。&lt;/p>; &lt;p>;麦卡勒姆表示，他认为与人工智能有关的一些安全风险11 月初 Rishi Sunak 的全球人工智能峰会将讨论人工智能问题，业界对此话题很敏感。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个没有人能够垄断智慧并试图解决问题的问题。军情五处负责人补充道：“我们拥有不同形式的公私伙伴关系，最重要的是国际伙伴关系。”两位机构负责人均表示，他们正在监视俄罗斯等敌对国家利用人工智能进行政治干预的复杂行为。分别在美国和英国即将举行的选举前夕。&lt;/p>; &lt;p>;“人工智能的使用方式，如果它足够复杂，足以制造潜在的深度造假，就会增加一定程度的威胁我们以前从未遇到过，”雷说。他补充说，鉴于“敌对国家的现有战略可能会变得更加危险”，这是“我们正在警惕的”威胁。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https:// twitter.com/eliothiggins/status/1637927681734987777&quot;>;唐纳德·特朗普被捕&lt;/a>;是调查新闻网站 Bellingcat 的 Eliot Higgins 今年使用人工智能照片生成软件生成的，说明了该技术的潜力。&lt;/a>; p>; &lt;p>;本月，&lt;a href=&quot;https://www.mirror.co.uk/news/politics/deepfake-clips-keir-starmer-posted-31140345&quot;>;伪造音频&lt;/a>;声称当工党在利物浦举行的会议开始时，网上发布了工党领袖凯尔·斯塔默（Keir Starmer）欺凌其员工的消息。尽管是假的，但它被广泛传播，专家表示，它可能是人工智能软件根据他的演讲音频生成的。&lt;/p>; &lt;p>;麦卡勒姆表示，监控虚假信息不是军情五处的主要工作，但它对敌对国家保持警惕试图操纵英国舆论，并表示分析师正在保持观察简报。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，我不想做出某种强烈的预测，认为这将在即将到来的选举中出现，但我们会军情五处负责人表示：“如果我们没有真正考虑到这种可能性，我们就无法做好我们的工作。”&lt;/p>; &lt;p>;早些时候在加利福尼亚州举行的活动中听到了警告&lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/uk-news/2023/oct/17/us-uk-spy-chiefs-warn-middle-east-crisis-domestic-terror-threat&quot;>;战争导致恐怖威胁可能上升&lt;/a>;在以色列和加沙，并对&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/uk-news/2023/oct/17/up-to-20000-britons-approached-by-chinese- 的规模发出警告Agents-on-linkedin-says-mi5-head&quot;>;中国工业间谍活动&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 00:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Giant tortoise named Frank the Tank seeks new home for next 100 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/18/frank-tank-tortoise-needs-home-canada]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T15:10:35Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6c3cf5709b868a35b9be21df7dd5b7667f3e84e2/0_350_899_539 /master/899.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b4d5aeef16e32c89936d72c660b491f7&quot; alt=&quot;&quot;>;弗兰克坦克：&#39;他真是太漂亮了。他有大象般的腿，他只是看着我们。当我们每个人与他说话时，他都会转过头来看着你，”发现他的农民说道。&lt;/div>;&lt;p>;坦克弗兰克会咬穿干墙，长到独轮车那么大。它以自己蜿蜒的步伐移动，将活近一个世纪——比任何未来的照顾者都长寿。&lt;/p>; &lt;p>;照顾一只 35 磅重的苏卡达陆龟可不是一件容易的事，这也许就是为什么弗兰克最近被遗弃在一块土地上的原因。不列颠哥伦比亚省的菠菜。这只笨重的爬行动物的困境引起了广泛的同情，因为它的新护理人员试图为它找到一个永久的家。&lt;/p>; &lt;p>;雪莉·史密斯 (Shelley Smith) 在里士满市附近农舍的后门发现了一块巨石。从成排的白菜和菠菜中探出头来。&lt;/p>; &lt;p>;“我想，那块石头在那里做什么？因为我以前从未见过它。然后突然之间，它开始移动了。速度不快——你必须眨几次眼才能看到它——但它正在移动。”&lt;/p>; &lt;p>;史密斯和一群好奇的建筑工人走近并把乌龟拖到雪莱为她的狗使用的乌龟形状的水池中。 .&lt;/p>; &lt;p>;“他真是太漂亮了。他有大象般的腿，只是看着我们。当我们每个人与他说话时，他都会转过头看着你。”&lt;/p>; &lt;p>;史密斯是一名训狗师，他打电话给当地的动物收容所寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;“他们他们想弄清楚他有多大，并问我是不是一个小餐盘的大小。我笑着说它比你用来为 24 个人提供感恩节火鸡的盘子还要大。”&lt;/p>; &lt;p>;这只乌龟现在被寄养在一个家庭里，直到工作人员找到永久的家。&lt;/p>; &lt; p>;虽然弗兰克的起源是个谜，但杜德尼动物医院的兽医阿德里安·沃尔顿表示，陆龟被不知所措的主人抛弃的情况相对常见。&lt;/p>; &lt;p>;该物种原产于撒哈拉沙漠，现已濒临灭绝，但经常被走私在外来物种市场上转售。&lt;/p>; &lt;p>;“对于陆龟来说，它们相对便宜 - 大约 500 加元 [365 美元] - 因此人们购买它们作为宠物。他们长到了他的体型，很快就远远超出了他们的承受能力。”沃尔顿说道，并补充说人们低估了这些生物的寿命。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt; /span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/07/staten-island-giant-turtle-shnappy&quot;>;失踪，推测被偷猎：斯塔顿岛担心心爱的海龟&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“我的一只宠物乌龟，是我七岁时养的。现在大概已经接近65了。它会传递给我的女儿和她的女儿——甚至可能是她的女儿。”&lt;/p>; &lt;p>;数百人提出收养弗兰克，但很少有人能提供他所需要的东西。&lt;/p>; &lt;p>; >;乌龟在冬季需要温暖的空间，但有咬破墙壁和不断挖掘的倾向。在夏天，它们还需要大的空间，比如围场。&lt;/p>; &lt;p>;“弗兰克比平时吸引了更多的关注，这很有帮助，因为这将帮助我们为他找到一个家。但现实是，这是一种符合你意愿的动物。你真的必须计划好死后如何处理他。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 23:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British Museum thefts were ‘inside job’, says George Osborne]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/culture/2023/oct/18/british-museum-thefts-were-an-inside-job-says-george-osborne]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T15:12:01Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/f3258aaae9de716f30672394da2fc5bbf70141aa/0_48_3500_2101 /master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a6dc79aade6ca744559eb5b1a93f0038&quot; alt=&quot;&quot;>;乔治·奥斯本（左）和临时馆长马克·琼斯在大英博物馆阅览室&lt;/div>;&lt; p>;大英博物馆受托人主席乔治·奥斯本 (George Osborne) 表示，大英博物馆是“内部阴谋的受害者”，馆藏中约有 2,000 件文物被盗。&lt;/p>; &lt;p>;该博物馆是参观人数最多的博物馆之一在世界上，一直在处理盗窃事件的后果，这凸显了内部缺陷并导致其董事辞职。周三，它还宣布了将其藏品数字化的计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为，从本质上讲，我们是某人内部工作的受害者，他在很长一段时间内从博物馆偷窃，并且奥斯本对议会文化、媒体和体育委员会表示信任。&lt;/p>; &lt;p>;“采取了很多措施来掩盖[盗窃]……很多记录被篡改等等。”&lt; /p>; &lt;p>;奥斯本表示，结果是“需要吸取很多教训”，盗窃事件促使了一些改变，包括更新博物馆的举报守则和盗窃政策，以及加强安全措施。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;该博物馆拥有罗塞塔石碑和帕台农神庙大理石等珍宝，因盗窃案解雇了一名工作人员，伦敦警察厅也在调查此事。&lt;/p>; &lt;p>;据称被盗物品包括金戒指、耳环和其他可追溯到古希腊和罗马时期的珠宝，以及通常镶嵌在戒指中的宝石等小物品。&lt;/p>; &lt;p>;奥斯本还宣布，被盗物品包括：已收回的物品将予以展示。 “公众对这些物品很感兴趣……现已找回 350 件，所有权也已转移给我们，因此我们具备了举办一场之前未计划好的展览的条件，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在听证会上，博物馆临时馆长马克·琼斯表示，已经采取措施“提高安全性，[我们]现在相信此类盗窃行为永远不会再发生”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充道： “但我们不能也绝不能假设，从更广泛的意义上来说，藏品的安全可以通过简单地把所有东西锁起来来实现。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信，对盗窃案最重要的应对措施是是为了增加访问量，因为藏品越为人所知，使用得越多，缺席的情况就越早被发现。因此，我们不想将藏品锁起来，而是希望使其成为世界上最受欢迎、使用和观看最多的藏品。”&lt;/p>; &lt;p>;博物馆表示，数字化项目将需要五年时间，涉及 240 万条记录上传或升级。它的藏品总计至少 800 万件。&lt;/p>; &lt;p>;琼斯承认这是一项“艰巨的任务”，但补充说“一半以上已经完成，完成后将意味着每个人，无论身在何处”他们生活的世界，将能够看到我们所拥有的一切，并以多种方式利用这一令人惊叹的资源。”&lt;/p>; &lt;p>;该博物馆拒绝了包括希腊在内的许多国家要求归还历史文物的呼吁。多年来的珍宝，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/sep/26/british-museum-releases-images-in-bid-to-recover-missing-items&quot;>;推出上个月，公众热线&lt;/a>;呼吁帮助寻找被盗物品。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及博物馆为阻止未来发生类似事件而采取的措施时，琼斯告诉国会议员：“我们已经改变了进入保险库的规则：现在没有人被允许独自进入保险库，并且通过许多其他措施，应该确保已经发生的盗窃行为不会再次发生。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 23:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Instagram users accuse platform of censoring posts supporting Palestine]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/18/instagram-palestine-posts-censorship-accusations]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T13:55:03Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/1150efbefe25ba9bc7890783f1276992086124b5/0_95_5465_3277 /master/5465.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=835d92163bd0bdfcd050d3c59bf98aa7&quot; alt=&quot;&quot;>;&#39;影子禁令只是过去我们看到巴勒斯坦内容被压制和审查的多种方式之一纳迪姆·纳西夫 (Nadim Nashif) 表示。&lt;/div>;&lt;p>;Instagram 用户指责该社交网络故意审查支持巴勒斯坦的帖子，这突显了人们长期以来对加沙战争肆虐期间不公平温和的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;Hena居住在纽约市、拥有 866 名粉丝的 Instagram 用户 Mustafa 表示，自从她在过去一周开始发布有关以色列围困巴勒斯坦局势的动态以来，她的故事（24 小时后消失的照片和视频）一直受到“关注”。观看次数明显减少”。朋友和粉丝给 Mustafa 发消息，告诉她她的帖子不再出现在他们的 Instagram 动态顶部，她的名字在社交网络上无法搜索，他们无法与她的帖子互动。&lt;/p>; &lt;p >;社交媒体监管组织 7amleh（阿拉伯社交媒体发展中心）的创始人兼主任纳迪姆·纳西夫（Nadim Nashif）表示，数百人也有类似的经历，该组织一直在跟踪这一问题。 7amleh 和其他人怀疑该平台正在实施影子禁令，或者降级与算法冲突相关的内容。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，影子禁令只是我们看到巴勒斯坦内容被压制和审查的多种方式之一过去一周，”他说。 “这一直是 Meta 在危机时期的趋势，我们看到巴勒斯坦人和盟友的报告数量大幅增加，他们发布的有关巴勒斯坦持续危机的内容覆盖范围有限且存在错误。”&lt;/p>; &lt;p>;Meta 在一份声明称，“我们无意压制特定社区或观点”，但由于围绕持续冲突的“报告内容较多”，“不违反我们政策的内容可能会被删除”。错误”。该公司还&lt;a href=&quot;https://twitter.com/andymstone/status/1713603196080328741&quot;>;将一些问题归因于&lt;/a>;其算法审核系统中的故障，这些故障减少了帖子“在全球范围内同样”的覆盖范围——无论主题如何。&lt;/p>; &lt;p>;但是，纳西夫指出 Meta &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/media/2021/may/26/pro-palestine-censorship-facebook-instagram &quot;>;2021 年 5 月，在巴勒斯坦发生一系列单独的升级事件期间，Facebook 和 Instagram 用户发布了有关巴勒斯坦的帖子，报告称其帖子的覆盖范围也出现了类似的下降。这些事件促使&lt;a href=&quot;https://www.aljazeera.com/economy/2021/6/2/facebook-employees-demand-change-around-palestine-posts-report&quot;>;一封信&lt;/a>;签署200 多名 Meta 员工要求公司解决此类缺陷。 Meta 委托进行的后续独立分析&lt;a href=&quot;https://theintercept.com/2022/09/21/facebook-censorship-palestine-israel-algorithm/&quot;>;发现&lt;/a>;这些社交网络侵犯了巴勒斯坦人的权利通过审查与以色列袭击加沙有关的内容来保护人权。&lt;/p>; &lt;p>;随着巴勒斯坦冲突重新爆发，知名用户再次报告了各种形式的不平衡执法或审查制度 - &lt;a href=&quot;https://twitter.com /azmatzahra/status/1713573877664620711?s=46&amp;amp;t=dlpx88UvGvCPTofxCocUsQ&quot;>;包括&lt;/a>;普利策奖得主《纽约时报》记者阿兹马特·汗 (Azmat Khan)，她说她的 7,000 名粉丝的 Instagram 帐户在发布了关于周六加沙战争的故事。记者艾哈迈德·希哈卜-埃尔丁 (Ahmed Shihab-Eldin) 周二表示，他的 Instagram 帐户（他在该帐户上拥有超过 10 万粉丝，并且经常发布有关巴勒斯坦的帖子）被永久禁止，且没有给出任何解释。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一种有问题且不可接受的趋势，纳西夫说：“Meta 在危机时刻压制了巴勒斯坦人的声音。”除​​了有关影子禁令和彻底审查制度的指控之外，Meta 本周还受到了攻击，因为用户记录了一个翻译“巴勒斯坦语”的错误，随后又出现了“巴勒斯坦语”翻译错误。多个简介中的阿拉伯语短语“赞美真主”对“巴勒斯坦恐怖分子”。一位能够参与现任 Meta 员工讨论的前 Facebook 员工表示，这个问题“确实让很多人陷入了困境”——无论是内部还是外部。&lt;/p>; &lt;p>;“当它传播错误信息时，你不能一直将其归咎于故障。并通过灌输所有巴勒斯坦人都是恐怖分子的说法来非人化巴勒斯坦人，”这位前雇员说，由于担心遭到报复，他匿名发言。 “这对公司的许多员工来说是非常难以承受的。”&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上长期存在对审查制度和影子禁令的担忧，但在战争时期，风险要高得多 - 使得现实世界变得更加危险。媒体监管组织 Free Press 的高级顾问诺拉·贝纳维德斯 (Nora Benavidez) 表示，这种不透明的公司政策的影响更加可怕。&lt;/p>; &lt;p>;“人们看到的观众数量远低于正常水平，他们不得不问 – 是吗？”这是因为人们对内容不感兴趣，还是因为平台正在做出的基本决策？”她说。 “这些问题我们在任何情况下都无法得到答案，因为这些公司不会受到任何外部监管的激励而承担责任。”&lt;/p>; &lt;p>;鉴于这些担忧，用户正在尝试操纵算法的方法。例如，穆斯塔法说，她在对她的故事进行政治评论时会拼接自拍照，并在拼出“以色列”(Isr@3l)等单词时交换字母——用“@”代替“a”，用“3”代替“e” ）和“巴勒斯坦”（P@l3stin3）。&lt;/p>; &lt;p>;当人们疯狂地在网上搜索可信信息时，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/09 /x-twitter-elon-musk-disinformation-israel-hamas&quot;>;错误信息在 X 上扩散&lt;/a>;，贝纳维德斯表示，影子禁令的指控只会使环境恶化。&lt;/p>; &lt;p>;“当感觉平台正在限制某些观点，它煽动了分裂和紧张的火焰，因为问题各方的人都担心他们的内容成为目标，”她说。 “这种在社区中蔓延的担忧和偏执有助于创造带电和易燃的环境。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 23:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man accused of Finland psychotherapy hack charged with 21,000 counts of extortion]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/18/man-accused-of-finland-psychotherapy-hack-charged-with-21000-counts-of-extortion]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T15:20:17Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4e461b653d9f4b9519c9f11285706142c5f21566/0_142_4252_2552 /master/4252.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=cfbac601f87dc331e4c985725fdd7554&quot; alt=&quot;&quot;>;赫尔辛基 Vastaamo 心理治疗中心的办公室。&lt;/div>;&lt;p>;芬兰检察官指控一名黑客，被指控盗窃心理治疗患者数万份记录，勒索罪名超过21,000项。&lt;/p>; &lt;p>;国家检察机关表示，“嫌疑人已被还押候审，并否认自己有罪”周三在一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;检察官正在寻求对被告 Aleksanteri Kivimaki 判处七年监禁，他的原名是 Julius Kivimaki。&lt;/p>; &lt;p>;在 2018 年的违规事件中芬兰公司 Vastaamo 负责监管整个北欧国家的数十个心理治疗中心，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/oct/26/tens-of-thousands-psychotherapy-records- hacked-in-finland&quot;>;数万名患者的私人治疗记录被盗&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;窃取记录后，Kivimaki 最初试图在芬兰勒索超过 360,000 欧元（312,000 英镑）。据检察官称，从瓦斯塔莫获取比特币以换取不泄露记录。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/ world/2020/oct/26/tens-of-thousands-psychotherapy-records-hacked-in-finland&quot;>;芬兰心理治疗记录“令人震惊”的黑客攻击影响了数千人&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p >;当 Vastaamo 拒绝付款时，Kivimaki 开始泄露记录，以此向公司施加压力。&lt;/p>; &lt;p>;据检方称，Kivimaki 还向患者发出勒索信，索要 200 至 500 欧元不等的金额防止泄露他们的治疗记录。&lt;/p>; &lt;p>;Kivimaki 还被指控犯有 9,598 项传播侵犯个人隐私信息的罪名。&lt;/p>; &lt;p>;在芬兰发出欧洲逮捕令后2022 年 10 月，他被警方逮捕，并于 2 月 3 日在巴黎地区被捕。&lt;/p>; &lt;p>;Kivimaki 此前曾因网络犯罪、欺诈和洗钱等多项指控以及与该组织联合实施的 50,700 起数据泄露事件而被定罪。一个遍布一百多个国家的黑客组织。&lt;/p>; &lt;p>;审判计划于 11 月 13 日开始，预计持续到明年 2 月。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 23:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paedophile who abducted schoolgirl while dressed as a woman jailed for 20 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/uk-news/2023/oct/18/paedophile-who-abducted-schoolgirl-while-dressed-as-a-woman-jailed-for-20-years]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T13:09:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/270551f73da755e1d891b7bde373ed92c69824e3/0_437_3000_1800 /master/3000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=73d1c21baf52b90648c8eed338d7b1bf&quot; alt=&quot;&quot;>;米勒的警察头像&lt;/div>;&lt;p>;一名前屠夫性侵一名 27 岁以上小学生安德鲁·米勒（Andrew Miller）也使用艾米·乔治（Amy George）这个名字，他在向这个他以前从未见过的女孩提供礼物时，打扮成女人。 &lt;/p>; &lt;p>;米勒将女孩带回苏格兰边境的家中，并多次对她进行性侵犯，法官将其描述为“每个父母最可怕的噩梦”。&lt;/p>; &lt;她被锁在米勒家中27小时，期间多次被触摸，并被迫观看色情内容。 53 岁的米勒穿着女性内衣睡着后，她拨打了 999。&lt;/p>; &lt;p>;米勒告诉警方，他“因为她冻坏了”而让女孩搭车，并声称强迫她睡在床上。与他在一起“是一件慈母般的事情”。&lt;/p>; &lt;p>;他被捕后，从他的财产中没收了三台笔记本电脑，并发现了 242 张儿童不雅图片。&lt;/p>; &lt;p>;在爱丁堡高等法院， 5 月，米勒承认了绑架、性侵犯、在 13 岁以下儿童在场时观看色情内容以及拥有 242 张儿童不雅图片的指控。&lt;/p>; &lt;p>;法官阿瑟森勋爵 (Lord Arthurson) 在宣判米勒时说：“就其堕落和犯罪性变态而言，这种叙述坦率地说是令人作呕的。被捕后，您否认了绑架事件，并荒唐地表示自己的行为充满了母亲般的慈爱。&lt;/p>; &lt;p>;“以性折磨为目的绑架幼儿的行为在本司法管辖区是一种罕见的犯罪行为。”&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;阿瑟森告诉米勒，他自始至终的“主要关注点”都是他自己，虽然他了解自己的罪行对更广泛公众的影响，但就孩子而言，这种影响是“有限的”。&lt;/p>; &lt;法官表示，在接受风险评估员采访时，曾经营一家肉店的米勒“甚至试图将责任归咎于[他的受害者]”。 “你告诉评估员你进入了商业模式，‘试图想出一个计划’。”&lt;/p>; &lt;p>;法庭被告知，被关押在男子监狱的​​米勒正在经历性别转变。 .&lt;/p>; &lt;p>;早些时候，法官将米勒的罪行描述为最“离经叛道和堕落”的“令人发指的罪行”，是“每个父母最可怕的噩梦的实现”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 21:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flame retardant pollution threatens wildlife on all continents, research finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/oct/18/flame-retardant-pollution-endangered-wildlife]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T13:00:24Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e9580efcef48c6a8211a2472ebe4354ca494d046/0_243_10488_6293 /master/10488.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f2c60e6643c82c2b83398b1f3148cc59&quot; alt=&quot;&quot;>;虎鲸与她的幼崽一起游泳&lt;/div>;&lt;p>;在每个地方都发现了一百多种野生动物对已发表的研究进行的一项新分析表明，这片大陆受到剧毒阻燃剂的污染，这种污染可能是导致某些物种数量下降的原因。&lt;/p>; &lt;p>;从海胆到山猫，各种动物体内都检测到了危险化学物质。北极狐，以及小熊猫、黑猩猩和虎鲸等濒临灭绝的物种，其水平都达到了惊人的水平。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www .theguardian.com/environment/2023/sep/13/earth-well-outside-safe-operating-space-for- humanity-scientists-find&quot;>;科学家发现地球“远远超出了人类的安全操作空间”&lt;/a >;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;该分析审查了大约 20 年的阻燃剂研究，并包括一张交互式地图，显示发现被污染的动物的位置和类型。它使阻燃剂污染的广度及其造成的危险成为人们关注的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;该论文的主要作者 Lydia Jahl 表示，她预计会发现广泛的污染，但“仍然被大量的阻燃剂污染所震惊”。研究发现到处都有有害水平的各种阻燃剂”。&lt;/p>; &lt;p>;“人类进步没有考虑到对我们自己和野生动物的健康影响，这令人心碎，”她说。 “造成污染的人并不是受影响最大的——而是栅栏社区、海龟、海豚、狐狸和蝴蝶。”&lt;/p>; &lt;p>;几种化学品被用作阻燃剂，以帮助降低火灾风险。从家具到电子产品再到汽车内饰等数千种消费品。该论文发现了高含量的逐步淘汰的阻燃剂，如多氯联苯和多溴联苯醚，以及据称安全的新型替代化学品，如氯化石蜡和有机磷酸酯，遍布全球。所有这些都被认为是有毒的，并且各种化合物与肝癌、甲状腺癌和肾癌有关，而其他化合物则损害儿童的智商、注意力和记忆力。&lt;/p>; &lt;p>;在人类中发现的许多相同的健康问题也会影响动物， Jahl 说道。&lt;/p>; &lt;p>;她补充道：“这确实是一种令人遗憾的副作用，它本应保护我们免遭火灾。”&lt;/p>; &lt;p>;大多数阻燃剂在环境中具有高度持久性。并且可能需要几十年的时间才能降解。由于它们的恢复能力，它们可以在动物体内积聚，并且随着较大的捕食者吃掉较小的生物，这些化学物质在食物链的上游会积聚更多的量。&lt;/p>; &lt;p>;在大型海洋哺乳动物和鸟类中发现的含量最高这些化学物质被怀疑会大量减少猎物的数量，因为它们对虎鲸的幼崽和免疫系统造成了极大的伤害。一些研究&lt;a href=&quot;https://www.science.org/doi/10.1126/science.aat1953&quot;>;预测&lt;/a>;这些化学物质可能会消灭世界上一半的虎鲸种群。&lt;/p>; &lt;p>; The chemicals were found at extremely high levels in black-spotted frogs living near electronic-waste facilities in China, and appear to be shrinking the animals&#39; livers and harming their eggs.&lt;/p>; &lt;p>;Flame retardants are also highly mobile and travel long distances through water and air. Research found high levels in chimpanzees in a protected Ugandan national park deep in Africa&#39;s interior, far from a flame retardant production or disposal site.&lt;/p>; &lt;p>;The issue is all the more frustrating to environmental health advocates because flame retardants have generally been found to be ineffective in most applications, and are based on 1970s standards. There was little data on the chemicals&#39; effectiveness and toxicity at the time, Jahl said, and the requirements were put in place when more flammable materials were used, and more people smoked.&lt;/p>; &lt;p>;Some states and countries have started eliminating or revising flammability standards, and ending unnecessary uses of flame retardants. Once in the environment, the chemicals are extremely difficult to clean up because they are widespread in the soil, air, water and most human and animal blood.&lt;/p>; &lt;p>;Though the standards “may seem protective at first glance, many cause widespread and lasting harm for no real benefit”, Jahl said.&lt;/p>; &lt;p>;“In general these are outdated standards that don&#39;t have data behind them, but lead to pervasive flame retardant usage, and that&#39;s how it gets into animals worldwide,” she added.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 21:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swedish and Belgian PMs lay wreaths for Brussels terror victims]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/18/swedish-and-belgian-pms-lay-wreaths-for-brussels-terror-victims]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T12:53:03Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/01eab96d3b2cc3afb86956dcb62ab4c9927069d4/0_43_6000_3601/master/6000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=cb74c10fd6d610c32b242e837ef4b0b1&quot; alt=&quot;&quot;>;The Swedish PM, Ulf Kristersson, lays a wreath during a commemoration for the two Swedish men killed in a terror attack in Brussels on Tuesday.&lt;/div>;&lt;p>;The Swedish and Belgian prime ministers have paid tribute to two Swedish men shot dead by a gunman in Brussels on Monday night, as authorities scrambled to work out how the attacker had slipped through the net.&lt;/p>; &lt;p>;In Brussels on Wednesday, the Swedish prime minister, Ulf Kristersson, and his Belgian counterpart, Alexander De Croo, took part in a brief ceremony for the victims, laying wreaths and a Swedish football scarf and jersey among bouquets of flowers.&lt;/p>; &lt;p>;The two men, one of whom has been identified as Patrick Lundström, 60, were in the city for a Euro 2024 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/football/2023/oct/17/victor-lindelof-stopping-belgium-v-sweden-after-two-fans-shot-dead&quot;>;qualifier between Belgium and Sweden&lt;/a>;. Another man, also Swedish, was injured in the attack. The gunman, a 45-year-old Tunisian, was &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/17/brussels-attack-man-shot-during-hunt-for-suspect-in-killing-of-swedish-football-fans&quot;>;shot dead by police on Tuesday.&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;The terrorist attack has prompted fresh calls for the EU to bolster security at its external borders and within the 27-member bloc, and to clamp down on its returns policies.&lt;/p>; &lt;p>;The attacker, named in media as Abdesalem Lassoued, originally came from Tunisia, arriving in Europe on the Italian island of Lampedusa in 2011, according to Italian prosecutors. He applied for asylum in Italy but went on to spend time in several European countries, including Sweden, where he went to prison, before ending up in Belgium, where he was also denied asylum but not deported.&lt;/p>; &lt;p>;It emerged on Tuesday that the perpetrator had not been on the terrorist list in Belgium but had been on the radar of the authorities for illegal residency and four other matters. Italian media reported that the authorities there had passed on intelligence about the killer to four countries: Belgium, Norway, the UK and Sweden.&lt;/p>; &lt;p>;On Wednesday the Belgian government was criticised for apparent intelligence failures, with the former asylum and migration minister Theo Francken asking why Lassoued had been able to stay in Belgium.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/17/attacks-across-europe-put-islamist-extremism-back-in-spotlight&quot;>;Attacks across Europe put Islamist extremism back in spotlight&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“The man has applied for asylum in our country. Then he is interrogated, and then his social media profiles are looked at. His Facebook page was full of IS [Islamic State] idolatry and jihadism. Has no one seen that?” he said on Belgian radio.&lt;/p>; &lt;p>;De Croo has demanded to know why information on the attacker “was not digested or was not used” by police and security services. “I want answers to those questions so that I can change policy,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;Threat analysis had been undertaken before the football match in light of a heightened security risk level identified by Swedish authorities this summer, following far-right protests that involved the &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/aug/03/muslims-react-quran-burnings-stockholm-sweden&quot;>;burning of the Qur&#39;an&lt;/a>;, Islam&#39;s holy book.&lt;/p>; &lt;p>;But, De Croo said: “When two people die, the only thing you can say is that things have gone wrong.”&lt;/p>; &lt;p>;After the ceremony at the scene of the attack in Brussels, Kristersson called for rules surrounding the deportation of people whose applications for asylum were rejected, to be strengthened. “We need as member states additional tools, additional possibilities … It is quite clear that just gently asking [them to leave] is not enough,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;The Swedish prime minister said nobody could have predicted the killings, although De Croo did say it would have been “useful to know” that the attacker had been in prison in Sweden.&lt;/p>; &lt;p>;“I don&#39;t blame Belgium at all,” said Kristensson. “It&#39;s ironic that this specific person … [had] also been in Sweden from time to time and seemed to [have been] convicted in Sweden as well, and should not have been in Sweden at all.”&lt;/p>; &lt;p>;The head of the European Commission, Ursula von der Leyen, speaking at a joint press conference, promised to respond. “Member states must be given the power to deport individuals who pose a threat to state security,” she said.&lt;/p>; &lt;p>;Under new migration laws, someone whose asylum application has failed in one country will not be allowed to apply again in another country, she said.&lt;/p>; &lt;p>;While the killer was &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/17/killing-of-two-swedes-in-brussels-probably-lone-wolf-attack&quot;>;likely to have been a “lone wolf&lt;/a>;”, according to Belgian authorities, the country remains on high alert for any copycat attacks. Ostend airport was evacuated on Wednesday morning after threatening emails to a number of airports in the EU.&lt;/p>; &lt;p>;Belgium remains on threat level 3, the second highest on a scale of 1 to 4, which means a terrorist act is “possible or probable”.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 21:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jim Jordan faces second House speaker vote amid attempts to win over Republican holdouts – US politics live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/oct/18/jim-jordan-house-speaker-vote-republican-leadership-latest-biden-democrats]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T12:47:38Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/0614ecccbdbeadf7cb148be426ff03e6d94f3b0e/0_0_4708_2826/master/4708.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=05d2cd2a60980d0e68237f8b1214c4fc&quot; alt=&quot;&quot;>;Jim Jordan in the House chamber on Tuesday. He will face another round of voting on Wednesday in bid to become speaker.&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 20:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pokémon no go: Van Gogh Museum stops free cards amid tout chaos]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/culture/2023/oct/18/pokemon-no-go-van-gogh-museum-stops-free-cards-amid-tout-chaos]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18T12:06:49Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/90ecda61d5d06c51532cedabd0763581f5c5e51e/502_450_8119_4872/master/8119.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=457d66c6402050de82fc762ce65717f6&quot; alt=&quot;&quot;>;Visitors pose with a painting of Pikachu at the Van Gogh Museum&lt;/div>;&lt;p>;They are more commonly associated with pop concerts or football matches than art exhibitions. But rows of ticket touts have become a familiar sight outside the Van Gogh Museum in Amsterdam in recent weeks as they seek to get their hands on a limited edition Pokémon card.&lt;/p>; &lt;p>;There was so much interest in the card, which was being offered as part of an exhibition of modern art by Pokémon artists inspired by Van Gogh&#39;s links to Japanese culture, that the museum has clamped down.&lt;/p>; &lt;p>;With touts feeding a booming resale market online for cards featuring Pikachu in the style of Van Gogh&#39;s Self-Portrait With Grey Felt Hat, it said it would stop handing them out.&lt;/p>; &lt;p>;“The Van Gogh Museum and the Pokémon Company International take the safety of visitors and employees very seriously,” the museum announced on its website at the weekend. As a result of recent incidents where a small group of individuals have created an undesirable situation, we have taken the difficult decision to no longer make the special Pikachu X Van Gogh Museum promotional cards available in the museum.”&lt;/p>; &lt;p>;From the first day of the temporary exhibition three weeks ago, there was a feverish atmosphere in an institution better known for handing out sunflowers and hosting &lt;a href=&quot;https://www.dutchnews.nl/2023/06/sunflowers-to-mark-50th-birthday-of-van-gogh-museum/&quot;>;royal visits to celebrate its 50&lt;sup>;th&lt;/sup>; year&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;95e115c43e89626100c816278bce9c628ec01e74&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/95e115c43e89626100c816278bce9c628ec01e74/286_125_5214_3128/1000.jpg&quot; alt=&quot;Crowds cram the Van Gogh Museum&#39;s gift shop &quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Crowds cram the Van Gogh Museum&#39;s gift shop on opening day in September.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Hollandse Hoogte/Shutterstock&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;Within an hour, the queue to see six small paintings featuring Pokémon characters inspired by Van Gogh was three deep. Visitors were racing to complete a treasure hunt to win their free card, the museum was fully booked and many toys had sold out.&lt;/p>; &lt;p>;“The phones haven&#39;t stopped ringing in three hours,” said one of the security staff on the first morning. Another added: “It&#39;s even busier than the Vermeer.”&lt;/p>; &lt;p>;There were scenes of scrambling in the shop for postcards, bags, branded clothes and toys and within days, people were offering the free cards &lt;a href=&quot;https://www.marktplaats.nl/q/van+gogh+pokemon/&quot;>;online for €80&lt;/a>; or more.&lt;/p>; &lt;p>;Cassia Edwards, 26, from Florida but living in Hilversum, in the north of the Netherlands, had told her friend Chanel Elbertsen that they needed to be at the train station first thing in the morning, and was one of the first 50 guests. “I was excited,” said Elbertsen, armed with a bag full of stock including one of the toys. “It&#39;s one of my favourite painters; I love Pokémon and I have been playing since I was young. Van Gogh was a big lover of Japanese prints and nothing is more Japanese than Pokémon.”&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;355b81c8246755941bca5b3e7b156567c2037158&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/355b81c8246755941bca5b3e7b156567c2037158/0_0_4790_2874/1000.jpg&quot; alt=&quot;Lots of people looking at paintings&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;A crush of visitors at the Van Gogh Museum&#39;s Pokemon exhibition on opening day.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Hollandse Hoogte/Shutterstock&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;For children themselves, the treasure hunt that would win them a card was a reason to engage with one of the Dutch greats: it involved answering questions such as how many sunflowers were in Van Gogh&#39;s sunflower paintings (more than you think), as well as identifying obscure Pokémon characters in Corviknight inspired by Wheatfield With Crows by the Pokémon artist Naoyo Kimura.&lt;/p>; &lt;p>;Five-year-old Sven van Zee, his three-year-old sister, Milou, and parents, Marlo and Sabrina, took their first ever trip to the Van Gogh Museum, despite living nearby. “This got us over the threshold,” said Marlo van Zee on the first day. “He got the card, so he is happy.”&lt;/p>; &lt;p>;While the treasure hunt, paintings and educational material are still available in the museum, fans desperate to collect the cards should not panic. It will eventually be available through the Pokémon centre website and early next year in participating retailers in the Netherlands. “It will not,” the museum added, “be available via the Van Gogh Museum.”&lt;/p>; &lt;p>;A spokesperson for the museum said many fans had already enjoyed the promotion and claimed their card. “We have already welcomed many Pokémon fans and young visitors to the museum, who have enjoyed the Pokémon treasure hunt and the paintings,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;“All Pokémon activities will continue to be available during the collaboration until 7 January 2024. Visitors can try the Pokémon adventure treasure hunt, view the Pokémon paintings inspired by Van Gogh and draw their own Pikachus. There are also other family activities during the &lt;a href=&quot;https://www.vangoghmuseum.nl/en/visit/whats-on/family-days&quot;>;autumn school holidays&lt;/a>;.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 20:22:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>