<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Fourteen people killed in plane crash in Brazil’s Amazonas state]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/17/plane-crash-brazil-barcelos-amazonas-state]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T09:23:46Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/fd2f9b95bffea370cdf7ec8afa0d5b037468559f/1041_761_3293_1977 /master/3293.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6ac6343dcd6b96c59ed30f7a379f4d1d&quot; alt=&quot;&quot;>;人们聚集在亚马逊州巴塞洛斯省的坠机现场&lt;/div>;&lt;p>;14 人巴西北部亚马逊州州长表示，周六，一架小型飞机在巴西北部亚马逊州坠毁，导致一架小型飞机死亡。&lt;/p>; &lt;p>;坠机事故发生在距离该州首府马瑙斯约 250 英里（400 公里）的巴塞洛斯省。&lt; /p>; &lt;p>;“我对周六在巴塞洛斯空难中丧生的 12 名乘客和两名机组人员深感遗憾，”亚马逊州州长威尔逊·利马 (Wilson Lima) 在 X 上表示。&lt;/p>; &lt;p >;“我们的团队从一开始就一直致力于提供必要的支持。我向他们的家人和朋友表示同情和祈祷。”&lt;/p>; &lt;p>;马瑙斯 Aerotáxi 航空公司发表声明，确认发生了一起事故并正在进行调查，但没有提供有关死亡或受伤的详细信息。&lt;声明称：“在这个困难时期，我们希望尊重相关人员的隐私，并将随着调查的进展提供所有必要的信息和更新。”巴西空军在一份声明中表示，事故调查和预防中心 (CENIPA) 的调查人员已受命开始调查这架飞机坠毁的原因，这架飞机是一架注册号为 PT-SOG 的巴西航空工业公司 Bandeirante。&lt;/p >; &lt;p>;利马在接受 O Globo 报纸采访时表示，尸体已经从飞机上移走，遇难者是巴西游客。&lt;/p>; &lt;p>;他还表示，事故最有可能的原因是进近着陆时出错。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 17:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kim Jong-un returns home after Russia trip underscoring ties with Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/17/kim-jong-un-returns-north-korea-russia-trip-putin-weapon-transfer-deals]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T09:20:50Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6463f188793c220a562f5f1a98abf9d5f3716501/0_122_3000_1800 /master/3000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=af4c3b0f86733b63772c5aca4353d534&quot; alt=&quot;&quot;>;金正恩（左二）和弗拉基米尔·普京（右）参观俄罗斯阿穆尔地区的东方航天发射场。 &lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩周日从俄罗斯回国，结束了为期六天的访问，这引发了全球对陷入僵局的两国之间的武器转让协议的担忧。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国家通讯社RIA称，金正恩在火车站举行告别仪式后，开始乘坐装甲列车从俄罗斯远东滨海边疆区返回。&lt;/p>; &lt;p >;金正恩于周二进入俄罗斯，这是他四年多来的首次海外访问，会见了弗拉基米尔·普京，并参观了重要的军事和技术地点。周日早些时候，他在出发前参观了一所大学，并在俄罗斯水族馆观看了一场表演。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯官方媒体发布了金正恩在走过远东大学校园时通过翻译与俄罗斯官员交谈的视频。俄罗斯岛联邦大学。&lt;/p>; &lt;p>;金后来在俄罗斯最大的滨海边疆水族馆观看了白鲸、宽吻海豚、海狗和海象米莎的表演，他似乎特别喜欢这些表演据俄罗斯媒体报道。&lt;/p>; &lt;p>;金正恩的此行包括周三与普京举行的峰会，这突显了俄罗斯和朝鲜在与西方分别且加剧的对抗面​​前，如何实现利益一致。美国和韩国官员表示，朝鲜可以为莫斯科在乌克兰的战争提供急需的弹药，以换取先进的俄罗斯武器技术，从而推进金正恩的核野心。&lt;/p>; &lt;p>;在参观共青城的一家飞机工厂一天后-周六，金正恩前往符拉迪沃斯托克附近的一个机场，国防部长谢尔盖·绍伊古和其他高级军事官员让他近距离观察了俄罗斯的战略轰炸机和其他战机。 p>; &lt;p>;向金正恩展示的所有俄罗斯战机都是在乌克兰战争中积极使用的型号，包括定期发射巡航导弹的Tu-160、Tu-95和Tu-22轰炸机。&lt;/在金正恩访问期间，绍伊古和俄罗斯远程轰炸机部队司令谢尔盖·科比拉什中将首次确认Tu-160最近接收了射程超过4000英里的新型巡航导弹（6,500公里）。&lt;/p>; &lt;p>;绍伊古在7月份罕见地访问朝鲜期间会见了金正恩，他还向他展示了俄罗斯的另一种最新导弹——高超音速“匕首”，由米格-31战斗机携带。金和绍伊古随后于周六前往符拉迪沃斯托克，在那里视察了“沙波什尼科夫海军上将”号护卫舰。俄罗斯海军司令尼古拉·叶夫梅诺夫上将向金正恩介绍了该舰的能力和武器，其中包括俄罗斯军舰定期向乌克兰目标发射的远程“口径”巡航导弹。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜官方媒体报道说，金正恩周六出访的陪同人员包括国防部长以及空军和海军高级指挥官。&lt;/p>; &lt;p>;午餐后，金正恩和绍伊古讨论了地区安全环境并交换了意见。据朝鲜官方通讯社朝鲜中央通讯社报道，双方就“进一步加强两国武装部队之间的战略和战术协调、合作与交流中出现的实际问题”进行了讨论。&lt;/p>; &lt;p>;在 7 月的会议上，金正恩对绍伊古进行了类似的朝鲜武器系统检查，然后邀请他参加首都平壤的阅兵式，绍伊古在平壤展示了旨在瞄准美国的最强大的洲际弹道导弹。&lt;/p>; &lt;p>;金正恩对军方的访问本周的科技网站可能暗示他想从俄罗斯得到什么，也许作为交换，俄罗斯可以提供弹药来补充普京不断减少的储备，因为他对乌克兰的入侵变成了一场旷日持久的消耗战。&lt;/p>; &lt;p>;金正恩与普京的会面会议在俄罗斯的主要航天港举行，这一地点表明他希望俄罗斯协助他获取天基侦察资产和导弹技术。&lt;/p>; &lt;p>;专家表示，两国之间潜在的军事合作可能包括努力对朝鲜过时的空军进行现代化改造，该空军依赖 20 世纪 80 年代从苏联派遣的战机。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 17:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘These patients do not have time’: families in UK demand access to new drug that slows brain tumours]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/science/2023/sep/17/these-patients-do-not-have-time-families-in-uk-demand-access-to-new-drug-that-slows-brain-tumours]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T08:00:54Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/de3347be1f11e09d5ac2e8cde15b4a70b5c578f4/0_0_7360_4415 /master/7360.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=795d7a1b86c85e6962fe41e7495ff1b6&quot; alt=&quot;&quot;>;头部和头骨的脑部扫描。&lt;/div>;&lt;p>;两年前的一个晴朗的春日，Shay埃默顿在老学生学校橄榄球队踢球时心情很好。比赛还剩 10 分钟，他的生活就永远改变了。&lt;/p>; &lt;p>;26 岁的埃默顿说：“守门员踢球解围，球击中了我的头部一侧。我感到头晕，当我想要逃跑时，我的双腿在我身下弯曲。我想，‘我遇到麻烦了’，然后就昏过去了。”&lt;/p>; &lt;p>;这位巴斯大学生物化学毕业生癫痫发作，呼吸停止。在 2021 年 4 月的比赛中，一名代表对方球队的麻醉师对埃默顿进行了口对口复苏，然后救护车到达并将他送往沃特福德综合医院。&lt;/p>; &lt;p>;埃默顿在医院接受了扫描，康复期间给出了一些令人震惊的消息：他的大脑出现肿块，后来在伦敦市中心的国家神经病学和神经外科医院诊断为 2 级神经胶质瘤，这是一种生长缓慢且无法治愈的脑肿瘤。 “我被告知他们会尽最大努力进行手术，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他于 2021 年 7 月接受了手术，切除了左脑 98% 的肿瘤。他的右侧暂时瘫痪，但逐渐康复。&lt;/p>; &lt;p>;对于低级别胶质瘤，医生通常在初步治疗后采取“观察和等待”策略，药物选择有限。脑肿瘤的靶向治疗特别具有挑战性，因为很难穿过可抵御病原体的血脑屏障。&lt;/p>; &lt;p>;埃默顿住在赫特福德郡圣奥尔本斯，是一名景观园丁，开始研究治疗方法并发现了一种新药 Vorasidenib 的试验，其制造商希望该药物能够减缓许多低级别胶质瘤的生长。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;39b6892118145233437ae5fa323b76cdf847584f&quot;>; &lt;img src=&quot; https://media.guim.co.uk/39b6892118145233437ae5fa323b76cdf847584f/323_276_1915_2393/800.jpg&quot; alt=&quot;Shay Emerton，26 岁，来自圣奥尔本斯，于 2021 年被诊断患有脑肿瘤。&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;1000&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Shay Emerton，26 岁，来自圣奥尔本斯，于 2021 年被诊断出患有脑肿瘤。&lt;/span>; &lt;span>;照片：讲义&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;但他被转诊到伦敦市中心的皇家马斯登医院为时已晚。 Indigo 试验涉及来自 10 个国家的 331 名患者，在显示&lt;a href=&quot;https://www.cancer.gov/news-events/cancer-currents-blog/2023/vorasidenib-low-grade-glioma -idh-mutations&quot; title=&quot;&quot;>;Vorasidenib 组明显受益&lt;/a>;。然后安慰剂组的所有参与者都可以使用该药物。&lt;/p>; &lt;p>;直到疾病恶化或因任何原因死亡（称为无进展生存期）的中位时间为&lt;a href=&quot;https研究发现，://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/37272516/&quot; title=&quot;&quot;>;沃拉西尼组的患者寿命为 27.7 个月&lt;/a>;，而安慰剂组的患者寿命为 11.1 个月。&lt;/p >; &lt;p>;这是一个充满希望的消息，但尽管试验取得了成功，艾默顿还是被告知他无法获得该药物，因为根据早期获得药物计划 (Eams) 无法获得该药物。&lt;/p>; &lt;p>;艾默顿他每六个月进行一次扫描来监测自己的肿瘤，目前肿瘤已经稳定，他说：“令人沮丧的是，有一些东西可能会帮助我活得更长，但我却无法获得它。他们停止了临床试验，因为它非常成功。”&lt;/p>; &lt;p>;他的母亲 Dawn，62 岁，现在正在努力争取让适合的脑肿瘤患者更广泛地获得该药物。自由民主党健康和社会保健发言人黛西·库珀 (Daisy Cooper) 九月初在议会提出了有关向合适的脑肿瘤患者提供该药物的问题。卫生部长威尔·昆斯 (Will Quince) 表示，药品和保健品监管局 (MHRA) 将考虑任何申请。&lt;/p>; &lt;p>;Dawn 表示：“人们说可以等到药物获得批准，但这些患者并没有这样做。”有时间。肿瘤可以在任何阶段进展。”她已写信给该药物的制造商施维雅 (Servier)，敦促该公司在 Eams 下提供该药物。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，该药物已在美国扩大使用范围，这是一个潜在的途径埃默顿的家人表示，该案凸显了脑肿瘤治疗方法有限这一更广泛的问题。患者。他们支持脑癌慈善机构呼吁为脑肿瘤研究提供更多资金。&lt;/p>; &lt;p>;跨党派议会脑肿瘤小组二月份的一份报告发现，慈善机构国家癌症研究所的合作伙伴已资助自 2002 年有记录以来，癌症研究投入了 100 亿英镑，但其中只有 1.26 亿英镑 (1.3%) 用于脑肿瘤研究。&lt;/p>; &lt;p>;在英国，脑肿瘤导致更多 40 岁以下儿童和成人死亡比任何其他癌症。英国每年约有 12,000 人被诊断出患有原发性脑肿瘤。&lt;/p>; &lt;p>;脑肿瘤研究慈善机构的休·亚当斯 (Hugh Adams) 表示，在一代人的时间里，脑肿瘤患者的护理标准并没有明显改善。他说：“这不仅仅是获得新疗法的机会，更是希望。现在是创新思维和脑肿瘤成为临床优先事项的时候了。”&lt;/p>; &lt;p>;他说，由于英国缺乏治疗选择和开创性疗法，一些家庭正在海外寻求治疗。 MHRA 表示，任何根据 Eams 提供的药物的市场授权申请都是保密的。施维雅没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;卫生部发言人表示：“脑癌是一种毁灭性的疾病，这就是为什么我们除此之外还拨款 4000 万英镑用于该领域的研究。每年 10 亿英镑用于更广泛的健康研究。我们已经投资了每一项合适的研究应用，并且资金将继续用于进一步研究，以开发针对脑肿瘤的新疗法。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 16:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s a power game’: students accused in university rape hearings call in lawyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/sep/17/its-a-power-game-students-accused-in-university-hearings-call-in-lawyers]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T07:00:52Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d53ab1cc2f3a11e6045aeaf9f0e042071e00fc49/0_0_6652_3990 /master/6652.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=bcb2b142168a6aeb2fd9bfdd3e5ffd02&quot; alt=&quot;&quot;>;一名年轻女子在窗户前的剪影&lt;/div>;&lt;p>;被指控的男学生家长《观察家报》了解到，大学里的强奸案开始聘请律师来帮助她们避免被开除。&lt;/p>; &lt;p>;随着 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian 的数量.com/education/2021/apr/15/universities-ignoring-culture-warnings-say-campaigners&quot; title=&quot;&quot;>;大学内严重性侵犯事件不断升级&lt;/a>;，专家称女学生往往不想去警方担心延误和令人痛苦的询问，并且知道只有 1% 的强奸案最终被定罪。大学表示，越来越多的女性转而向她们进行调查，这使得各机构不得不应对复杂的案件，其中包括性行为中受色情作品启发的勒颈事件呈上升趋势。&lt;/p>; &lt;p>;一个通常由学者组成的学生行为小组支持教职员工和学生，听取双方证据，决定学生是否因性行为不当而违反规则，并应停学或开除。大学强调这不像法庭。&lt;/p>; &lt;p>;直到今年早些时候，西英格兰大学副校长兼英国大学联盟主席史蒂夫·韦斯特教授表示：“作为开除，作为一种惩罚，被告的父母通常会开始通过聘请律师来提高赌注。这是一场权力游戏，因为通常受害者没有代表，我认为这是完全不可接受和不公平的。”&lt;/p>; &lt;p>;韦斯特说，父母“很少告诉我们他们要提前这样做” ”，通常会与律师一起出席学生行为委员会的最终听证会。他担心这会“导致沉默”，受害者害怕遭到对抗性调查，而他们想通过不向警方投诉来避免这种调查。&lt;/p>; &lt;p>;他补充道：“存在巨大的不平等。在这里，这是一个大问题。律师的费用并不便宜，只有某些家庭才能负担得起。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;blockquote>; &lt;p>;这里存在巨大的不平等，这是一个大问题。大律师并不便宜&lt;/p>; &lt;footer>; &lt;cite>;史蒂夫·韦斯特教授教授&lt;/cite>; &lt;/footer>; &lt;/blockquote>; &lt;/aside>; &lt;p>;牛津大学研究人员即将发表的一项研究发现，该大学四分之一的女学生在前一年经历过某种性侵犯。&lt;/p>; &lt;p>;该报告的作者之一戴维·汉弗莱斯 (David Humphreys) 教授表示：“我们认为可能还有更多关于性行为的调查他们对其他大学进行了攻击，但因为担心调查结果而被大学镇压。”牛津大学的一位发言人表示，他们知道，根据全国情况，学生仍然“低估”性暴力和性骚扰事件。她说：“任何提出此类投诉的人都将得到倾听和支持。”&lt;/p>; &lt;p>;她补充道：“牛津大学一直在努力建立一种让我们的学生感到安全、让学生感到安全的文化。性暴力和性骚扰是不会被容忍的。”&lt;/p>; &lt;p>;莎士比亚·马蒂诺律师事务所合伙人斯米塔·贾姆达尔 (Smita Jamdar) 为大学提供有关性侵犯听证会的建议，他表示：“越来越多的学生选择提起性侵犯案件。各种各样的性行为不端行为是针对他们的大学而不是警察，而且越来越多的非常严重的指控。”她补充说，窒息和施虐受虐（S&amp;M）现在“并不罕见”。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian. com/society/2023/sep/17/hardcore-porn-choking-and-universities-left-to-tackle-rising-tide-of-sex-assaults&quot;>;硬核色情、窒息和强奸：大学留下来应对上涨的浪潮贾姆达尔说，各机构经常让她的公司介入，因为被指控的学生聘请了律师，而大学需要支持。她说：“每个人最终都会就法律原则进行争论，而这些法律原则让大多数学生行为委员会完全感到困惑。”她担心最近两起高等法院案件对受害者的影响，这两起案件是一所英国大学发现了​​一名学生有罪，但法院推翻了这一裁决，称程序不公平。&lt;/p>; &lt;p>;她说：“法院表示，由于这些都是严重指控，因此通常允许法律代理是合理的，并且你应该对提出投诉的人提出严格和探究性的问题。”法官表示，申诉人可以通过视频链接出庭，但必须回答这些问题。&lt;/p>; &lt;p>;贾姆达尔表示，大学一直在努力鼓励举报袭击事件，这“确实给工作带来了麻烦”。&lt; /p>; &lt;p>;“对于这如何适应以受害者为中心的方法，人们存在很多困惑，”她说。 “受访者的律师可以问：‘为什么你花了几个月的时间才报告此事？为什么后来你会做出这样的行为？这类问题可能会非常令人不安。”&lt;/p>; &lt;p>;高等教育政策研究所智囊团政策主任罗斯·斯蒂芬森 (Rose Stephenson) 表示：“如果大学被要求调查谋杀案，那么每个人都会接受这完全是事实。荒谬的是，但现在他们经常被期望调查相当于强奸的严重案件。”&lt;/p>; &lt;p>;她补充道：“大学应该填补刑事司法系统造成的空白，该系统缓慢且很少对强奸犯定罪。 ”她说，学生选择向大学报到“是因为他们希望那个人离开大学，这样他们就可以继续自己的生活”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 15:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American XL bully dog ban may be ineffective in short term, UK experts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/uk-news/2023/sep/17/american-xl-bully-dog-ban-may-be-ineffective-in-short-term-uk-experts-warn]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T06:00:52Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/db0e07a3fa997a204b5680d90dd3aea09a4b95d6/460_826_7273_4364 /master/7273.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=9a6e1d223eab009d93be4686cc3ff691&quot; alt=&quot;&quot;>;一只美国恶霸 XL 狗蹲伏着，看起来很凶险&lt;/div>;&lt;p>;A &lt;a href=&quot; https://www.theguardian.com/uk-news/2023/sep/15/why-are-american-xl-bullies-being-banned-and-how-will-it-work&quot; title=&quot;&quot;>;禁令专家本周末警告称，由于警察部队执行新法律的资源有限，而且法院可能会积压案件，因此针对美国XL恶霸犬的打击措施可能在短期内无效。&lt;/p>; &lt;p>;一些警察部队只有一两名训练有素的养狗立法官员。警方和法院可能需要处理数百起 XL 恶霸犬主人寻求禁令豁免的案件。&lt;/p>; &lt;p>;英国首席兽医官周六表示 &lt;a href=&quot;https:// www.theguardian.com/uk-news/2023/sep/16/no-cull-american-xl-bully-dogs-uk-despite-ban-new-rules#:~:text=Rishi Sunak 周五宣布，疑似成为 XL 恶霸。” title=&quot;&quot;>;在一系列攻击之后，XL 恶霸狗不会被扑杀&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;e72cf65de3a3d672bdb262e7bcc36d4f9f8bfd31&quot;>; &lt;img src=&quot;https:// /media.guim.co.uk/e72cf65de3a3d672bdb262e7bcc36d4f9f8bfd31/65_79_2429_1457/1000.jpg&quot; alt=&quot;Ian Price&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Ian Price，52 岁，被袭击并杀害狗，被认为是斯塔福德郡斯托纳尔的 XL 恶霸。&lt;/span>; &lt;span>;照片：斯塔福德郡警察&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;Ian Price，52 岁，被描述为“支柱”社区”，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/uk-news/2023/sep/15/man-dies-after-dog-attack-in-west-midlands&quot; title=&quot;&quot; >;周四在斯塔福德郡斯托纳尔村被两名疑似XL恶霸袭击后死亡。&lt;/p>; &lt;p>;如果可以向法庭证明，狗可以免受《危险狗法》的约束根据 1997 年提出的一项修正案，它并不危险。在英格兰、威尔士和苏格兰，大约有 3,500 只狗被列入豁免狗的索引中。它们必须在公共场所进行绝育、植入芯片和戴上口套。&lt;/p>; &lt;p>;危险犬类专家证人、沃里克郡警察局前犬类立法官员迈克尔·巴尼特 (Michael Barnett) 表示，资源有限，可能需要数百人才能完成。对于那些希望其 XL 恶霸犬获得豁免的人来说，法庭需要花费数小时的时间。&lt;/p>; &lt;p>;如何将 XL 恶霸犬注册为豁免并被裁定不对公众构成威胁的详细信息尚未公布。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;巴尼特说，大型警察部队可能只有五到六名训练有素的警犬立法官员可以在案件中提供证据，而较小的警察部队只有一到两名。&lt;/p>; &lt;p>;“资源根本不存在目前系统还无法应对它，”他说。 “这是一种下意识的反应，他们会更好地考虑负责任的所有权、负责任的饲养以及深入研究许可。”&lt;/p>; &lt;p>;XL 恶霸犬不是法律认可的品种，政府召集一个专家小组来定义该品种，以期在今年年底前实施禁令。&lt;/p>; &lt;p>;肯特动物行为咨询公司主管丹尼尔·肖 (Daniel Shaw) 表示：“很可能有法庭上有很多争议。我认为针对某一品种并不是正确的做法。我们自 1991 年起就制定了《危险狗法案》，禁止某些品种的狗，而在过去 20 年里，狗咬伤事件有所增加。”&lt;/p>; &lt;p>;总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 于周五宣布禁止 XL 恶霸狗，并警告说它们“对我们的社区构成威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;从 2001 年到 2021 年，英格兰和威尔士平均每年约有 3 人因狗袭击而死亡，但死亡人数突然增加， XL 恶霸犬参与了大量的袭击事件。 2022 年，英格兰和威尔士有 10 人因狗咬伤而死亡。&lt;/p>; &lt;p>;危险狗评估员、前大都会警犬管理员杰弗里·特纳 (Jeffrey Turner) 表示，任何新法律都不太可能产生短期影响。他说，那些养有潜在危险狗的不负责任的主人最不可能遵守规定，而且执法将需要大量时间。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“可能会有很多狗参与其中。我对被咬伤的人和失去家人的人表示同情。我能理解公众的强烈抗议，所以公众必须做点什么。我希望他们能够建立最佳实践来完成工作。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/live /2023/sep/15/conservatives-labour-rishi-sunak-keir-starmer-uk-politics-latest-news&quot;>;动物福利组织批评美国 XL 恶霸禁令，称他们“深切关注”缺乏证据 –事情发生了&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;活动组织 Bully Watch 提高了人们对 XL 恶霸犬袭击事件的认识，并呼吁禁止。动物福利慈善机构英国皇家防止虐待动物协会 (RSPCA) 表示，品种并不是狗攻击行为的可靠预测指标，政府应重点关注确保负责任的狗主人。&lt;/p>; &lt;p>;XL 恶霸犬是一种现代品种的狗，是在20 世纪 90 年代，被认为是由多种品种培育而成，其中包括美国比特斗牛犬。成年雄性的体重可超过57公斤（约9公斤）。&lt;/p>; &lt;p>;英国首席兽医官Christine Middlemiss博士表示，政府将对禁令采取“特赦”方式，因此不会出现周六，她在 BBC 广播 4 台的《Today》节目中说道：“因此，那些已经养了这些狗的人，其中一些将能够很好地融入社会、管理良好、训练有素——您需要注册并采取某些行动。你的狗需要绝育。在公共场合外出时，需要给它戴上口套，并拴上狗绳，并为其投保。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，如果您遵守这些行为，这意味着我们将知道这些狗在哪里，这将是一个巨大的损失。”受益，那么，是的，你绝对可以养你的狗。”&lt;/p>; &lt;p>;政府表示，拥有、饲养、赠送或出售 XL 恶霸犬将构成犯罪。据说会有一个过渡期，具体细节还有待确认。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 14:52:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Increase benefits by inflation, top Tory urges Rishi Sunak]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/sep/17/increase-benefits-by-inflation-top-tory-urges-rishi-sunak]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T05:00:51Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4a7388d94aafdbeb86c40557baa6382e9468eaa7/0_311_8640_5184 /master/8640.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=0caa73cc363a47debff550650d031fc4&quot; alt=&quot;&quot;>;伯明翰百年广场，西米德兰兹市长安迪·街说，人们正在生活成本危机中挣扎。&lt;/ div>;&lt;p>;在里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 拒绝承诺根据通货膨胀增加福利后，一位资深保守党人士呼吁他的政党确保福利申请人明年不会被实际削减。&lt;/p>; &lt;p>;安迪西米德兰兹郡市长、伦敦以外最资深的保守党议员斯特里特表示，该党此前承诺根据通货膨胀增加普遍信贷等福利，这已成为该党致力于帮助低收入者的“真正象征”。&lt;/ p>; &lt;p>;对政策的担忧&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/society/2023/sep/08/jeremy-hunt-warned-against-real-terms-benefits-cut-in-秋季声明” title=&quot;&quot;>;自据称财政大臣杰里米·亨特 (Jeremy Hunt) 正在考虑以低于通货膨胀的水平增加福利以来，他一直在努力应对公共财政紧张和保守党要求在大选前减税的问题。下一次大选。苏纳克随后拒绝排除在最近的印度之行期间涨幅低于通胀的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;福利通常会根据去年 9 月的通胀率在每年 4 月增加。这意味着增幅约为 7%。由于预计春季通胀率将低得多，亨特可能会辩称 7% 的涨幅太高了。&lt;/p>; &lt;p>;斯特里特已成为该党自由派的主要声音，他呼吁亨特和苏纳克根据通货膨胀增加福利，就像他们今年所做的那样。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为总理在这件事上没有犹豫过，”斯特里特说。 “这似乎非常清楚，通过通货膨胀进行升级的决定非常重要。我们将再次面临这个决定，我非常清楚 - 这必须再次发生，因为那是一个真正的象征。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;be6062c83b0eec77a7ac082d46e4ecb474ed5c22&quot;>; &lt;img src=&quot;https: //media.guim.co.uk/be6062c83b0eec77a7ac082d46e4ecb474ed5c22/10_283_6690_4014/1000.jpg&quot; alt=&quot;西米德兰兹郡保守党市长安迪·街表示，随着通货膨胀提高福利是帮助低收入者的“真正象征”。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;西米德兰兹郡保守党市长安迪·斯特里特 (Andy Street) 表示，通过通货膨胀提高福利是帮助低收入群体的“真正象征”。&lt;/span>; &lt;图片来源：Christopher Thomond/The Observer&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;“毫无疑问，这座城市（伯明翰）有很大一部分人确实受到了目前生活成本危机，我不会以任何方式质疑这一点。所有的全国性问题都在这里展开，甚至可能更加明显，从燃料匮乏到实际工资下降。”&lt;/p>; &lt;p>;工作和养老金部此前曾表示，今年政府将福利增加了 10% 以上。今年“保护最弱势群体免受高通胀的影响”。亨特可能会在 11 月 23 日发表的秋季声明中宣布他关于提高福利的决定。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href= &quot;https://www.theguardian.com/society/2023/sep/04/poor-people-surviving-not-living-as-uk-social-contract-collapses-says-report&quot;>;穷人“生存而不是生活”报告称，随着英国社会契约崩溃，分析表明，政府距离到 2030 年将英国贫困人口减少一半的目标还很遥远，而这一承诺是其作为联合国 2015 年可持续发展目标。外交大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 将在本周的峰会上讨论这些目标。&lt;/p>; &lt;p>;Resolution Foundation 智库首席经济学家 Adam Corlett 的研究发现，绝对贫困2015-16 年至 2020-21 年期间从 20% 下降至 17%。此后，由于能源价格冲击、临时流行病支持的取消、持续的福利削减、住房成本上升以及整体疲软的经济状况，贫困率一直在上升。 Corlett 预计 2029-30 年的绝对贫困率将高于 2020-21 年。目前预计儿童贫困率将从 27% 略微上升至 28%。&lt;/p>; &lt;p>;“本十年后半叶经济预测的变化可能很容易改变这种长期的、不确定的前景； Corlett 表示：“但目前，英国远未走上实现其减贫承诺的正轨，甚至还没有取得值得信赖的表现，而且随着时间的推移，满足目标所需的变革速度不断增加。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 14:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia-Ukraine war live: Nato chief warns of no swift end to war; Russian missiles hit agricultural facility in Odesa]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/live/2023/sep/17/russia-ukraine-war-live-nato-chief-warns-of-no-swift-end-to-war-russian-missiles-hit-agricultural-facility-in-odesa]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T06:18:38Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/5dd58a278ac9020386c34d75badc2a6204513a33/0_66_6080_3649 /master/6080.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=bcb77031b24f54c2a7f3aebfda4984fe&quot; alt=&quot;&quot;>;乌克兰陆军第 47 旅的士兵与豹 2 在扎波罗热州托克马克前线。&lt;/div >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 14:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Tories warn: if we can’t offer policies to win over young, we’re ‘sunk’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/sep/17/senior-tories-warn-rishi-sunak-young-people-under-40s-net-zero-renters]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T05:00:50Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e06177017007ef0180a1736828c5d21cd48a249c/0_67_2000_1200/master/2000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=d3ac41c1fc1c3e32437979595285acf7&quot; alt=&quot;&quot;>;Rishi Sunak leaving No 10&lt;/div>;&lt;p>;Senior Tories are urging Rishi Sunak to use his next manifesto to address their party&#39;s alarming unpopularity among younger voters, amid increasing concern that the Conservatives could be “sunk” without urgent action to win over the under-40s.&lt;/p>; &lt;p>;With mounting anxiety among moderate Tories that the party is &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2023/jul/01/observer-view-on-rishi-sunak-lack-of-commitment-to-environment&quot; title=&quot;&quot;>;failing to prioritise policies on net zero&lt;/a>; and help for renters that could attract younger voters, Tom Tugendhat, the cabinet minister who is among the figureheads of the party&#39;s liberal wing, has become one of the most senior figures to publicly urge a rethink.&lt;/p>; &lt;p>;In comments to a gathering of the moderate Tory Reform Group, the security minister warned that the party can no longer “sit around” and assume that voters will simply turn to the party as they get older – an assumption he warned may no longer be true.&lt;/p>; &lt;p>;“There isn&#39;t a Conservative in the country that doesn&#39;t believe the opportunity for people to have a home, a family – whatever that family looks like – is vital and we need to be the party of aspiration, helping people achieve that ideal with Conservative policies,” he told the gathering last week.&lt;/p>; &lt;p>;He added: “There are areas where we can be doing more, especially when it comes to young people and the next generation.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/may/30/what-is-the-tory-partys-problem-with-millenials&quot;>;Why are millennials so turned off by the Tory party?&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“We need to ensure that young people have those opportunities to help them get ahead and we can&#39;t leave them behind. Let&#39;s look at what we offer to the under-30s, especially when it comes to any future manifesto.&lt;/p>; &lt;p>;“There once was a time when people said that the electorate become Conservative at 40. I&#39;m not sure that&#39;s necessarily true any more but we can&#39;t sit around and just wait for that to happen.”&lt;/p>; &lt;p>;Tugendhat said any offer to young voters had to include sticking with the party&#39;s commitments to achieving net zero by 2050, despite increasing unease over the policy on the Tory right. “We know the type of policies young people want to see from us, too – we know they care about the environment and as Conservatives this echoes our own commitment to conservation,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;“That&#39;s one of the reasons why we need to keep the green policies, which we can see creating thousands of jobs and boosting our greener infrastructure.”&lt;/p>; &lt;p>;His comments come as the latest Opinium poll for the &lt;em>;Observer&lt;/em>; reveals Labour maintains a 15-point lead over the Tories with a crucial party conference season now rapidly approaching. The results indicate that Labour has a 46-point lead among voters aged between 18 and 34. Opinium polls over the last year have regularly recorded a Labour lead among the age group of 40 points or more.&lt;/p>; &lt;p>;Tugendhat&#39;s views reflect wider concerns among MPs. Former minister Stephen Hammond, the MP for Wimbledon, said: “It is difficult to disagree with Tom&#39;s comments. If we don&#39;t have policies that resonate with the next generation of voters we are sunk. We need to build more, drive environmentally friendly growth and [create] the skills for the jobs in the tech world of the future.”&lt;/p>; &lt;p>;Liberal Tories have been pushing hard for the party to show more enthusiasm for pro-green policies, after &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/sep/09/rishi-sunak-tells-g20-uk-will-resist-hair-shirt-policies-on-net-zero-pledge&quot; title=&quot;&quot;>;Sunak recently criticised a “hair shirt”&lt;/a>; approach to tackling the climate crisis.&lt;/p>; &lt;p>;The chancellor, Jeremy Hunt, has also vowed not to adopt Joe Biden&#39;s “subsidy bowl” approach, referring to the president&#39;s&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2022/aug/16/biden-signs-inflation-reduction-act-landmark-healthcare-climate-bill&quot; title=&quot;&quot;>; Inflation Reduction Act&lt;/a>; designed to help the US achieve a net zero carbon economy.&lt;/p>; &lt;p>;There has also been &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/money/2023/aug/10/no-fault-eviction-proceedings-highest-six-years-england&quot; title=&quot;&quot;>;frustration over a delay to renter reforms&lt;/a>; that would have handed tenants in England more protection.&lt;/p>; &lt;p>;Meanwhile, Sunak is also under pressure from the right of the party not to abandon the pensions triple lock, with the Treasury understood to be exploring ways for a temporary tweak to the policy that could save £1bn.&lt;/p>; &lt;p>;Siobhan Aarons, national chair of the Tory Reform Group, said: “More needs to be done to address intergenerational unfairness. This doesn&#39;t mean we have to scrap the triple lock to punish one set of voters to support another, but we must show we understand the challenges facing those in their 20s, 30s and 40s.&lt;/p>; &lt;p>;“It is by no means a coincidence that people are more likely to vote Conservative now when they turn 50. What is our offer to younger generations? It cannot just be more of the same.&lt;/p>; &lt;p>;“Any sensible manifesto next year needs policies focused on housing, rental reform, childcare costs, infrastructure investment across the UK (not just London) and greener policies. After 13 years, this government needs to be bolder in driving jobs and economic growth which will benefit generations of voters.”&lt;/p>; &lt;p>;Concerns about the offer to younger voters have been rumbling all year among Tory moderates. Bim Afolami, a former Tory vice-chair until he resigned during Boris Johnson&#39;s prime ministership, &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/may/29/failure-to-appeal-to-millennials-existential-challenge-to-tory-party-sunak-warned&quot; title=&quot;&quot;>;warned that the issue could be “existential” for the party&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/sep/17/rishi-sunak-tories-image-under-40s-younger-people-britain-net-zero&quot;>;Are you listening to us, Rishi Sunak? How the Tories can boost their image with under-40s&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;He was speaking as part of a report by the centre-right Onward thinktank in May that showed that nearly two-thirds of millennials said the Tories deserved to lose the next election. It concluded that those aged between 25 and 40 saw the Tories as dishonest, incompetent and out of touch.&lt;/p>; &lt;p>;While there is a push to focus on young voters in the next manifesto, the issue is a long-running one. Even in the party&#39;s clear win at the last election, the Tories only secured 19% support among 18 to 24-year-olds.&lt;/p>; &lt;p>;While an ageing population and huge support among older voters meant the lack of support from the young did not stop the Tories winning a majority, voters aged 40 and under could cast more votes than baby boomers at next year&#39;s election.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 13:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rolling Stone founder Jann Wenner removed from Rock and Roll Hall of Fame board]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/music/2023/sep/17/rolling-stone-founder-jann-wenner-removed-from-rock-and-roll-hall-of-fame-board]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T02:10:28Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6e5b0561c841f95f3007bed915633f747512a8a5/0_156_3500_2099 /master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=127f2091589bdcf9ad4e5764c8fe90ce&quot; alt=&quot;&quot;>;Jann Wenner 于 2022 年在纽约。Wenner，滚石杂志的创始人，也是 The Rock 的联合创始人&amp;amp;滚石名人堂已被除名。&lt;/div>;&lt;p>;滚石杂志联合创始人、摇滚名人堂联合创始人 Jann Wenner 已被除名在发表了被视为诽谤黑人和女性音乐家的言论后，詹恩·温纳 (Jann Wenner) 已被从摇滚名人堂基金会董事会中除名，”周六，即温纳在《纽约时报》采访中发表评论的第二天，霍尔说。&lt;/p>; &lt;p>;77 岁的温纳代表没有立即回应置评。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>; &lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/music/2022/sep/16/jann-wenner-rolling-stone-interview-memoir&quot;>;滚石乐队的 Jann Wenner ：“有些评论实在令人难以忍受”&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;这场争议源于温纳在宣传他的新书《大师》时接受的采访，其中采访了音乐家鲍勃·迪伦、杰里·加西亚、米克·贾格尔、约翰·列侬、布鲁斯·斯普林斯汀、皮特·汤森德和 U2 的波诺——都是白人和男性。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及为什么他不采访女性或黑人音乐家时，温纳回答道：“这并不是说他们是虽然不善言辞，但还是去和 Grace Slick 或 Janis Joplin 进行深入的交谈吧。请做我的客人。你知道，乔尼·米切尔并不是一位摇滚哲学家。在我看来，她没有达到那个标准。”他告诉《泰晤士报》。&lt;/p>; &lt;p>;“黑人艺术家——你知道，史蒂夫·旺德，天才，对吧？我想当你使用像“大师”这样广泛的词时，错误就在于使用这个词。也许是马文·盖伊，或者柯蒂斯·梅菲尔德？我的意思是，他们只是没有达到那个水平。”Wenner 说。&lt;/p>; &lt;p>;Wenner 于 1967 年创立了《滚石》，并担任其编辑或编辑总监直至 2019 年。他是摇滚厅的联合创始人of Fame 于 1987 年推出。&lt;/p>; &lt;p>;在采访中，温纳似乎承认他将面临强烈反对。 “出于公共关系的考虑，也许我应该去找一位黑人和一位女性艺术家，将他们纳入其中，而这些艺术家并没有达到同样的历史标准，只是为了避免这种批评。”&lt;/p>; &lt;p >;去年，《滚石》杂志公布了有史以来最伟大的 500 张专辑，其中盖伊的《What&#39;s Going On》排名第一，米切尔的《Blue》排名第三，Wonder 的《Songs in the Key of Life》排名第四，Prince 的《Purple Rain》和排名第 8 的《革命》和排名第 10 的劳伦·希尔女士的《劳伦·希尔的错误教育》。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 10:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[California sues oil companies claiming they downplayed the risk of fossil fuels]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/17/california-sues-oil-companies-claiming-they-downplayed-the-risk-of-fossil-fuels]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-17T00:20:10Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e7bfc2882cff0fcb091e8930d51e7941571bc95c/0_180_3933_2360 /master/3933.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=9667915cc5a988c6e9279711915c50cb&quot; alt=&quot;&quot;>;加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆向记者发表讲话。该州已对一些全球最大的石油和天然气公司提起诉讼。&lt;/div>;&lt;p>;加州已对一些全球最大的石油和天然气公司提起诉讼，声称他们欺骗公众并淡化所带来的风险&lt;/p>; &lt;p>;向旧金山州高等法院提起的民事诉讼还寻求设立一个由这些公司资助的基金，以支付毁灭性风暴和火灾后的恢复工作费用。民主党州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 在一份声明中表示，诉讼中点名的公司——埃克森美孚、壳牌、雪佛龙、康菲石油公司和英国石油公司——应该承担责任。&lt;/p>; &lt;p>;“50多年来，石油巨头一直在撒谎。对我们来说——掩盖了这样一个事实，即他们很早就知道他们生产的化石燃料对我们的星球有多么危险，”纽瑟姆说。 “加州纳税人不应该为数十亿美元的损失买单——野火摧毁了整个社区，有毒烟雾堵塞了我们的空气，致命的热浪，破纪录的干旱烧焦了我们的水井。”&lt;/p>; &lt;p>;长达 135 页的投诉称，这些公司至少从 20 世纪 60 年代就知道燃烧化石燃料会使地球变暖并改变气候，但他们在公开声明和营销中淡化了迫在眉睫的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;诉讼称，早在 20 世纪 50 年代，这些公司的科学家就知道气候影响将是灾难性的，而且社区和政府能够做出反应的时间窗口很短。&lt;/p>; &lt;p>;相反，诉讼称，这些公司至少早在 20 世纪 70 年代就开始了一场虚假信息宣传活动，旨在抹黑关于气候变化日益增长的科学共识，并质疑与气候变化相关的风险。&lt;/p>; &lt;p>;美国石油协会，一个也被命名为行业组织在诉讼中，他表示气候政策应该在国会而不是法庭上进行辩论。&lt;/p>; &lt;p>;“这场针对美国基础工业及其工人发起毫无根据的政治化诉讼的持续、协调一致的运动只不过是一种干扰该研究所高级副总裁瑞安·迈耶斯 (Ryan Meyers) 在一份声明中表示：“这种做法剥夺了重要的全国性对话的机会，也是对加州纳税人资源的巨大浪费。”壳牌公司的一份声明也呼应了这一点，该公司表示，法庭不是适当的法庭。解决全球变暖问题的场所。&lt;/p>; &lt;p>;“应对气候变化需要采取全社会协作的方法，”该能源公司表示。 “我们同意现在需要对气候变化采取行动，我们完全支持社会向低碳未来过渡的需要。”&lt;/p>; &lt;p>;加利福尼亚州的法律行动加入了各州和市政府最近提起的类似诉讼。 &lt;/p>; &lt;p>;“加州的诉讼进一步增强了追究大型石油公司数十年欺骗行为责任的势头，并确保遭受化石燃料极端天气和缓发灾害（例如，海平面上升”，忧思科学家联盟的凯西·穆尔维 (Kathy Mulvey) 说道。&lt;/p>; &lt;p>;在谈到法律诉讼时，加利福尼亚州总检察长罗布·邦塔 (Rob Bonta) 在一份声明中表示，这些公司“向我们灌输谎言和不实事实，以进一步推动他们的行为”。创纪录的利润是以牺牲我们的环境为代价的。受够了。”&lt;/p>; &lt;p>;诉讼中的指控包括指责这些公司制造或加剧了加州的气候变化、虚假广告、破坏自然资源以及在气候变化问题上欺骗公众的非法商业行为。&lt;气候完整性中心主席理查德·威尔斯在一份声明中表示，“加州决定将大型石油公司告上法庭，这是一场迅速扩大的法律斗争的一个分水岭，这场斗争旨在追究主要污染者数十年来的责任。气候谎言……加州人一直生活在化石燃料工业造成的气候紧急状态中，现在该州正在采取果断行动，让这些污染者付出代价。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 08:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Liz Truss to claim her economic plan would have saved government £35bn]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/politics/2023/sep/16/liz-truss-to-claim-her-economic-plan-would-have-saved-government-35bn]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-16T22:18:26Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/2a02f9051eba36ad30011338ccf49038ce88f846/0_58_2278_1367 /master/2278.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6127aedcb2350375962bdcd3b58f950e&quot; alt=&quot;&quot;>;Liz Truss&lt;/div>;&lt;p>;Liz Truss 将声称 Rishi Sunak 政府的支出比她多 350 亿英镑周一的一次演讲中，这位短命的首相将利用在政府研究所的一次演讲来捍卫和解释她的执政时间，距她患病已近一年了。命中注定的迷你预算帮助结束了她的首相任期。&lt;/p>; &lt;p>;据《电讯报》报道，特拉斯将指出，根据她的计划，2023-24 年将节省 184 亿英镑，2024 年还可节省 171 亿英镑-25.&lt;/p>; &lt;p>;“我想要做的是通过抑制支出并不允许在即将到来的支出审查期间发生任何新的支出来改变支出轨迹，”该报报道她会说。 &lt;/p>; &lt;p>;“考虑到通货膨胀水平，不重新启动支出审查代表着对支出采取强硬态度。”&lt;/p>; &lt;p>;她会说，这一决定将在 2023 年节省 136 亿英镑——与苏纳克的公共支出计划相比，2024-25 年将节省 24 亿英镑，2024-25 年将节省 123 亿英镑。&lt;/p>; &lt;p>;根据工资而非通货膨胀增加福利的计划也将在两年内节省 96 亿英镑。&lt;/p>; &lt;p>;“与我们现在的支出相比，我们将在 2023-24 年节省 184 亿英镑，在 2024-25 年节省 171 亿英镑，”她会说。&lt;/p>; &lt;p>;她会补充道： “即使是这些微薄的储蓄也没有得到议会党的支持。&lt;/p>; &lt;p>;“对于我们这些希望看到规模较小的政府的人来说，这是一个非常严重的问题，而目前对支出进行重大改变根本无法实现。拥有足够的政治支持。”&lt;/p>; &lt;p>;这是这位前保守党领袖最新的公开干预，他在去年夏天的保守党党魁竞选中击败了苏纳克，并于 10 月辞职。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 06:52:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>