<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Chair of China’s Evergrande reportedly put under police surveillance]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/chair-china-evergrande-reportedly-put-under-police-surveillance]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T07:09:27Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/ab8bffc1eaeda45fee49d1894193643d0ec7947e/27_16_4862_2918 /master/4862.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=4b80dc4a9f6552c5f1cdd358313ffa3e&quot; alt=&quot;&quot;>;中国房地产开发商恒大集团位于淮安的住宅小区。&lt;/div>;&lt;p>;中国恒大集团董事长据报道，由于另一次未能支付债券，这家全球负债最重的房地产开发商的未来进一步受到怀疑，该集团已受到警方监视。&lt;/p>; &lt;p>;1996 年创立恒大的许家印本月早些时候被带走据彭博社报道，目前正在指定地点受到监视。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚为什么许可能会被监视居住，这不属于正式拘留或警方逮捕，也不意味着他会被监视居住。被指控犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，恒大集团在中国大陆的主要子公司恒大地产未能支付40亿元人民币（4.5亿英镑）债券的本金和利息。&lt;/p>; &lt;p>;恒大表示，无法出售新债，这是其拟议重组计划的关键部分，因为该公司正在接受中国当局的调查。&lt;/p>; &lt;p>;该公司曾经是中国最大的房地产开发商，于 2021 年被发现 &lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2021/dec/31/evergrande-chinese-property-sectors-debt-crisis-to-intensify-in-2022&quot;>;面临超过 300 美元的困境随着政府官员加强对房地产行业的审查，负债达 10 亿美元。其流动性危机很快使其成为中国房地产行业困境的象征。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，该公司制定了一项计划，通过与其香港上市子公司相关的票据补偿投资者，这些子公司包括一家电动汽车公司和恒大已取消原定于本周与债权人举行的会议，目前无法针对这些业务发行新票据。&lt;/p>; &lt;p>;该公司将在香港面临法庭听证会可能会迫使其清算的清盘请愿书。原定于 7 月举行的听证会现定于 10 月 30 日举行。&lt;/p>; &lt;p>;8 月，恒大 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/aug /18/chinas-struggling-property-giant-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us&quot;>;在纽约申请第15章破产保护&lt;/a>;，以保护其美国资产，因为该公司希望进行重组它的财务状况。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 15:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovakia election approaches, with controversial former prime minister leading polls – Europe live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/live/2023/sep/27/slovakia-election-robert-fico-smer-polls-europe-latest-updates]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T07:45:51Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/7f96f39fb7be54c95be3046e773d75abe5ead18e/0_133_4000_2401 /master/4000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=42425a5b9f01c8f0ed80c0609955fd37&quot; alt=&quot;&quot;>;斯洛伐克社会民主党 (Smer) 党领袖罗伯特·菲科 (Robert Fico) 于 9 月 26 日在布拉迪斯拉发举行电视辩论.&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 15:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Military exercises near Taiwan aimed at combating ‘arrogance’ of separatists, says China]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/china-military-excercises-near-taiwan]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T04:56:55Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/96b7811a4523130668cb7d9b16a5da3be2b59d11/0_303_4453_2672 /master/4453.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=5b7ad79fa6e31c9f361bdaedacdf73c3&quot; alt=&quot;&quot;>;中国航母山东号受到台湾基隆级军舰的监视。&lt;/div>;&lt;p>;中国政府表示台北报告近几周军事活动有所增加，包括在面向台湾的陆地上进行演习后，最近在台湾附近举行的演习旨在打击分裂主义势力的“傲慢”。&lt;/p>; &lt;p>;台湾，中国声称是台湾其领土——台北否认这一说法——本月表示观察到数十架战斗机、无人机、轰炸机和其他飞机，以及军舰和中国山东舰在附近活动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/11/china-military-warship-fighter-plane-activity-around-taiwan&quot;>;中国军事活动频率增加&lt;/a>;该岛国防部长周六表示，这增加了事件“失控”并引发意外冲突的风险。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot; https://www.theguardian.com/world/2023/sep/13/china-unveils-taiwan-economic-integration-plan-as-warships-conduct-manoeuvres-off-coast&quot;>;中国公布台湾经济“一体化”计划军舰在近海进行演习&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;在北京举行的例行新闻发布会上被问及中国演习的增多时，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/world/2023/sep/18/taiwan-china-conflict-destroy-military-activities-fighter-jets&quot;>;台湾对风险增加的担忧&lt;/a>;，中国台湾事务办公室发言人朱凤莲表示，解放军朱说：“目的是坚决打击台独分裂势力的嚣张气焰和谋独行径。”挑衅台独的行为整天在继续，解放军捍卫国家主权和领土完整的行动也始终在进行。” “希望广大台湾同胞分清是非，坚决反对台独，与我们一道维护台海和平稳定。”&lt;/p>; &lt;p>;中国武装力量尚未明确表态提及或评论了正在进行的演习 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/19/general-li-shangfu-china-defence-minister-missing-xi -jinping-vetting&quot;>;中国国防部长李尚赋从公众视野中失踪&lt;/a>;。有消息人士告诉路透社，他正在接受腐败调查。&lt;/p>; &lt;p>;台湾民选政府表示，只有岛内人民才能决定他们的未来，并多次提出与中国进行谈判，但遭到北京方面的拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;台湾民选政府表示，只有岛内人民才能决定他们的未来。 p>; &lt;p>;台湾国防部周三报告了中国的进一步军事行动，称在过去 24 小时内发现并响应了 16 架进入台湾防空识别区的中国飞机。&lt;/p>; &lt;p>;其中， 12 号跨越了台湾海峡的中线，在中国去年 8 月开始定期穿越台湾海峡之前，这条线一直是两岸之间的非正式屏障。&lt;/p>; &lt;p>;周四，台湾将发射第一艘八艘国产潜艇是其加强对华防御计划的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;朱在被问及这些潜艇时表示，台湾执政的民进党“以武谋独”的努力只会加剧紧张局势， “将台湾人民推入危险境地”。&lt;/p>; &lt;p>;台湾国防部上周也采取了不同寻常的举措，宣布正在监视中国在与台湾相对的福建省举行的演习。台湾通常只提供有关岛屿周围天空和水域演习的详细信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 13:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[X/Twitter scraps feature letting users report misleading information]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/27/xtwitter-scraps-function-letting-users-report-misleading-information]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T03:34:29Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/b472045c3d4852a1206dcd7fbec3914c599a944c/0_0_8256_4954 /master/8256.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6a7b6d1eddab53d42023bea6497295ab&quot; alt=&quot;&quot;>;X 和 Twitter 徽标&lt;/div>;&lt;p>;X（以前称为 Twitter）公司已删除了该功能就在澳大利亚议会就原住民声音进行公投的几周前，人们可以举报包含误导性信息的推文。&lt;/p>; &lt;p>;自 2021 年以来，美国、澳大利亚和韩国等国家的 X 用户已经能够标记他们认为包含误导性信息的推文，以供公司员工审查——与公司报告滥用或仇恨言论的其他流程分开。&lt;/p>; &lt;p>;该功能已在美国、澳大利亚推出自 2021 年 8 月以来，该工具已扩展到巴西、菲律宾和西班牙，并于 2022 年初扩展到巴西、菲律宾和西班牙，当时该公司的管理层注意到了这种工具在选举期间的重要性。然而，根据数字平台评论团体 Reset Australia 的说法，该工具在过去一两周内已从这些市场中删除。&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;a href=&quot;https: //www.theguardian.com/email-newsletters?CMP=copyembed&quot;>;注册澳大利亚卫报的免费上午和下午电子邮件通讯，获取每日新闻摘要&lt;/a>;&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;/li>; &lt; /ul>; &lt;p>;在周三发表的一封公开信中，Reset Australia 表示，距离议会就原住民声音进行公投仅几周后，Reset Australia 就被取消了，并且“对澳大利亚来说正处于灾难性的时刻”，这“非常令人担忧”。如果该工具被故意删除，“选举的完整性”。&lt;/p>; &lt;p>;我们联系 X 征求意见，并在自动回复中说：“现在很忙。请稍后再回来查看。”&lt;/p>; &lt;p>;该网站的所有者埃隆·马斯克 (Elon Musk) 将反对审查平台上的内容作为他接管 Twitter 的一个关键原因。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚选举委员会之间的通讯委员会和 X &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/australia-news/2023/sep/21/aec-twitter-x-struggles-posts-violence-disinformation-removal&quot;>;由澳大利亚卫报获得&lt; /a>; 上周透露，委员会内部对 X 未能采取行动删除煽动针对其工作人员的暴力行为和宣扬有关选举过程的虚假信息的帖子感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;AEC 专员汤姆·罗杰斯 (Tom Rogers) 表示 &lt;a href=&quot; https://www.theguardian.com/australia-news/2023/sep/21/aec-twitter-x-struggles-posts-violence-disinformation-removal&quot;>;在社交媒体平台上对员工发出隐晦的威胁&lt;/a>;无论它们在哪个平台上，都很难删除。&lt;/p>; &lt;p>;AEC 的一位发言人表示，该委员会有自己的途径将内容提交给 X。&lt;/p>; &lt;p>;“有一个途径AEC 仍然可以将内容提交给 X，我们也利用它，”该发言人表示。 “但是，我们对向社交媒体平台举报的事项有很高的门槛，并且对此很现实。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https:// www.theguardian.com/australia-news/2023/sep/21/aec-twitter-x-struggles-posts-violence-disinformation-removal&quot;>;AEC 努力让 Twitter 删除“煽动暴力”和传播“虚假信息”的帖子” 在声音之前&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“AEC 明白，AEC 在平台上的响应速度总是比在平台上更快、更有效地反击有关选举过程的不正确说法。 ”&lt;/p>; &lt;p>;发言人表示，在过去的一年中，社交媒体平台的响应能力发生了转变，而不仅仅是 X。&lt;/p>; &lt;p>;“有些问题与什么有关我们会考虑煽动暴力或隐晦的威胁，我们认为应该采取行动。这种情况有时会发生，但情况并非总是如此。”&lt;/p>; &lt;p>;在 5 月份向数字平台游说团体 Digi 提交的一份关于遵守自愿行业错误信息和虚假信息代码的报告中，Twitter 指出了其社区注释功能– 用户可以事实上检查一条推文，如果有足够多的用户批准它，它就会作为附加上下文添加到推文中 – 作为平台如何打击错误信息。&lt;/p>; &lt;p>;“我们知道误导性信息很复杂，不断发展，有时隐藏在问题或意见后面，”该公司表示。 “为了确保人们在 Twitter 上更好地了解情况，我们推出了社区注释，这是我们提供背景信息和呈现可信信息的方法。&lt;/p>; &lt;p>;“随着社区注释在平台上、Twitter 内部以及公共场合的快速发展，该产品为我们公司和使用我们服务的人们带来了深刻的转变。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个优先发展领域，植根于 Twitter、平台和内容审核实验、政策、和产品。它还以正在进行的研究、评估和咨询为基础。”&lt;/p>; &lt;p>;这一变化是在联邦政府面临反对派压力&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/australia-news /2023/jul/18/labor-social-media-regulation-laws-free-speech-coalition&quot;>;废除一项法案草案&lt;/a>;，该法案将授予澳大利亚通信和媒体管理局 (Acma) 执行该守则的权力平台。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 12:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Revealed: Europe’s role in the making of Russia killer drones]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/revealed-europes-role-in-the-making-of-russia-killer-drones]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T04:00:48Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/b6122af4319a7e5afc33acb34bf8ac7371152de0/0_406_6016_3610 /master/6016.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=d79476e5e15eb31fe2f1d3178c5a397d&quot; alt=&quot;&quot;>;Shahed-136 无人机&lt;/div>;&lt;p>;最近对乌克兰城市的袭击中使用的伊朗神风特攻队无人机是基辅向其西方盟友发送的一份秘密文件显示，该产品充满了欧洲部件，其中呼吁使用远程导弹攻击俄罗斯、伊朗和叙利亚的生产基地。&lt;/p>; &lt;p>;在一份长达 47 页的文件中乌克兰政府8月份向七国集团政府提交的一份报告称，在过去三个月里，使用含有西方技术的无人机对城市进行了600多次袭击。&lt;/p>; &lt;p>;报告称， 《卫报》获得的信息显示，Shahed-131 无人机中发现了 52 个西方公司制造的电气元件，Shahed-136 型号中发现了 57 个电气元件，该型号的飞行距离为 2,000 公里（1,240 英里），巡航速度为 180 公里/小时（111 英里/小时）。 &lt;/p>; &lt;p>;包括一家英国跨国公司的波兰子公司在内的五家欧洲公司被指定为已确定组件的原始制造商。&lt;/p>; &lt;p>;“制造商中有总部位于制裁联盟国家的公司：美国、瑞士、荷兰、德国、加拿大、日本和波兰，”它声称。&lt;/p>; &lt;p>;根据该报告，伊朗已经通过在叙利亚的一家工厂实现了生产多元化。新罗西斯克港，但无人机的生产正在转移到俄罗斯，转移到阿拉布加的鞑靼中部地区，尽管德黑兰继续供应零部件。&lt;/p>; &lt;p>;它表示，伊朗政府正试图“脱离向俄罗斯提供零部件的关系”乌克兰的西方盟友提出的行动建议（他们可能会犹豫）包括“对生产设施进行导弹袭击”。这些无人机位于伊朗、叙利亚以及俄罗斯联邦的潜在生产基地”。&lt;/p>; &lt;p>;该文件继续说道：“如果合作伙伴提供，乌克兰国防军可能会执行上述任务。必要的破坏手段。”&lt;/p>; &lt;p>;没有迹象表明其零部件已被确认的西方公司有任何不当行为。报告称：“伊朗无人机生产已经适应并主要使用现有的商业组件，但其供应控制不佳或根本不受控制。”&lt;/p>; &lt;figure data-interactive=&quot;https://interactive.guim.co .uk/embed/iframe-wrapper/0.1/boot.js&quot; data-canonical-url=&quot;https://interactive.guim.co.uk/uploader/embed/2022/10/drone-zip/giv-6562n93d2p4i016H/ &quot; data-alt=&quot;伊朗 Shahed-136 无人机图&quot;>; &lt;a href=&quot;https://interactive.guim.co.uk/uploader/embed/2022/10/drone-zip/giv-6562n93d2p4i016H/&quot;>;交互式&lt;/a>; &lt;/figure>; &lt;p>;乌克兰报告称，海关信息显示，“几乎所有对伊朗的进口都来自土耳其、印度、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、越南和哥斯达黎加”。&lt;/p>; &lt;欧洲议会国防与安全小组委员会成员、欧洲议会议员巴特·格鲁特修斯表示，欧盟情报部门之间协调不足，无法应对西方组件的滥用问题。 “我认为许多欧洲情报机构甚至没有考虑制裁，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰政府文件——“弹幕死亡：关于 Shahed-136/131 无人机的报告”——是在乌克兰政府的协助下起草的乌克兰中央军备和军事装备研究所及其情报部门。&lt;/p>; &lt;p>;自哈尔科夫首次使用“沙赫德”无人机以来，它提供了对俄罗斯不断变化的无人机战术和生产计划的最新分析。 2022 年 9 月 13 日，在库皮安斯克市。它声称：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;从 11 月 17 日到 12 月 7 日持续的袭击暂停“可能是由于为温暖气候设计的无人机适应了乌克兰的冬季”，而这“可能表明俄罗斯和伊朗在 Shahed-136/131 的生产和现代化方面进行了更多合作”。&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;从伊朗向俄罗斯交付 Shahed-136/131 无人机里海对面的地方。 “这些无人机从德黑兰被运送到伊朗阿米拉巴德港口，再从那里运往俄罗斯港口城市马哈奇卡拉。”&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;电子元件上的标记近几个月在乌克兰使用的无人机已被摧毁，“可能是使用激光”，俄罗斯军队已开始使用这些无人机的名称 Geranium-1 和 Geranium-2，这“可能是双方协议的一部分”伊朗和俄罗斯掩盖了伊朗的角色”。&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;7月初，一架标记为“Y002”的新Shahed-136型号在乌克兰被击落，该型号“可能是在俄罗斯的新生产设施”。据说该样本具有不同的机翼造型，这“也可能表明是在新地点生产的”。&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;俄罗斯和伊朗“已经在为Shahed-136，它应该能提供更好的速度和航程”。&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;据美国国防部称，在被击落的无人机型号中发现了多种西方公司生产的组件向由法国、美国、英国、德国、日本、意大利和加拿大以及欧盟组成的七国集团报告。&lt;/p>; &lt;p>;由德国 Ti Automotive Gmbh 公司在波兰制造的燃油泵，其中据英国跨国公司 TI Fluid Systems 的母公司称，在 Shahed-136 中发现了该器件，以及瑞士公司 STMicroElectronics 制造的带有内置闪存的微控制器和带抑制剂的超低压降稳压器。 &lt;/p>; &lt;p>;在 Shahed-136 中还发现了缓冲网络驱动器和晶体管的集成电路，由德国英飞凌科技公司的子公司国际整流器公司制造。&lt;/p>; &lt;p >;TI Fluid Systems 没有回应置评请求。他们的设备可以从欧洲各地的零售商处免费购买，该公司此前曾表示不会向伊朗销售。&lt;/p>; &lt;p>;意法半导体的一位发言人表示：“我们与全球超过 20 万客户和数千个合作伙伴合作。世界。我们不会授权或纵容在其预期用途之外使用我们的产品。&lt;/p>; &lt;p>;“我们拥有全面的全球贸易合规计划，通过该计划，我们遵守所有国际贸易规则和法规。我们有一个内部出口管制合规计划，其中包含确保遵守各种出口管制法规的培训和程序。作为该计划的一部分，我们为销售渠道提供指南，以确保供应链中的每一方都了解其遵守适用法律和法规的责任。”&lt;/p>; &lt;p>;英飞凌发言人表示，该公司不销售组件&lt;/p>; &lt;p>;他表示：“总的来说，遵守适用法律对英飞凌来说至关重要，我们已经制定了强有力的政策和流程来遵守与这些法律。我们指示包括经销商在内的客户仅按照适用规则进行连续销售。&lt;/p>; &lt;p>;“事实证明，在产品的整个生命周期中控制销售是很困难的。尽管如此，我们仍然采取了广泛的措施，以确保遵守对俄罗斯的制裁，不仅要遵守制裁的文字，还要遵守制裁的精神。”&lt;/p>; &lt;p>;在 Shahed-131 模型中，乌克兰专家确定了荷兰恩智浦半导体公司生产的 14 通道、可定制集成电源管理电路和微处理器以及国际整流器公司生产的功率晶体管和集成电路。&lt;/p>; &lt;p>;一个 32 位微控制器、一个 32-还发现了意法半导体制造的位处理器、内置闪存的微控制器和带有抑制剂的超低压降调节器，以及瑞士公司 U-blox 制造的 GPS 跟踪器芯片。&lt;/p>; &lt;p>;A U-blox 发言人表示：“U-blox 强烈谴责俄罗斯入侵乌克兰。 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后，U-blox 立即停止了对俄罗斯、白俄罗斯以及俄罗斯军队在乌克兰占领的领土的所有销售，无论其用途如何。最近，U-blox 还决定不向欧亚经济联盟（与俄罗斯的自由贸易区）成员出售产品。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href= “https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/the-ukrainian-experts-dismandling-bombs-for-clues-to-putins-arms-supply&quot;>;乌克兰专家拆除炸弹寻找线索普京的武器供应&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“自 2002 年以来，U-blox 制定了严格的公司政策，其产品不得用于武器或武器系统 - 包括用于目标的系统恩智浦半导体的一位发言人表示，该公司正在寻求新的方法来避免其技术被滥用。&lt;/p>; &lt;p>;她说：“我们不会容忍在以下情况下使用我们的产品：俄罗斯或伊朗武器，或我们的产品未设计或授权的任何其他应用。我们继续遵守业务所在国家/地区的出口管制和制裁法律，并且我们不支持在俄罗斯、白俄罗斯和其他禁运国家/地区（包括伊朗）开展的任何业务。我们的团队正在就这个问题与世界各地的监管机构保持联系，同时探索其他措施来帮助消除非法芯片转移。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 12:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pacific divided on Biden’s charm offensive with calls for more ‘results on the ground’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/pacific-divided-on-bidens-charm-offensive-with-calls-for-more-results-on-the-ground]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T01:40:39Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6183a8f1c15e11c1f57a9ca9ca3a5afa5cef16b7/0_60_5012_3006 /master/5012.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a764c71b2161f9d336aaf9728d27569c&quot; alt=&quot;&quot;>;美国总统乔·拜登与基里巴斯总统塔内蒂·马毛聊天，库克群岛总理马克·布朗站在他们旁边。&lt; /div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登最近为吸引太平洋国家而采取的行动受到了该地区领导人和分析人士的广泛欢迎，而一些人则呼吁采取更多措施来支持其经济，并寻求“实地成果”而不是承诺。 &lt;/p>; &lt;p>;拜登&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/25/biden-pacific-islands-aid-china&quot;>;接待了一群太平洋领导人继一年前举行过一次类似会议之后，本周在华盛顿举行了一次峰会，此举被广泛视为旨在阻止中国在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;前部长卡利奥帕特·塔沃拉 (Kaliopate Tavola)斐济和该国前驻布鲁塞尔大使表示，美国“正在努力赶上其他国家”。&lt;/p>; &lt;p>;“美国选择缺席太平洋地区数十年，而在长期缺席之后，它将卷土重来。 。但它的回归显然是出于对抗中国的需要。”塔沃拉说。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统承诺与国会合作，为该地区旨在减轻气候影响的项目提供 2 亿美元资金变革，刺激经济增长，打击非法捕鱼并改善公共卫生，&lt;a href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2023/09/25/fact-sheet-enhancing-the -us-pacific-islands-partnership/&quot;>;根据一份声明。&lt;/a>;美国还表示将与另外两个太平洋岛国库克群岛和纽埃建立外交关系。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt; p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/25/biden-pacific-islands-aid-china&quot;>;拜登承诺更多向太平洋岛屿提供援助，以对抗中国日益增长的影响力&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“美国致力于确保印太地区自由、开放、繁荣和安全，”拜登&lt;/p>; &lt;p>;美国列出了一系列“加强”太平洋参与的重点领域，包括贸易关系和经济发展以及应对气候变化。&lt;/p>; &lt;p>;“许诺了很多。 [我们]需要看到实地成果，”塔沃拉在谈到加强“民间”关系的承诺时说道。&lt;/p>; &lt;h2>;关注安全&lt;/h2>; &lt;p>;确保安全在华盛顿和北京争夺该地区影响力之际，该地区的问题是谈判的另一个内容。&lt;/p>; &lt;p>;5 月，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023 /may/22/us-png-defence-security-agreement-papua-new-guinea-china-india-modi-pacific-militarization-concerns&quot;>;巴布亚新几内亚与美国签署防务和海上合作协议&lt;/a >;。巴布亚新几内亚是人口最多的太平洋岛国，其位于澳大利亚北部的位置使其具有重要的战略意义。美国协议是在 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/apr/20/the-deal-that-shocked-the-world-inside-the-china-solomons-security- pact&quot;>;中国于 2022 年与所罗门群岛签署了安全协议&lt;/a>;。所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 目前与北京密切合作，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/ sep/24/biden-pacific-summit-suffers-setback-as-solomon-islands-pm-skips-meeting&quot;>;没有参加&lt;/a>;本周的白宫会谈。&lt;/p>; &lt;p>;塔沃拉说“两个世界大国之间的地缘政治紧张局势使太平洋成为该地区岛国的不安全空间”。&lt;/p>; &lt;p>;巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩呼吁美国在安全协议之外支持这个太平洋国家。马拉佩表示，回顾 2022 年第一次峰会，巴布亚新几内亚与美国“关系大为改善”，参加了最新的白宫会谈，“但这主要是从安全角度出发，我们必须在所有其他方面加强这一点”马拉佩在一份声明中表示：“我们关系的全部力量还必须体现在商业、贸易和经济等其他发展领域。”&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot; 5099c09e246f37bc3a757937061f0a4b0faf14c1&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/5099c09e246f37bc3a757937061f0a4b0faf14c1/0_48_4777_2867/1000.jpg&quot; alt=&quot;萨摩亚总理菲亚梅·纳奥米·马塔阿法（右）和巴布亚新几内亚总理詹姆斯马拉佩周一出席美国-太平洋岛屿峰会。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;周一，萨摩亚总理 Fiame Naomi Mata&#39;afa（右）和巴布亚新几内亚总理 James Marape 在美国-太平洋岛屿峰会上。&lt;/span >; &lt;span>;照片：Evan Vucci/美联社&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯 (Surangel Whipps Jr) 形容这次峰会“非同寻常”，赞扬拜登在将太平洋领导人聚集在一起解决问题方面发挥的领导作用共同面临的挑战称其为“前所未有的”。惠普斯在其办公室的一份声明中表示，这些挑战包括在新冠疫情之后重建太平洋经济体。&lt;/p>; &lt;p>;他表示这次峰会是一次“重要的家庭聚会”。&lt;/p>; &lt;p>;库克群岛总理马克布朗还对美国与他​​的国家关系的提升表示欢迎，并表示美国与太平洋岛屿的伙伴关系可能成为帮助该地区实现其愿望的重要工具。&lt;/p>; &lt;h2>;对资金的担忧&lt;/h2>; &lt;p>;一些太平洋地区也对资金能否到位表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“那里有一些非常有价值的举措……有些早就应该采取了，”莫尔兹比港国家事务研究所执行主任保罗·巴克 (Paul Barker) ”，说。&lt;/p>; &lt;p>;巴克表示，该清单包括新的和正在进行的参与领域，同时警告说，它仍然“取决于国会的批准。”&lt;/p>; &lt;p>;太平洋岛屿项目主任梅格·基恩博士澳大利亚洛伊研究所表示，尽管自去年峰会以来美国在该地区开设了新的大使馆和美国国际开发署办事处，但国会尚未批准 2022 年做出的大部分资金承诺。&lt;/p>; &lt;p>;塔沃拉表示，美国对该地区的管理和资金分配体系“不利于及时批准为太平洋地区提供足够的资金。”&lt;/p>; &lt;p>;“美国的许多承诺可能会因官僚主义而被拖延和掩盖， ”他补充道。&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;em>;丽贝卡·库库 (Rebecca Kuku) 是《国民报》的记者，驻巴布亚新几内亚莫尔兹比港&lt;/em>;&lt;/p>;&lt;/li>; &lt; /ul>; &lt;p>;&lt;em>;路透社为本报告做出了贡献&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 09:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senate finds breakthrough on funding as government shutdown looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/government-shutdown-2023-update-mccarthy]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T01:04:45Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d8cfb39018491067da164fb61edf385001d30b1b/0_200_6000_3600 /master/6000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=5cc90c744fbaa2171539dda20a9b6406&quot; alt=&quot;&quot;>;美国国会大厦&lt;/div>;&lt;p>;参议院周二采取了重大举措，将政府拨款延长到年底之后本月，距离避免政府关门仅剩几天时间，政府关门可能迫使数百万联邦雇员停薪。&lt;/p>; &lt;p>;参议院以 77 票对 19 票的投票结果提出了一项空壳法案，该法案将成为&lt; a href=&quot;https://www.appropriations.senate.gov/imo/media/doc/230926_cr_legislative_text.PDF&quot;>;权宜之计&lt;/a>;，为政府提供截至 11 月 17 日的资金，同时拨出约 60 亿美元用于乌克兰的战争努力和另外 60 亿美元用于救灾。&lt;/p>; &lt;p>;参议院可能会在未来几天内最终批准该法案，但该提案在共和党控制的众议院获得通过的可能性很大，极右翼成员已经谴责了该法案努力向乌克兰提供额外资金。持续存在的分歧增加了国会无法在 10 月 1 日最后期限之前通过一项短期拨款法案（称为持续决议）以避免政府关门的风险。&lt;/p>; &lt;p>;参议院多数党领袖、民主党人查克·舒默 (Chuck Schumer) 称赞该法案的制定是两党共同的成就，将为立法者赢得更多时间来做出长期资金决策，他敦促众议院共和党人在谈判中采取类似的方法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们周末我们一起努力、勤奋地工作，我认为，我们取得了一个结果，这表明两党合作可以战胜极端主义，”舒默在投票前说道。 “这是通向合作和远离极端主义的桥梁，这将使我们能够继续努力为联邦政府提供充分资金，并使家庭免受政府关闭的痛苦。”&lt;/p>; &lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔回应了这一信息，并在一份声明中表示：“参议院的两党持续决议将使政府保持开放，为救灾支付首付款，这是对乌克兰支持的重要表现。众议院共和党人应该与参议院一起完成他们的工作。”&lt;/p>; &lt;p>;但是，即使参议院在一项持续决议上取得了进展，众议院仍将注意力集中在一套单独的拨款法案上，该法案将解决长期问题政府资金需求，但不会特别有助于避免本周晚些时候的关闭。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us -news/2023/sep/22/us-government-shutdown-kevin-mccarthy-spending-bill&quot;>;白宫计划在国会山混乱后关闭政府&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;这四项法案包括极右翼众议院议员要求的进一步削减资金，他们拒绝支持防止政府关门的权宜之计支出法案。 Because of House Republicans&#39; narrow majority, the speaker, Kevin McCarthy,&lt;strong>; &lt;/strong>;can only afford to lose a handful of votes within his conference, and hard-right members have capitalized on that dynamic to push for policy concessions in the spending negotiations.&lt;/p>; &lt;p>;On Tuesday evening, House Republicans successfully advanced those four appropriations bills in a procedural vote of 216 to 212. The vote marked a victory for McCarthy, and the speaker vowed that House Republicans would also soon take action to prevent a shutdown by advancing a continuing resolution with border security measures attached to it. However, several hard-right members of McCarthy&#39;s conference continued to reject the idea of supporting any continuing resolution, further elevating the likelihood of a shutdown.&lt;/p>; &lt;p>;Even though House Republicans managed to advance the four bills, their spending package stands no chance of becoming law. The proposal will be dead on arrival in the Senate, where the Democrats who hold the majority have roundly rejected additional funding cuts.&lt;/p>; &lt;p>;As the congressional standoff stretches on, the White House has accused Republicans of playing politics at the expense of the American people. In &lt;a href=&quot;https://twitter.com/POTUS/status/1706677624230002758&quot;>;a video shared to X&lt;/a>;, formerly known as Twitter, Joe Biden warned on Tuesday that a shutdown could force US service members to go without pay as they remain on duty.&lt;/p>; &lt;p>;“I&#39;m prepared to do my part, but the Republicans in the House of Representatives refuse.他们拒绝对抗党内的极端分子。因此，现在美国的每个人都可能被迫付出代价，”拜登说。 “为政府提供资金是国会最基本的职责之一。现在是众议院的共和党人开始做他们的工作的时候了——做美国选举他们做的工作。 So let&#39;s get it done.”&lt;/p>; &lt;p>;But Republicans simultaneously face pressure from the leader of their party, Donald Trump, to hold the line in the budget talks – even if that means risking a shutdown.&lt;/p>; &lt;p>;Trump wrote in a post shared on his social media platform, Truth Social, on Sunday: “UNLESS YOU GET EVERYTHING, SHUT IT DOWN!”&lt;/p>; &lt;p>;McCarthy could attempt to pass a continuing resolution with Democratic support, but such a choice would face immediate backlash from hard-right Republicans, who have threatened to oust the speaker if he opts for that bipartisan strategy.&lt;/p>; &lt;p>;One source familiar with the thinking of more moderate House Republicans argued that only a bipartisan proposal can ultimately pass both chambers of Congress, criticizing hard-right members for seeking “to burn the place down”.&lt;/p>; &lt;p>;“These are not serious people,” the source said. “They believe anything that Biden wants is bad, but the margins are so thin that their votes count.”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;Martin Pengelly contributed &lt;/em>;&lt;em>;reporting&lt;/em>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 09:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hollywood writers agree to end five-month strike after new studio deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/culture/2023/sep/26/hollywood-writers-strike-ends-studio-deal]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T00:50:30Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/f0f4fd50262ae2ac450ec327b95e0b380b2969c1/0_200_4995_2997/master/4995.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=9deeb5025a92c32cd95e5349c011dc69&quot; alt=&quot;&quot;>;A woman with long dark hair and a pink-and-white gingham dress leaps on one foot as she plays a pink violin, with another person taking her photograph with the Hollywood sign on a hill behind her.&lt;/div>;&lt;p>;Hollywood writers will officially end their five-month strike on Wednesday, as union leaders approved an agreement made with the Alliance of Motion Picture and Television Producers, and sent the full details of the new contract to union members for ratification.&lt;/p>; &lt;p>;The Writers Guild of America (WGA) said in a statement on Tuesday evening that its members could return to work at midnight tonight, while a ratification vote takes place on a new three-year contract with Hollywood studios.&lt;/p>; &lt;p>;Union leaders “voted unanimously to lift the restraining order and end the strike as of 12:01 am PT/3:01 am ET on Wednesday, September 27th”, the WGA said in a statement.&lt;/p>; &lt;p>;Negotiators for the Writers Guild of America (WGA) and an alliance of studios, streaming services and production companies &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/sep/25/hollywood-writers-strike-end-wga-deal-details-negotiations&quot;>;reached a tentative agreement&lt;/a>; on Sunday after five marathon days of talks.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/sep/25/is-hollywood-writers-strike-over-deal-explained&quot;>;Is the Hollywood writers&#39; strike over? The provisional deal explained&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;On Sunday, the WGA hailed the three-year agreement as “exceptional – with meaningful gains and protections for writers in every sector of the membership”. The deal will grant writers&lt;strong>; &lt;/strong>;residual payments for shows on streaming platforms, protections against the use of artificial intelligence, and staffing minimums for writers&#39; rooms on TV shows.&lt;/p>; &lt;p>;Themove brings a dramatic chapter in Hollywood to a close after the strike – one of the longest in the industry&#39;s history –brought productions to a halt, sending shock waves &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/jul/29/los-angeles-actors-writers-strike-businesses-affected&quot;>;across Los Angeles&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/film/2023/aug/13/already-vulnerable-uk-film-and-tv-workers-feel-the-pinch-from-us-strike&quot;>;beyond&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;In May, the WGA voted overwhelmingly to authorize its 11,500 members to strike for the first time in 15 years amid stalled negotiations with major studios.作家们辩称，在在线流媒体时代，他们的工资更低，工作也更不稳定。 The union also demanded additional protections around studios&#39; use of artificial intelligence.&lt;/p>; &lt;p>;Writers spent months on picket lines outside major studios from Los Angeles to New York, including Amazon, Netflix, Paramount and Warner Bros. A few months after the writers began their strike, the Hollywood actors&#39; union Sag-Aftra undertook similar action in what amounted to a historic “double strike”, the first such action in over six decades.&lt;/p>; &lt;p>;The writers&#39; strike, which lasted 146 days, was just five days shy of becoming the longest strike in the guild&#39;s history.&lt;/p>; &lt;p>;The agreement with the WGA came after negotiators renewed talks following a months-long impasse.四位行业顶级高管——迪士尼首席执行​​官鲍勃·艾格(Bob Iger)；大卫·扎斯拉夫 (David Zaslav)，华纳兄弟探索公司首席执行官；泰德·萨兰多斯 (Ted Sarandos)，Netflix 联合首席执行官； and Donna Langley, the NBCUniversal Studio group chair took part in this week&#39;s negotiations.&lt;/p>; &lt;p>;Late-night and daytime television are expected to return to the air quickly. But most TV and film production cannot yet resume as the actors&#39; strike is still under way, and the strikes have already &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/jul/14/the-hollywood-actors-strike-everything-you-need-to-know&quot;>;affected the production&lt;/a>; and release schedules for the coming months.&lt;/p>; &lt;p>;The WGA has encouraged members to continue to support actors and to join with Sag-Aftra on its picket line. The deal could provide a path forward to resolve the actors&#39; strike, as the WGA agreement addresses concerns similar to those highlighted by Sag, including streaming residuals and AI.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;More details soon …&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 09:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US government accuses Amazon of using its power to inflate prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/26/amazon-ftc-price-inflation-lawsuit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:32:06Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/c2e27797e1ffe40fd217475aaf96adf494eb24a7/0_132_8640_5185 /master/8640.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=4f82b764e6667d9dc03c753da7e3ecb5&quot; alt=&quot;&quot;>;建筑物侧面的亚马逊标志&lt;/div>;&lt;p>;联邦贸易委员会 (FTC) 和 17州总检察长已起诉亚马逊，指控这家电子商务巨头利用其在市场中的地位抬高其他平台上的价格、向卖家收取过高费用并扼杀竞争。&lt;/p>; &lt;p>;该诉讼向美国西部地区法院提起。周二，华盛顿特区对亚马逊业务进行了长达数年的调查，这也是该公司近 30 年历史上面临的最重大的法律挑战之一。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span >;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/25/amazon-invest-openai-rival-anthropic-microsoft-chat-gpt&quot;>;亚马逊投资向 OpenAI 竞争对手 Anthropic 支付高达 40 亿美元的资金&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;联邦贸易委员会和各州正在要求法院发布一项永久禁令，他们称该禁令将禁止亚马逊从事其非法行为，并放松监管力度。其“垄断控制以恢复竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;“起诉书提出了详细的指控，指出亚马逊现在如何利用其垄断力量来充实自己，同时提高价格并降低为数以千万计的美国家庭提供的服务。联邦贸易委员会主席莉娜·汗 (Lina Khan) 在一份声明中表示：“该诉讼是该公司面临的最大法律挑战之一。”自 1994 年成立以来一直面临着挑战。&lt;/p>; &lt;p>;但这并不令人意外。多年来，人们一直抱怨亚马逊和其他科技巨头滥用其在搜索、社交媒体和在线零售领域的主导地位，成为互联网最赚钱领域的看门人。近年来，美国政府越来越愿意挑战这些公司的霸权。&lt;/p>; &lt;p>;观察人士曾怀疑，联邦贸易委员会是否会寻求强制分拆这家在云计算和云计算领域占据主导地位的零售巨头。在杂货和医疗保健等其他领域的业务不断增长。在向记者通报情况时，汗回避了是否会发生这种情况的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“现阶段，重点更多地放在责任上，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;亚马逊表示，联邦贸易委员会诉讼是错误的，会导致价格上涨和送货速度减慢，从而损害消费者的利益。&lt;/p>; &lt;p>;“联邦贸易委员会所质疑的做法有助于刺激整个零售行业的竞争和创新，并带来更多的选择、更低的价格，为亚马逊客户提供更快的送货速度，并为在亚马逊商店销售的许多企业提供更多机会。”亚马逊总法律顾问 David Zapolsky 表示。&lt;/p>; &lt;p>;在 &lt;a href=&quot;https://www. ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power&quot;>;诉讼&lt;/a>;，联邦贸易委员会并不认为亚马逊具有垄断地位，因为它的规模，而是因为它利用其作为在线卖家和在线市场的地位来拒绝有意义的竞争。 &lt;a href=&quot;https://www.ftc.gov/system/files/ftc_gov/pdf/1910129AmazoneCommerceComplaintPublic.pdf&quot;>;长达 124 页的投诉&lt;/a>;指出，亚马逊正在通过实施反折扣措施来抑制竞争禁止在亚马逊上销售产品的商家在其他地方提供更低的价格。&lt;/p>; &lt;p>;在投诉中，联邦贸易委员会指责亚马逊采取“反折扣”措施等策略，惩罚在其他在线平台以更便宜的价格提供产品的卖家市场。该文件还指出，亚马逊控制着庞大的分销网络，并指控该公司迫使第三方卖家为其履行服务支付高额费用，除了遵守之外别无选择。&lt;/p>; &lt;p>;“亚马逊已大幅提高了据报道，它向卖家收取的费用几乎是使用亚马逊配送服务的典型卖家每美元的一半。”投诉称。&lt;/p>; &lt;p>;投诉还指责亚马逊要求商家​​使用该公司的送货服务和履行系统，以获得 Prime 资格。&lt;/p>; &lt;p>;亚马逊还优先考虑&lt;strong>;&lt;/strong>;公司的内部产品线而不是其他产品，即使其他产品质量更好质量，并提供越来越多的付费广告和垃圾广告。&lt;/p>; &lt;p>;联邦贸易委员会和各州正在寻求的禁令将迫使该公司停止这些做法，该机构和各州表示，这一变化可能会显着改变客户与亚马逊平台互动的方式以及他们购物时出现的产品类型。&lt;/p>; &lt;p>;如今，亚马逊控制着 82% 的在线零售市场，价值超过 1 万亿美元，根据投诉，这使得商家实际上必须在平台上销售产品才能接触到大多数在线客户。&lt;/p>; &lt;p>;“这种市场力量使亚马逊能够为几乎所有在线零售设定价格下限非盈利倡导组织美国经济领导力项目的研究主管马特·斯托勒 (Matt Stoller) 在一份报告中表示：声明。&lt;/p>; &lt;p>;“没有‘免费送货’这样的事情，就像没有免费的午餐这样的事情一样。亚马逊只是向消费者隐瞒了他们必须支付的费用。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;联邦贸易委员会针对亚马逊的行动人们期待已久。在 2021 年结束的特朗普政府期间，司法部和联邦贸易委员会对谷歌、Facebook、苹果和亚马逊展开了调查。&lt;/p>; &lt;p>;司法部已两次起诉谷歌 - 一次是在特朗普执政期间，涉及其搜索业务，另一次是针对谷歌的搜索业务。乔·拜登在广告技术上第二次出现这种情况。联邦贸易委员会在特朗普执政期间起诉 Facebook，拜登的联邦贸易委员会已继续推进诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;在监管机构与亚马逊高管举行会议后，有关即将对亚马逊采取行动的消息已经流传数月了 &lt;a href= “https://www.wsj.com/articles/amazon-to-meet-with-ftc-officials-ahead-of-expected-antitrust-complaint-fbb0927f&quot;>;8月份&lt;/a>;未能缓解政府的反垄断多年来，联邦贸易委员会主席汗一直明确表示，她认为亚马逊是最严重的反垄断违规者之一。事实上，亚马逊在 2021 年要求 Khan 回避对该电子商务公司的任何反垄断调查，因为她之前曾批评过该公司的商业行为。这些批评最明显地出现在她于 2017 年撰写的一篇&lt;a href=&quot;https://www.yalelawjournal.org/pdf/e.710.Khan.805_zuvfyyeh.pdf&quot;>;法学院论文&lt;/a>;中，其中她认为，尽管平台上的价格低廉，但亚马逊仍从事反竞争行为。&lt;/p>; &lt;p>;汗还是众议院委员会的工作人员，该委员会撰写了 2020 年发布的一份报告，主张控制四项技术巨头：亚马逊、苹果、谷歌和 Facebook。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年，她成为 FTC 主席后不久，她起诉该公司，指控该公司使用“操纵性、胁迫性”方法诱骗人们重复订阅– 亚马逊否认了这一说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Feminist approach’ to cancer could save lives of 800,000 women a year]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/sep/26/feminist-approach-cancer-save-lives-800000-women]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T22:30:40Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/593f2a98aa8df4597cfab24499285a3e8c6e7c5b/22_0_5655_3394 /master/5655.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a55dade22bc1f547473f716d71e8b6f1&quot; alt=&quot;&quot;>;一名女性进行乳房 X 光检查&lt;/div>;&lt;p>;健康专家呼吁采取“女权主义方法”研究表明，全球每年有 800,000 名女性因得不到最佳护理而不必要地死亡。&lt;/p>; &lt;p>;癌症是女性的最大杀手之一，也是女性过早死亡的三大原因之一。几乎各大洲的每个国家。&lt;/p>; &lt;p>;但是，根据 &lt;a href=&quot;http:// /www.thelancet.com/commission/womenpowerandcancer&quot;>;发表在《柳叶刀》上的报告&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;此类报告中规模最大的报告研究了 185 个国家的妇女与癌症，发现不平等的权力动态全球社会对女性如何预防和治疗癌症产生了“巨大的负面影响”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管肺癌和结直肠癌名列前茅，但人们特别关注“女性癌症”（包括乳腺癌和宫颈癌）研究人员表示，这是导致癌症死亡的三大原因。&lt;/p>; &lt;p>;性别不平等也阻碍了女性作为癌症研究、实践和政策制定领导者的职业进步，这反过来又导致长期缺乏以女性为中心的癌症预防和护理报告补充道。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会汇集了来自全球各地的多学科、多元化团队。它包括性别研究、人权、法律、经济学、社会科学、癌症流行病学、预防和治疗领域的专家以及患者权益倡导者，以分析世界各地的女性如何经历癌症。&lt;/p>; &lt;p>;呼吁制定新的癌症护理女权主义议程，以消除性别不平等。&lt;/p>; &lt;p>;“父权社会对女性癌症经历的影响基本上没有得到认识，”临床研究高级顾问 Ophira Ginsburg 博士说国家癌症研究所全球健康中心的工作人员兼该委员会的联合主席。&lt;/p>; &lt;p>;“在全球范围内，妇女健康往往侧重于生殖和孕产妇健康，这与狭隘的反女权主义对妇女价值和价值观的定义相一致。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们的委员会强调，性别不平等严重影响女性患癌症的经历。为了解决这个问题，我们需要将癌症视为女性健康的首要问题，并呼吁立即采用女权主义方法来治疗癌症。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;http://www. thelancet.com/commission/womenpowerandcancer&quot;>;发表在《柳叶刀全球健康》上的第二项研究&lt;/a>;表明，通过消除关键风险因素的暴露或通过早期预防，到 2020 年，70 岁以下女性中将有 150 万人因癌症过早死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;该研究分析了 30 至 69 岁女性因癌症过早死亡的情况，发现如果所有女性都能获得最佳的癌症护理，每年还可挽救 800,000 人的生命。&lt;/p>; &lt; 2020 年，约 130 万各个年龄段的女性死于四种主要癌症危险因素：烟草、酒精、肥胖和感染。但报告称，这四种风险因素对女性造成的癌症负担“普遍未被充分认识”。&lt;/p>; &lt;p>;例如，2019 年的一项研究发现，英国只有 19% 的女性接受了乳腺癌筛查我们意识到酒精是乳腺癌的主要危险因素。&lt;/p>; &lt;p>;“关于女性癌症的讨论通常集中在‘女性癌症’上，例如乳腺癌和宫颈癌，”联合研究中心的 Isabelle Soerjomataram 博士说。委员会主席。 “但每年约有 30 万名 70 岁以下女性死于肺癌，16 万名女性死于结直肠癌：这是全球女性癌症死亡的三大原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，在过去的几十年里，在许多高收入国家，女性死于肺癌的人数一直高于死于乳腺癌的人数。烟草和酒类行业专门针对女性进行产品营销，我们认为政府现在是时候通过针对性别的政策来抵消这些行为，提高认识并减少接触这些风险因素的机会。”&lt;/p>; &lt;p>;更严格的审查还需要了解女性癌症的原因和风险因素，因为与男性癌症风险因素相比，人们对这些因素的了解较少。&lt;/p>; &lt;p>;“2020 年，有 300 万 50 岁以下的成年人被诊断患有癌症。三分之二是女性，”该委员会联合主席 Verna Vanderpuye 博士说。&lt;/p>; &lt;p>;“癌症是女性死亡的主要原因，许多人在青春年华时去世，留下了后遗症。仅 2020 年估计就有 100 万儿童。女性特有的一些重要因素导致了这一巨大的全球负担——通过女权主义方法解决这些问题，我们相信这将减少癌症对所有人的影响。”&lt;/p>; &lt;p>;应对性别不平等的负面影响并改变妇女与癌症卫生系统互动的方式，委员会主张将性和性别纳入所有与癌症相关的政策和指南中。&lt;/p>; &lt;p>;它还呼吁制定旨在提高妇女对癌症的认识的战略风险因素和症状，以及增加癌症早期检测、诊断和治疗的公平机会。&lt;/p>; &lt;p>;国家癌症研究所所长 Monica Bertagnolli 博士在链接评论中写道，她没有参与该研究该委员会表示，必须对这些建议采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;“在癌症研究和护理背景下实现性别平等需要广泛实施《柳叶刀》委员会关于妇女、权力和癌症的建议，包括首要的优先行动是将性和性别纳入所有与癌症相关的政策和指南中，以便它们能够满足妇女各种多样性的需求和愿望。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们可以做的事情并且应该都支持。妇女成果的改善转化为家庭、社区、社会和世界的利益。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nagorno-Karabakh: almost a quarter of the region’s population flees into Armenia]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/nagorno-karabakh-azerbaijan-conflict-quarter-region-population-flee-into-armenia]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:59:27Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4f839ed0f44d1a339645f0ca767406f4f472d891/0_253_4336_2602 /master/4336.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f7034deed9b5ea376e95e0f7260ce329&quot; alt=&quot;&quot;>;来自纳戈尔诺-卡拉巴赫的亚美尼亚人乘坐卡车离开该地区。 &lt;/div>;&lt;p>;据亚美尼亚政府称，自阿塞拜疆上周对纳戈尔诺-卡拉巴赫分离地区发动袭击以来，近四分之一的纳戈尔诺-卡拉巴赫人口已逃往亚美尼亚。&lt;/p>; &lt;p>;约 28,000 人——约占 23%阿塞拜疆解除了对该地区通往亚美尼亚的唯一道路长达 10 个月的封锁，该地区的人口纷纷逃离。这次封锁导致食品、药品和燃料严重短缺。虽然阿塞拜疆承诺尊重亚美尼亚人的权利，但许多人居民担心遭到报复&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;最新数据是根据&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/nagorno-卡拉巴赫监察员办公室称，纳戈尔诺-卡拉巴赫一处燃料库发生爆炸，爆炸人数已增至 68 人，另有 105 人失踪，近 300 人受伤。&lt;/a>; p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/nagorno-karabakh-families-anguish-forced- to-flee-homes-azerbaijan&quot;>;“我永远不会回去”：死亡追随纳戈尔诺-卡拉巴赫的逃亡&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;爆炸发生在人们排队填补空缺时周一晚间，他们的汽车停在该地区首府斯捷潘纳克特郊外的一个加油站。爆炸原因尚不清楚，但纳戈尔诺-卡拉巴赫总统助手戴维·巴巴扬 (David Babayan) 表示，初步信息表明爆炸是由于疏忽造成的，并补充说不太可能是有人蓄意破坏。&lt;/p>; &lt;p>;亚美尼亚当局还表示，他们已将 125 具尸体运至来自纳戈尔诺-卡拉巴赫的亚美尼亚进行身份识别。该国卫生部澄清说，所有这些人都在上周的战斗中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;阿塞拜疆总统助手希克梅特·哈吉耶夫 (Hikmet Hajiyev) 在 X（原 Twitter）上表示，阿塞拜疆的医院已做好救治受害者的准备，但没有透露如果有的话被带到那里。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;f33fafd6e0152be0a74cc64729de249aa63319dd&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/f33fafd6e0152be0a74cc64729de249aa63319dd/0_0_5000_3218/ 1000.jpg&quot; alt= “卫星图像显示，随着亚美尼亚人逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫地区，拉钦走廊沿线的车辆长期拥堵。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;644&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;卫星图像显示，当亚美尼亚人逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫地区时，拉钦走廊沿线出现了长时间的交通拥堵。&lt;/span>; &lt;span>;照片：Maxar Technologies/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;阿塞拜疆周二还表示，正在向该地区运送 30 公吨汽油和 34 公吨柴油。&lt;/p>; &lt;p >;美国国务卿安东尼·布林肯敦促阿塞拜疆总统伊尔哈姆·阿利耶夫不要在该地区发生进一步的敌对行动，向其居民提供保证并允许国际观察团进入。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森表示，美国将提供额外援助，帮助当地社区“提供住所和基本用品，例如卫生用品、毯子和衣服，以满足纳戈尔诺-卡拉巴赫受暴力影响或流离失所者的需求。”&lt;/ p>; &lt;p>;阿塞拜疆军方&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/19/azerbaijan-launches-anti-terrorist-campaign-in-disputed-nagorno-karabakh-region ”上周，亚美尼亚军队在 24 小时的闪电战中溃败&lt;/a>;，迫使分裂主义当局同意放下武器并开始就纳戈尔诺-卡拉巴赫“重新融入”阿塞拜疆问题进行谈判。&lt;/p>; &lt;p>;燃料已斯捷潘纳克特的供应已经短缺了几个月，而仓库爆炸进一步加剧了供应短缺，加剧了许多居民对是否能够驱车 35 公里到达边境的焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;周二，汽车屋顶上承载着大量货物的车辆挤满了斯捷潘纳克特的街道，居民们在成堆的行李旁边站立或躺在人行道上。&lt;/p>; &lt;p>;纳戈尔诺-卡拉巴赫当局要求居民推迟离开，以保持道路畅通紧急服务，并表示将为那些想要离开的人提供巴士。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为我们将看到卡拉巴赫的绝大多数人前往亚美尼亚，”托马斯·德瓦尔说，卡内基欧洲智库高级研究员。 “他们被告知要融入阿塞拜疆这个他们从未参与过的国家，他们中的大多数人甚至不会说阿塞拜疆语言，并被告知要解散当地机构。这是大多数卡拉巴赫人不会接受的提议。”&lt;/p>; &lt;p>;纳戈尔诺-卡拉巴赫是苏联管辖下的阿塞拜疆境内的一个自治区。经过 1994 年结束的六年分裂战争后，该地区受到亚美尼亚军队支持的亚美尼亚族军队的控制。&lt;/p>; &lt;p>;在 2020 年的另一场战争中，阿塞拜疆占领了纳戈尔诺-卡拉巴赫的部分地区，彻底收复了之前失去的周边领土。根据2020年结束战斗的停战协议，俄罗斯向该地区部署了约2000人的维和部队。 Russia&#39;s influence in the region has waned amid its war in Ukraine, &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/nagorno-karabakh-refugees-pour-into-armenia-after-military-offensive-azerbaijan&quot;>;emboldening Azerbaijan and its main ally, Turkey&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;The Associated Press and Reuters contributed to this report&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>