<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Humanity has ‘opened gates to hell’ by letting climate crisis worsen, UN secretary warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/20/antonio-guterres-un-climate-summit-gates-hell]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T19:41:34Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/fd8737ed6ba203a27ae25050612f03fd45283997/0_645_4939_2963 /master/4939.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=33b3c19653bf7e4a68a2a8e0867b9a6c&quot; alt=&quot;&quot;>;纽约的气候抗议，联合国峰会重点关注气候危机。&lt;/div>;&lt;p>;人类已经“开放”联合国秘书长在领导人气候峰会上警告称，化石燃料行业遭到了愤怒的谴责，但由于许多最大的碳排放国的缺席，其影响力被削弱。周三在纽约举行的联合国气候雄心峰会开幕式上，安东尼奥·古特雷斯对富裕国家和化石燃料行业对气候危机的反应迟缓进行了猛烈攻击。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;联合国秘书长表示，世界在向清洁能源转型方面“落后了数十年”。古特雷斯表示：“我们必须弥补因拖拖拉拉、施加压力以及根深蒂固的利益集团从化石燃料中攫取数十亿美元的赤裸裸的贪婪而损失的时间。”他补充说，一些化石燃料公司已开始采取“可耻”的尝试来阻碍经济发展。 &lt;/p>; &lt;p>;古特雷斯表示，富裕国家需要在 2040 年之前尽可能将地球供暖排放量降至零，联合国最近的一项分析发现，这项任务远远偏离了轨道，而且还无法兑现承诺向较贫穷、脆弱的国家提供迄今为止一直缺乏的气候资金。&lt;/p>; &lt;p>;“许多最贫穷的国家完全有权利感到愤怒，因为他们在气候危机中遭受的痛苦最大，而这些危机并不是他们造成的，古特雷斯表示，“人类已经打开了地狱之门”，引发了日益恶化的热浪、洪水和野火。与前工业化时代相比，如果不采取激进的行动，全球升温 2.8 摄氏度的“危险且不稳定”的未来正在等待着。 “人类的未来掌握在我们手中，”他说。 “我们必须加快步伐，将计划转化为行动，力挽狂澜。”&lt;/p>; &lt;p>;来自 100 多个国家的领导人受邀参加气候雄心峰会，并邀请了联合国认定的国家“对气候问题有新的、改进的雄心”。世界上大多数最大的碳排放国缺席，其中包括美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平——这两个最大污染国的领导人，这清楚地表明避免灾难性气候变化所需努力的不足。 .&lt;/p>; &lt;p>;同样缺席的还有法国总统埃马纽埃尔·马克龙、印度总理纳伦德拉·莫迪和英国总理里希·苏纳克，后者在宣布&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/ environment/2023/sep/20/rishi-sunak-confirms-rollback-of-key-green-targets&quot;>;淡化英国的政策&lt;/a>;以实现净零排放。塔夫茨大学弗莱彻学院院长、前白宫顾问凯利·西姆斯·加拉格尔表示：“他们的缺席说明了我们目前没有认真对待这项任务的重要性。” “如果我们认真的话，今天他们所有人都会坐在谈判桌上。这令人担忧。”&lt;/p>; &lt;p>;峰会本身包含了对化石燃料行业的一些激烈谴责，这与之前在联合国论坛上平息此类批评的外交礼节形成鲜明对比。当加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 表示“这场气候危机是一场化石燃料危机”时，房间里响起了掌声。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不复杂。这是石油的燃烧。这是气体的燃烧。这是煤的燃烧。我们需要指出这一点，”纽瑟姆说。 “几十年来，石油行业一直在愚弄我们每个人。他们一直在收买政客。他们几十年前的欺骗和否认造成了今天持续存在的条件。”&lt;/p>; &lt;p>;智利总统加布里埃尔·博里奇 (Gabriel Boric) 表示&lt;strong>;“&lt;/strong>;我们需要抛弃化石燃料”并批评大企业的“漂绿”行为，而面临海平面上升严重威胁的太平洋岛国图瓦卢总理考西亚·纳塔诺则呼吁制定化石燃料防扩散条约。他说：“我们对化石燃料上瘾的时间越长，我们陷入共同衰落的时间就越长。”其他一些发展中国家和小岛屿国家领导人也对富裕国家在交付 100 美元方面缺乏进展表示遗憾。承诺的气候援助金额达 10 亿美元，而且难以以合理的利率获得融资，以建设适应更严重的风暴、热浪和洪水的世界所需的基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正处于气候变化的最后阶段。巴巴多斯总理米娅·莫特利 (Mia Mottley) 表示：“保护地球所需采取的行动，遗憾的是，我认为并不是每个人都明白这一点。”&lt;/p>; &lt;p>;“看到你们继续要求我们增加借钱为我们没有做过的事情建设有弹性的基础设施，同时你还想确保你有一个损失和损害基金，该基金没有足够的资金来帮助国家重建。这是不合情理的，几乎是反人类罪。”&lt;/p>; &lt;p>;古特雷斯承认，仅靠这次峰会不太可能显着改变气候危机的轨迹，但在纽约宣布了一些措施，例如美国成为其中之一许多国家签署保护世界海洋的条约。与此同时，亿万富翁、前纽约市长迈克尔·布隆伯格 (Michael Bloomberg) 承诺再投入 5 亿美元，用于关闭美国的煤炭和天然气工厂。&lt;/p>; &lt;p>;但就所需资金而言，仍存在巨大差距。避免灾难性的气候变化，但即将于 11 月在迪拜举行的第 28 届缔约方会议气候峰会将解决这一问题的前景并不乐观。&lt;/p>; &lt;p>;“各国提出的小步骤是受欢迎的，但它们就像试图用软管泄漏，”世界资源研究所国际气候倡议主任戴维·瓦斯科（David Waskow）说。 “政府和企业正在采取的行动的深度与应对气候危机所需的变革之间存在着巨大的不匹配。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 06:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michigan woman pulled from outhouse toilet after climbing in for Apple Watch]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/20/michigan-woman-rescued-toilet-apple-watch]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T19:50:56Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4ddabf4de1fc19b6461ab6b0a2176ad5ad655e75/0_409_6141_3685 /master/6141.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=359809f5a00a6d88a4856f1750b88513&quot; alt=&quot;&quot;>;一块 Apple Watch。&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名妇女在密歇根州北部的一个户外厕所中被救出这名女子（姓名未公开）在奥齐戈县巴格利镇迪克森湖的自然资源部船只下水处将手表掉在地上后，蹲在厕所里，试图取回她的 Apple Watch。&lt;/p>; &lt;p>;密歇根州警方周三在一份新闻稿中表示。&lt;/p>; &lt;p>;当听到该女子大声呼救时，急救人员接到电话。马桶被拆除，并用一根带子将这名女子拖了出来。&lt;/p>; &lt;p>;“如果你愿意的话，她就在淤泥里，”密歇根州警方发言人德里克·卡罗尔 (Derrick Carroll) 向底特律自由报表示。 &lt;/p>; &lt;p>;卡罗尔说，她在获救前已经取回了手表。卡罗尔说，她没有受伤，她对急救人员表示感谢。一块 Apple Watch 可能要花费数百美元。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您在室外厕所丢失了物品，请勿尝试冒险进入收容区域。州警方在新闻稿中表示，可能会造成严重伤害。&lt;/p>; &lt;p>;巴格利镇位于底特律西北约 240 英里（386 公里）处。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.best” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 05:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[California orders bottled water firm to stop drawing from natural springs]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/20/california-bottled-water-arrowhead-springs]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T17:54:35Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/746e9fb021b4d5a535aaefd71c2c6ed08be63300/0_296_7889_4737 /master/7889.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=2596c5615d0ee658bdcb3dcecee1b010&quot; alt=&quot;&quot;>;几箱瓶装 Arrowhead 泉水在加利福尼亚州霍桑市展示出售。&lt;/div>;&lt;p>;加利福尼亚州已订购拥有 Arrowhead 瓶装水的公司在环保人士发起了长达数年的停止活动后，停止使用其使用了一个多世纪的一些天然泉水。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/sep/20/takashi-murakami-nft-covid-art-exhibition-san-francisco&quot;>;村上隆失败Covid 期间的 NFT 和艺术创作：“我深入研究了加密货币”&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;监管机构周二投票决定大幅减少 BlueTriton（Arrowhead 品牌的所有者）的用水量来自圣贝纳迪诺山脉的公共土地。这项裁决对社区团体来说是一次胜利，他们多年来一直表示，这家瓶装水公司已经排干了一条重要的小溪，这条小溪是野生动物的栖息地，有助于保护该地区免受野火的侵害。&lt;/p>; &lt;p>;Arrowhead 瓶装水追踪其其根源在于圣贝纳迪诺山脉脚下的一家酒店，该酒店于 1885 年首次开业，并于 1906 年开始在地下室销售瓶装泉水。但环保和社区团体表示，该公司从未获得从圣贝纳迪诺山泉水取水的许可。伯纳迪诺国家森林。&lt;/p>; &lt;p>;州水资源控制委员会认为 BlueTriton 无权使用这些水，并命令该公司停止使用。该命令并未禁止该公司从山上取水，但它大大减少了取水量。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;dd0f812fd0855570a3fdd96e7f83e17f82ce1df6&quot;>; &lt;img src=&quot;https:// media.guim.co.uk/dd0f812fd0855570a3fdd96e7f83e17f82ce1df6/0_0_7927_5285/1000.jpg&quot; alt=&quot;活动人士 Bridger Zadina 饮用从圣贝纳迪诺国家森林的 BlueTriton 管道流出的泉水。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;667&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;活动人士 Bridger Zadina 饮用圣贝纳迪诺国家森林中 BlueTriton 管道流出的泉水。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Ashley Landis/美联社&lt;/ span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;“我知道这涉及大量资金和业务，”董事会成员劳雷尔·费尔斯通 (Laurel Firestone) 说道。 “对我们来说同样重要的是，无论涉及多少钱，我们都将确保我们州的法律得到维护并适用于每个人。”&lt;/p>; &lt;p>;董事会一致投票决定限制该公司可以虹吸多少水，发出停止令。&lt;/p>; &lt;p>;在投票后的一份声明中，BlueTriton Brand 表示将提起诉讼阻止该命令，并发誓“通过以下方式大力捍卫我们的水权” BlueTriton 的律师认为，有充分的证据表明该公司及其前身早在 1914 年（当时国家开始规范人们如何用水）之前就一直在使用这些泉水。他们辩称，根据加州复杂的水权制度，他们拥有使用泉水的优先权。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还提到了 1931 年的一个法庭案件，他们称该案件证明他们拥有使用泉水的合法权利 - 该裁决表明，几十年来一直没有受到挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的听证会上，BlueTriton 律师还辩称，该公司不受加州监管机构的监管。他们表示，该公司实际上取的是地下的水，没有到达地表——这是一个重要的区别，因为州水资源控制委员会无权监管某些类型的地下水。&lt;/p>; &lt;p>;但监管机构不为所动。他们表示，该公司的索赔可追溯至 1929 年，这意味着根据加州水权法，该公司不具有优先权。他们表示，1931 年的法庭案件只是解决了两方之间的纠纷，并没有声明该公司有权使用泉水。他们表示，州监管机构完全有权命令该公司停止使用它们。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;e43ddc9a6c3d206505d3e8b31f37d47834c1ab89&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co. uk/e43ddc9a6c3d206505d3e8b31f37d47834c1ab89/0_460_7169_4304/1000.jpg&quot; alt=&quot;泉水从圣贝纳迪诺国家森林的 BlueTriton 管道中流出。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;泉水从圣贝纳迪诺国家森林中的 BlueTriton 管道中流出。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Ashley Landis/AP&lt;/span>; &lt;/span>; Figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;这次投票是一小群与公司斗争多年的社区居民的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;阿曼达·弗莱 (Amanda Frye) 是雷德兰兹 (Redlands) 的居民，她花了无数时间梳理文件调查此案的她说，徒步登山时，她可以看到 BlueTriton 的管道沿着草莓溪干涸的河床流淌。&lt;/p>; &lt;p>;“草莓溪已经不能再养鱼了，”她说。 “基本上，他们在每个泉水中插入一根吸管，然后将其转移到山下的卡车上将其运走。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 05:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[David Attenborough’s Cop 26 speech had no impact, says Chris Packham]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/sep/20/david-attenboroughs-cop-26-speech-had-no-impact-says-chris-packham]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T16:10:03Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/b7945ee8e57e5e90a06d230e6762fb6ba7fadc7d/0_374_5589_3354 /master/5589.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a68896175c2f337c4bdcf0c1824d293b&quot; alt=&quot;&quot;>;“对政治家有信心是我的转折点”……大卫·阿滕伯勒在第二天的演讲格拉斯哥 Cop26 峰会。&lt;/div>;&lt;p>;广播员兼自然资源保护主义者克里斯·帕克汉姆 (Chris Packham) 声称，大卫·阿滕伯勒 (David Attenborough) 的 Cop 26 演讲没有产生任何影响。这位行星地球的创造者因 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2021/nov/01/david-attenborough-urges-leaders-at-cop26-to-be-motivated-by-希望而不是恐惧“他在格拉斯哥气候峰会上的 2021 年演讲&lt;/a>;，其中他敦促包括美国总统乔·拜登在内的听众致力于将全球气温上升控制在工业化前水平以上 1.5 摄氏度。&lt;/p >; &lt;p>;然而，帕克汉姆声称政客们完全没有接受广播公司的言论，这意味着他们没有产生任何影响。&lt;/p>; &lt;p>;“艾登堡站起来发表了精彩的演讲 - 全世界都在倾听。第二天早上 9 点 30 分，世界已经忘记了，”帕克汉姆在第四频道的新纪录片《克里斯·帕克汉姆：是时候打破法律了吗？》中说道。&lt;/p>; &lt;p>;在一段艾登堡提醒世界领导人“世界都在指望你们”，帕克汉姆声称，缺乏行动导致他对民选代表失去了所有信心。&lt;/p>; &lt;p>;“站在这个平台上的政客们彻底辜负了人类，我看着他们做的事情它就在我面前，”帕克汉姆说。 “因为那时游说者就在他们耳边——那些对继续使用化石燃料有既得利益的国家偷偷进来的化石燃料游说者。最后，我身心俱疲，士气低落。我感到崩溃了，彻底崩溃了。”&lt;/p>; &lt;p>;《克里斯·帕克汉姆：是时候违反法律了吗？》这位博物学家认为，政府在气候危机上的失败是否意味着现在唯一的选择就是采取非法行动。事实证明，这部纪录片的时机极其偶然，因为它将在 Rishi Sunak 表演后的晚上播出&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2023/sep/20/rishi-sunak-net -zero-u-turn-green-mps-car-manufacturers-caroline-lucas&quot;>;在他的&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/live/上广泛批评U-turn&lt;/a>; 2023/sep/20/rishi-sunak-net-zero-targets-car-industry-uk-politics-live&quot;>;政府实现净零排放的时间表&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;这部纪录片以旧镜头为特色迈克尔·戈夫在议会发表有关全球变暖的演讲。在演讲中，他声称保守党认识到“我们面临的情况是紧急情况，是危机——这是我们所有人必须团结起来应对的威胁”，然后帕克汉姆接着指出，情况几乎没有改变&lt;/p>; &lt;p>;该活动人士起草了致苏纳克和内政大臣苏埃拉·布雷弗曼 (Suella Braverman) 的信件，要求召开会议讨论政府为何无视根据 2008 年气候变化法案成立的法定气候变化委员会的建议。他与“停止石油”活动人士一起度过了时光，与主张破坏化石燃料基础设施的瑞典生态学家安德烈亚斯·马尔姆进行了交谈，并会见了保守派同行、直到最近担任政府气候变化委员会主席的德本勋爵。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p >;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/live/2023/sep/20/rishi-sunak-net-zero-targets-car-industry-uk -politics-live&quot;>;Rishi Sunak 推迟销售新汽油和柴油汽车的禁令，因为他推迟了净零排放目标 - 英国政治直播&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“我们研究了 300 辆汽车政府被迫由法院制作的页面，我们发现，当你真正说出你要做什么时，它不会达到你设定的目标。它没有一个适当的交付计划，”德本说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确实应该处于战争状态，因为这将像战争一样。如果你看看南欧……全世界……因为气候变化而发生的事情。这仅增加了 1.1 度多一点，我们正朝着增加 2 到 3 度的方向前进。当你想到这意味着什么时，这确实令人震惊。”Deben 补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 05:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harry Kane strikes as Bayern hold on to win thriller against Manchester United]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/football/2023/sep/20/bayern-munich-manchester-united-champions-league-match-report]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T21:10:20Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e34bddd43574ebc9637625fbde6bcdee0bde2f41/0_99_4563_2738 /master/4563.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=06449c8f7d7cd7c1e783294fc88cacf0&quot; alt=&quot;&quot;>;哈里·凯恩在拜仁慕尼黑对阵曼联的第三个进球后庆祝。&lt;/div>;&lt;p>;这很困难寻找有关曼联的赛前乐观情绪。俱乐部在赛季的前几周迅速陷入低谷，就好像他们的支持者在欧冠回归时会接受失败而不会感到羞耻。&lt;/p>; &lt;p>;这就是他们得到的。曼联在比赛的第一节就表现出色，夏季新援拉斯穆斯·霍伊伦德 (Rasmus Højlund) 攻入第一个进球，在下半场开始时将比分改写为 2-1。卡塞米罗在最后时刻也打进了几个进球，这些进球似乎是无中生有。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/football/live/2023/sep/20/bayern-munich-v-manchester-united-champions-league-live-updates&quot;>;拜仁慕尼黑 4-3 曼联：欧冠联赛 - 实时反应&lt;/a>;&lt; /p>; &lt;/aside>; &lt;p>;但在这方面存在一些个人错误，并且表现上有明显的软弱。曼联目前似乎只是断断续续地踢球。他们的自信心正处于极其低谷——如果他们也预料到五场比赛中的第四场失利的话——而且众多受伤的球员无法足够快地回归。&lt;/p>; &lt;p>;令人沮丧的是拜仁慕尼黑确实做到了不必达到最佳水平即可在慢跑中获胜。当晚的画面是曼联门将安德烈·奥纳纳（André Onana），他把脸埋在草皮里，在将勒罗伊·萨内（Leroy Sané）的射门射入自家球门后尴尬地燃烧，1-0。&lt;/p>; &lt;p>;不可避免的哈里·凯恩进球庆祝活动也紧随其后。凯恩为萨内送出助攻，霍伊隆德进球后不久，克里斯蒂安·埃里克森因手球被判罚球，英格兰队长主罚了点球。&lt;/p>; &lt;p>;谢尔盖·格纳布里为拜仁打进第二球，他们有机会在卡塞米罗之前扩大领先优势滑倒了，但仍设法完成。拜仁对曼联起死回生的能力略知一二，但这是一个不同的时代，一支不同的球队。&lt;/p>; &lt;p>;替补出场的托马斯·穆勒在另一名替补球员马蒂斯·特尔之前击中门柱。 ，给了比分线应有的光泽。令人难以置信的是，卡塞米罗在最后一个动作中再次进球，他从布鲁诺·费尔南德斯的任意球中一脚射门，但在埃里克·十·哈格的带领下，曼联的客场困境似乎从未停止。&lt;/p>; &lt;p>;拜仁以一如既往的昂首阔步和自信，球场充满了赛事魅力，甚至俱乐部俗气的欧洲流行歌曲也增添了它。 “拜仁慕尼黑，德意志大师”是其中的一句话，他们当然有自己的统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;这支德国常年冠军球队在之前 27 场欧冠小组赛主场比赛中保持不败，并赢得了他们的冠军过去 19 个赛季的首场比赛，总比分都是 47-2。&lt;/p>; &lt;p>;十哈格一开始就大胆行事，费尔南德斯和埃里克森推上中场，法昆多·佩利斯特里 (Facundo Pellistri) – 纯粹的球员边锋——考虑到他在右路的机会，这只是他为俱乐部第二次首发。这位 21 岁的乌拉圭人几乎享受了梦幻般的开局。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;96da5d363da48583a988168b9115f79e6360fe12&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/96da5d363da48583a988168b9115f79e6360fe12 /0_105_3160_1896/ 1000.jpg&quot; alt=&quot;勒鲁瓦·萨内在欧冠联赛中为拜仁慕尼黑队对阵曼联队攻入首球。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;安德烈·奥纳纳&lt;strong>; &lt;/strong>;未能挡出射门后，勒罗伊·萨内为拜仁慕尼黑取得领先。&lt;/span>; &lt;span>;照片：马蒂亚斯·施拉德/美联社&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;曼联更快地解决了问题，当埃里克森在高位拿下球后，看到他的传中偏转，球似乎在为佩利斯特里旋转。球门前。他被阿方索·戴维斯的精彩挑战所挫败，但当球回到埃里克森手中时，机会仍然存在。他从左侧角度低位钻入球门。斯文·乌尔赖希 (Sven Ulreich) 巧妙扑救。&lt;/p>; &lt;p>;当我们经过上半场过半时，曼联就陷入了困境，客场球迷们聚集在一起，他们很喜欢当时看到的一切，尤其是背靠背——第 19 分钟，马库斯·拉什福德从左路切入内线，向乌尔赖希开火。&lt;/p>; &lt;p>;十哈格的球队急需从早期的鼓励中得到一些东西。他们没有得到它，相反，拜仁骚动了。他们的传球出奇地松散，但现在他们挤得更高，释放了更多的跑动者。利桑德罗·马丁内斯被要求反击以赢得与格纳布里的一对一铲球。拜仁在右路通过康拉德·莱默和萨内看起来很危险。&lt;/p>; &lt;p>;突破性的进球是一次沉重的打击，如果奥纳纳的咆哮会成为头条新闻，那么曼联左路的防守就太软弱了。萨内被塞尔吉奥·雷吉隆和拉什福德带入内线，但埃里克森没有铲球。&lt;/p>; &lt;p>;萨内被允许与凯恩交换传球并射门，就在奥纳纳希望地面吞没他的时候。&lt; /p>; &lt;p>;拜仁在扭转局势方面毫不留情，贾马尔·穆西亚拉从左内侧跑进，变成了迪奥戈·达洛特，后者输掉了对决。再次，它很弱。当球破门，维克多·林德洛夫被吸倒时，穆西亚拉回撤给格纳布里，格纳布里射门命中。&lt;/p>; &lt;p>;第 34 分钟，雷吉隆与卡塞米罗联手低射；曼联没有人在场。但令人担忧的是雷吉隆在另一端的工作。中场休息前他后退，让萨内弧线射向远角。它只是很宽。很难忽视十个女巫的选择危机；他在替补席上指定了三名守门员，只有一名后卫——乔尼·埃文斯，这是俱乐部过去的一次爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;目前的迭代必须在下半场挽救一些东西，即使这只是骄傲当霍伊隆德进球时，他们感到希望高涨。对他的帮助是微乎其微的，但现在拉什福德在他可能射门的时候摆好了姿势，丹麦人在快速卸球之前触球了。金珉载的射门击中了乌尔赖希。&lt;/p>; &lt;p>;这个进球似乎只会让曼联变得更加脆弱，穆西亚拉几乎立即就跑出射门，皮球从达洛特身上偏转开出角球。由此，拜仁赢得了点球，在达约特·乌帕梅卡诺头球击中埃里克森的手臂后，根据VAR的建议，这是一个严厉的、具有法律依据的判罚。&lt;/p>; &lt;p>;埃里克森本能地耸耸肩。 ，也许让行动看起来更糟，但他和乌帕梅卡诺之间几乎没有距离。&lt;/p>; &lt;p>;凯恩做了剩下的事情，此后，可能会担心溃败。萨内在雷吉隆身后射门击中门柱，凯恩在穆西亚拉出色的跑动后与奥纳纳接力，奥纳纳也扑向了萨内的指关节球。&lt;/p>; &lt;p>;奥纳纳在最后的一连串进球之前做出了一系列进一步的扑救。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 05:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flood rescue teams in Derna set back by communications outage]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/20/flood-rescue-teams-in-derna-set-back-by-communications-outage]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T20:31:49Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/fc1fa14787a20b5c3f969207be1cf214d48bfac7/0_36_3808_2285 /master/3808.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=361bc1f1f5ca24d2dac599f6398df81c&quot; alt=&quot;&quot;>;9 月 20 日，利比亚德尔纳洪水过后，建筑人员正在工作，背景中可见被毁坏的建筑物。&lt; /div>;&lt;p>;利比亚东部遭受洪灾的德尔纳市发生一整天的通讯中断，使得在废墟下和海上搜寻尸体的团队的工作变得更加复杂。&lt;/p>; &lt;p>;该国首席检察官，与此同时，誓言将采取“严肃措施”为洪水受害者伸张正义，这场洪水在一周多前造成数千人死亡，并摧毁了这座沿海城市。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关： &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/18/libya-floods-calls-for-aid-grow-louder-as-hopes-of-finding-survivors -fade&quot;>;“我从没想过我们会幸存”：洪水过后的德尔纳&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;周二，利比亚国有企业光纤电缆被切断，导致停电电信公司表示。该公司发言人穆罕默德·阿尔-布代里 (Mohamed al-Bdairi) 告诉当地一家电视台，工程师正在调查此事，以确定这起事故是因为挖掘尸体还是蓄意破坏。&lt;/p>; &lt;p>;互联网和电话服务被中断，居民和居民都无法使用该服务。记者无法联系到德尔纳内部的人员。当局表示，与该市的通讯已于周三晚上恢复。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，大雨引发了利比亚东部地区致命的洪水。 9 月 11 日的头几个小时，风暴淹没了两座水坝，在德尔纳中心形成了几米高的水墙，摧毁了整个社区，并将人们卷入大海。&lt;/p>; &lt;p>;洪水淹没了官员们表示，该市四分之一的地区。据搜索小组称，数千人丧生，其中许多人仍埋在废墟下或海上。政府官员和援助机构给出的死亡人数从大约 4,000 人到超过 11,000 人不等。&lt;/p>; &lt;p>;据联合国移民机构称，该地区至少有 40,000 人流离失所，其中德尔纳有 30,000 人。许多人已经搬到利比亚的其他城市，由当地社区接待或在学校避难。&lt;/p>; &lt;p>;地方当局表示，由于人们越来越担心水传播疾病可能感染，他们已经隔离了德尔纳受损最严重的地区。卫生当局发起了一项疫苗接种活动，最初针对德尔纳和其他受影响地区的搜救队以及儿童。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/video/ 2023/sep/19/libya-flood-survivors-protest-against-authorities-as-thousand-missing-in-derna-video&quot;>;数百名愤怒的抗议者周一聚集在德尔纳的主要清真寺外。他们&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/19/libya-protesters-set-fire-to-mayors-home-in-anger-over-derna-flood-deaths&quot; >;猛烈抨击自长期独裁者穆阿迈尔·卡扎菲在 2011 年北约支持的起义中被驱逐和杀害以来控制利比亚的政治阶层。&lt;/p>; &lt;p>;抗议者要求对这场灾难进行调查。加速并呼吁将德尔纳的重建置于联合国监督之下。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world /2023/sep/19/eastern-libya-orders-journalists-flood-derna-protests-media-crackdown&quot;>;抗议后利比亚东部命令记者离开遭受洪水袭击的德尔纳&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;总检察官西迪克·苏尔已对德尔纳两座水坝倒塌事件展开调查。周三，他在向当地电视台发表评论时誓言要采取“严肃措施”，为洪水受害者伸张正义。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一场巨大的灾难，伤亡人数巨大。当然，如果过去几年在正确的时间采取了措施，那么如此严重的灾难就不会发生。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这些水坝是由一家南斯拉夫建筑公司于 20 世纪 70 年代建造的Wadi Derna，将城市一分为二。它们的目的是保护城市免受山洪爆发的影响，这种情况在该地区并不罕见。尽管科学家警告水坝可能决堤，但这些水坝几十年来都没有得到维护。&lt;/p>; &lt;p>;许多居民呼吁进行国际调查，此举表明了一个分裂国家对国家机构的深深不信任。过去十年的大部分时间里，敌对政府之间一直存在这种分歧。&lt;/p>; &lt;p>;这样的呼吁得到了最高国务委员会的支持，该委员会是一个位于首都的黎波里的咨询机构。该委员会周三表示，需要进行“彻底的国际调查”，以确定德尔纳危机背后的原因。&lt;/p>; &lt;p>;人道主义援助正在继续流入利比亚。美国国际开发署署长萨曼莎·鲍尔 (Samantha Power) 表示，一批美国货物于周三抵达东部城市班加西，其中包括避难所床单、修理包、卫生用品、毯子和水容器。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 04:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelenskiy says only way to ensure peace is fundamental UN reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/20/volodymyr-zelenskiy-russia-veto-un-security-council]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T18:42:01Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/25d21f580bc1f06cd6310c5b9891b90bba18555a/0_20_3718_2231 /master/3718.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=24c1e469dec12bce784cd6a16a53a5cb&quot; alt=&quot;&quot;>;弗拉基米尔·泽连斯基在纽约联合国总部向联合国安理会发表讲话。 &lt;/div>;&lt;p>;弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelenskiy) 告诉联合国安理会，&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/ukraine”实现和平的方法&quot;>;Ukraine&lt;/a>; and to prevent further wars of aggression is through fundamental UN reform.&lt;/p>; &lt;p>;The Ukrainian president argued that the war had demonstrated the need to limit veto power, give the UN general assembly the power to override vetoes, and expand the council&#39;s permanent members beyond the current five powers, who acquired their privileged position in the wake of the second world war.&lt;/p>; &lt;p>;Addressing the UN security council in New York, the Ukrainian president said the fact that Russia – the aggressor state in Ukraine – also has a veto to prevent the security council doing anything to stop the war, made a nonsense of the UN.&lt;/p>; &lt;p>;“All the UN actions, either by the security council or by the general assembly, that could have stopped this aggression are shattered by the privilege granted to the aggressor with this seat,” Zelenskiy said.&lt;/p>; &lt;p>;“We should recognise that the UN finds itself in a deadlock on the matters of aggression. Humankind no longer pins its hopes on the UN when it comes to the defence of the sovereign borders of nations,” he added.&lt;/p>; &lt;p>;In the current system, Zelenskiy said, the search for real solutions has been displaced by “aspirations to compromise with killers”.&lt;/p>; &lt;p>;He laid out proposals for UN reform as part of his 10-point peace plan. He supported a suggestion, which has been championed by France in the past, that in case of “mass atrocities against human rights” the veto powers of the permanent members – Russia, the US, UK, China and France – should be voluntarily suspended.&lt;/p>; &lt;p>;Anticipating that Russia would not relinquish its privilege, Zelenskiy argued the UN general assembly should have the power to override a security council veto, with a two-thirds majority.&lt;/p>; &lt;p>;The president also threw his weight behind widespread and growing calls for &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/29/uk-foreign-secretary-expansion-un-security-council-global-south-permanent-members-veto&quot;>;the expansion of the security council to accommodate more permanent members&lt;/a>;, giving broader representation for Asia, a seat for the African Union, the Islamic world, and Germany.&lt;/p>; &lt;p>;Over the past year, the US has also expressed support for security council reform. It is an issue that drives a wedge between Russia, China and the global south, including fellow members of the Brics group: Brazil, South Africa and India. Moscow and Beijing have historically been opposed to any changes in the status quo that would affect their veto.&lt;/p>; &lt;p>;At the beginning of the session, the Russian permanent representative, Vasily Nebenzya, had challenged Zelenskiy&#39;s right to speak first in the council. The Albanian prime minister, Edi Rama, chairing the session, told Nebenzya: “There is a solution for this. If you agree you will stop the war, President Zelenksiy will not take the floor.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 04:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada: legal challenges threaten to derail truck blockade leaders’ trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/20/canada-trucker-protest-trial]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T19:16:49Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/237ba43ff7cecca84efa2a4e2126413b3e348abf/0_100_3000_1800/master/3000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=bd1e6f7fc28c5a2d847ff0339a8e4266&quot; alt=&quot;&quot;>;A shirtless protester participates in a blockade of downtown streets near the parliament building on 16 February 16, 2022 in Ottawa.&lt;/div>;&lt;p>;The trial of two protest leaders who encouraged a truck blockade of Canada&#39;s capital is facing mounting delays as legal arguments threaten to derail the closely watched case.&lt;/p>; &lt;p>;Early last year, the month-long “Freedom Convoy&#39;” protest paralyzed Ottawa after hundreds of large vehicles blocked key thoroughfares. Initially meant as a challenge to coronavirus public health measures, the protests soon morphed into a broader collection of political grievances against the governing Liberal party.&lt;/p>; &lt;p>;As the &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/feb/17/canada-trucker-protest-police-crackdown&quot;>;standoff dragged on&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/feb/09/us-auto-plants-face-shortages-shutdowns-layoffs-protesters-block-canada-bridge&quot;>;inspired copycat blockades&lt;/a>; in other parts of Canada, Prime Minister Justin Trudeau invoked the Emergences Act, granting the federal government sweeping powers to declare the blockades illegal, tow away trucks and punish the drivers by arresting them, freezing their bank accounts and suspending their licenses.&lt;/p>; &lt;p>;The leaders Tamara Lich and Chris Barber were arrested in the final days of the protest. The pair, who called on demonstrators to “Hold the line” amid a &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/feb/18/trucker-convoy-protest-canada-ottawa-police-arrests-latest-news&quot;>;looming crackdown from police&lt;/a>;, were charged with mischief, counseling others to commit mischief, intimidation and obstructing police.&lt;/p>; &lt;p>;The trial began in early September and was initially scheduled to last 16 days. But repeated challenges over the admission of certain evidence and the scope of witness testimony means that timeline will be impossible to meet. So far, only three of the prosecution&#39;s 21 witnesses have completed their testimony. The judge overseeing the case is now considering extending the trial into November.&lt;/p>; &lt;p>;On Tuesday, Ottawa&#39;s manager of emergency and protective services testified that city officials had braced for a “worst-case scenario” as the truckers approached the national capital. Kim Ayotte, who oversaw bylaw enforcement and fire and paramedic services at the time, visited the protest zone repeatedly and exchanged a series of text messages with Barber as it became clear that many protesters were refusing to leave.&lt;/p>; &lt;p>;But Ayotte had to vacate the courtroom five times throughout the day while lawyers debated the line of questioning put to him. He was also asked to return to the stand with contemporaneous notes after initially appearing empty-handed.&lt;/p>; &lt;p>;At the outset of the trial, the prosecution said Barber and Lich “pressured decision-makers” to achieve the political aims, including the end to pandemic health orders.&lt;/p>; &lt;p>;“This case is not about their political views,” crown prosecutor Tim Radcliffe told the court. “What&#39;s at issue … is the means they employed, not the ends.”&lt;/p>; &lt;p>;The prosecution has argued that because Barber and Lich worked together, the evidence presented to the court should apply to both defendants.&lt;/p>; &lt;p>;But for weeks, the defence has debated how wide a net the prosecution can cast in its reliance on social media posts and videos from the Freedom Convoy 2022 Facebook page. They argue much of the evidence is irrelevant if it wasn&#39;t posted directly by Lich or Barber.&lt;/p>; &lt;p>;On Tuesday, Barber&#39;s lawyer Diane Magas threatened to seek an application to have the charges withdrawn because of the delays. A &lt;a href=&quot;https://www.justice.gc.ca/eng/csj-sjc/rfc-dlc/ccrf-ccdl/check/art11b.html&quot;>;provision of the Canadian charter&lt;/a>; requires a defendant be tried in a reasonable amount of time.&lt;/p>; &lt;p>;“We have an obligation, if there&#39;s going to be an issue, that we raise it at the earliest opportunity so that the Crown can respond appropriately,” Magas told reporters.&lt;/p>; &lt;p>;Under legal parameters known as the &lt;a href=&quot;https://www.justice.gc.ca/eng/csj-sjc/rfc-dlc/ccrf-ccdl/check/art11b.html&quot;>;Jordan framework&lt;/a>;, a delay of greater than 18 months after arrest is “unreasonable”. But it is unclear how this might apply to Lich and Barber&#39;s cases because much of the delay has been the result of challenges lodged by the defence.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 03:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bayern Munich v Manchester United: Champions League – live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/football/live/2023/sep/20/bayern-munich-v-manchester-united-champions-league-live-updates]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T19:50:19Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/96da5d363da48583a988168b9115f79e6360fe12/0_105_3160_1896/master/3160.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=026d675c2232db7e125b710c4003135b&quot; alt=&quot;&quot;>;Manchester United&#39;s keeper Andre Onana makes a hash of a shot by Bayern&#39;s Leroy Sane and the home side have the lead.&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 03:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rishi Sunak confirms rollback of key green targets]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/sep/20/rishi-sunak-confirms-rollback-of-key-green-targets]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T16:20:31Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/0f42c204d8c8cfcf077cea51e46bb9164f14fb21/0_254_4000_2400/master/4000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6bac945ab827816070b7fd08d0f0a18c&quot; alt=&quot;&quot;>;Rishi Sunak&lt;/div>;&lt;p>;Rishi Sunak has announced a major rethink of his government&#39;s climate policies, rolling back some of the UK&#39;s most important green targets in one of his biggest policy U-turns in office.&lt;/p>; &lt;p>;At a press conference in Downing Street, the prime minister announced the UK would no longer plan to end the sale of new gas boilers by 2035, and would push back the deadline for selling new petrol and diesel cars by five years.&lt;/p>; &lt;p>;Sunak&#39;s announcement came after a chaotic 24 hours, during which details of his planned speech were &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/sep/19/rishi-sunak-planning-drop-net-zero-policies-pre-election-challenge-labour&quot;>;leaked&lt;/a>;, causing the prime minister to bring it forward by 48 hours.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/sep/20/uk-net-zero-policies-scrapped-what-do-changes-mean&quot;>;UK net zero policies: what has Rishi Sunak scrapped?&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;Even before he gave the speech, Sunak was facing a barrage of criticism not only from opposition parties but also from business groups and many of his &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/sep/20/rishi-sunak-climate-green-policies-tory-mps&quot;>;fellow Conservative MPs&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;Sunak defended his decision on Wednesday, painting it as a corrective after years of politicians setting climate targets without considering the impact on the public. “We&#39;ve stumbled into a consensus about the future of our country that no one seems to be happy with,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;He added: “We seem to have defaulted to an approach which will impose unacceptable costs on hard-working British families, costs that no one was ever really told about and which may not actually be necessary to deliver the emissions reduction that we need.”&lt;/p>; &lt;p>;The most significant rollback is a delay to the deadline for phasing out the sale of new petrol and diesel cars, from 2030 to 2035. “To give us some more time to prepare, I&#39;m announcing today that we&#39;re going to ease the transition to electric vehicles,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;Carmakers have spent hundreds of millions of pounds over the last few years investing in electric vehicle manufacturing to prepare for the 2030 deadline, and many of them reacted angrily to news of the delay.&lt;/p>; &lt;p>;Lisa Brankin, the chair of Ford UK, said on Wednesday morning: “Our business needs three things from the UK government: ambition, commitment and consistency. A relaxation of 2030 would undermine all three.”&lt;/p>; &lt;p>;The prime minister also announced a delay to the target for eliminating the sale of gas boilers to homes. Under Sunak&#39;s new policy, homeowners will only have to replace their gas boilers with electric heat pumps when they are replacing their boilers anyway. And many homes will be exempt from the demand altogether.&lt;/p>; &lt;p>;“We need a fairer, better approach to decarbonising how we heat our homes,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;Sunak also said he was removing the requirement for householders to make changes to their homes under the Great British Insulation Scheme, which aimed to insulate 300,000 homes a year for the next three years. Instead, he said the government would continue to subsidise energy efficiency, but not force homeowners to make the necessary upgrades.&lt;/p>; &lt;p>;Before the speech, the energy supplier E.ON condemned the move. Chris Norbury, the chief executive of E.ON UK, said: “We risk condemning people to many more years of living in cold and draughty homes that are expensive to heat, in cities clogged with dirty air from fossil fuels, missing out on the regeneration this ambition brings.”&lt;/p>; &lt;p>;The prime minister billed his approach as a middle road between those who want far tougher climate action and those who do not believe humans are causing climate change at all.&lt;/p>; &lt;p>;He claimed that the “consent of the British people” was at risk if the government ploughed on with planned measures to tackle the climate crisis.&lt;/p>; &lt;p>;But he also acknowledged the backlash that his U-turn had caused. Responding to questions after the speech, Sunak said: “I get that lots of people out there are going to be critical of what I&#39;m doing today – they&#39;ll have their own views,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;“The question for all those people who are criticising this approach is to ask them to justify to all those families up and down the country why they think it&#39;s right to ask them to find £10,000, £15,000, £20,000 at a time.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 03:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Extreme weather shows need for early warning systems, says Spanish minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/sep/20/extreme-weather-early-warning-systems-spain-minister-teresa-ribera]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-20T18:00:25Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6c29b5cb6c79745cf7c2466a30dc385ce605efc9/0_351_5200_3121 /master/5200.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=eb0ad75a0185b73c6da3e539e6273a79&quot; alt=&quot;&quot;>;Teresa Ribera&lt;/div>;&lt;p>;最新一波自然灾害 – 来自 &lt;a href=&quot;https ://www.theguardian.com/world/2023/sep/16/second-Humanarian-crisis-feared-in-wake-of-libya-floods-as-hopes-of-finding-survivors-fade&quot;>;洪水利比亚&lt;/a>;、希腊和西班牙致&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/02/hawaii-fires-aid-fema-biden-maui-lahaina&quot; >;夏威夷和加拿大的野火&lt;/a>; - 西班牙环境部长表示，进一步强调了早期预警系统的必要性，以帮助世界应对气候紧急情况的现实。&lt;/p>; &lt;p>;接受《卫报》采访当她准备前往纽约参加联合国气候雄心峰会和&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/mar/05/high-seas-treaty-agreement-to -protect-international-waters-finally-reached-at-un&quot;>;签署一项具有里程碑意义的条约来保护公海&lt;/a>;，特雷莎·里贝拉表示，灾难暴露了地球面临的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;里贝拉还担任西班牙社会党领导的看守政府的副首相，他敦促出席峰会的人们留意联合国秘书长的呼吁，即在未来四年内在世界各地建立拯救生命的早期预警系统。 .&lt;/p>; &lt;p>;鉴于世界上 95% 的人口可以使用移动宽带网络，并且近 75% 的人口拥有移动电话，专家表示，利用蜂窝网络对即将发生的灾难发出早期预警，有可能挽救生命。生命并显着减少损害。&lt;/p>; &lt;p>;A &lt;a href=&quot;https://www.undrr.org/publication/global-status-multi-hazard-early-warning-systems-target-g&quot;>;联合国去年的报告&lt;/a>;发现，具有“实质性到全面预警覆盖”的国家的灾害死亡率比覆盖范围有限的国家低八倍。&lt;/p>; &lt;p>;A &lt;a href=&quot;https: //gca.org/wp-content/uploads/2019/09/GlobalCommission_Report_FINAL.pdf?_gl=1*bmkm1y*_ga*MTc1NDQ4MTM1NC4xNjk1MTE4NDE1*_up*MQ..&quot;>;来自全球适应中心的2019年报告&lt;/a>;找到只需 24 小时发出风暴或热浪通知即可将损失减少 30%，而在发展中国家花费 8 亿美元（6.45 亿英镑）购买此类系统每年可避免 30 亿至 160 亿美元的损失。&lt;/p>; &lt; p>;里贝拉说：“[The]承诺&lt;a href=&quot;https://www.un.org/en/climatechange/early-warnings-for-all#:~:text=The%20%22Early%20Warnings %20for%20All,by%20the%20end%20of%202027.&amp;amp;text=Climate%20change,-%E2%80%A2&quot;>;2027 年之前每个国家/地区的预警系统&lt;/a>; 是我们之后的关键我们在世界许多地方都看到过这种情况，甚至在制度发展水平较高的富裕国家，例如美国、夏威夷或 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/aug/ 19/canada-wildfires-british-columbia-in-state-of-emergency-as-19000-flee-yellowknife-fire&quot;>;加拿大，城市不得不疏散&lt;/a>;。”&lt;/p>; &lt;p >;“或者看看&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/11/greek-pm-kyriakos-mitsotakis-storm-daniel-disaster-response&quot;>;希腊最近发生了什么&lt;/a>;，或&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/05/boy-rescued-from-flood-waters-after-record-heavy-rain-in-spain ”两周前在马德里发生的事情&lt;/a>;。利比亚和其他机构能力较差的国家也发生了一些事情。显然，这一切都对人们的生活以及发展或经济活动的能力产生了非常大的影响。”&lt;/p>; &lt;p>;9月初，当猛烈的风暴和暴雨袭击马德里地区时，人们在该地区收到了紧急警报，并通过手机发送了一条短信，要求他们待在室内。这是当局首次使用手机警报系统。&lt;/p>; &lt;p>;虽然承认周三的峰会和年底的联合国气候变化会议等推动采取行动的努力是有限的，但俄罗斯入侵乌克兰造成的不确定性使情况变得更加复杂，里贝拉表示，为了努力实现 2015 年巴黎协议中设定的目标，继续摆脱化石燃料至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;A &lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/sep/08/un-report-calls-for-phasing-out-of-fossil-fuels-as-paris-climate-goals-being-错过了>;最近的联合国报告&lt;/a>;发现，由于全球温室气体排放最晚必须在2025年达到峰值，然后迅速减少，以将气温上升限制在1.5摄氏度，因此政府有一个“迅速缩小的窗口”，可以更快地采取行动高于工业化前水平。但&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/jun/02/window-ending-cop28-change-course-climate-dubai&quot;>;排放量仍在上升&lt;/a>;。&lt;/a>; p>; &lt;p>;“我认为我们已经掌握的信息证实我们没有走上实现巴黎目标的轨道，”部长说。 “我认为这意味着我们有三种选择。一是说，‘我们没有走上正轨。句号&#39;。我们不需要召开会议或多边程序来得出这一结论。&lt;/p>; &lt;p>;“第二种选择是危险的，那就是问谁负责以及原因。当然，我们需要承担责任——全世界实际上应该在减少排放、提供资金、协调一致的政策以及区域和次区域合作方面做更多的事情。”&lt;/p>; &lt;p>;里贝拉表示，这是一场指责游戏，各国可以选择联合采取有意义的行动，以尽快实现《巴黎协定》的目标。 “我们不需要震耳欲聋的噪音；我们需要一首精心编排的交响乐，将所有部分组合在一起，并让它们朝着同一个方向前进。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;里贝拉称赞公海条约是国际社会可以就有关问题达成历史性协议的证据。看似棘手的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为我们在这方面已经努力了 20 多年，这一事实表明这一切是多么困难，”她说。 “这是国际社会的一项承诺，旨在避免海洋生物多样性遭到破坏，这对于生态系统服务以及我们尚不了解的事物至关重要，因为海洋仍然是一个巨大的未知数。”&lt;/p>; &lt;p>;她补充道：“这可能是自《巴黎协定》以来最重要的全球条约正在联合国总部签署，这非常具有象征意义。我们再次看到与全球资产（在本例中为海洋）相关的问题如何成为帮助国际社会进步的动力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 02:22:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>