<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Robert Fico doubles down on pro-Russia stance after Slovakia election win]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/01/robert-fico-doubles-down-on-pro-russia-stance-after-slovakia-election-win]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T15:06:52Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/61adaec900aff7e5c98f4034adbb430bf134fe0f/0_0_7535_4523 /master/7535.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=94a8cc05d7c0b349fa9d765d9f367bc6&quot; alt=&quot;&quot;>;斯洛伐克社会民主党 (Smer) 党领袖罗伯特·菲科 (Robert Fico) 抵达位于斯洛伐克布拉迪斯拉发的政党总部，周日。&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克民粹主义前总理罗伯特·菲科 (Robert Fico) 在竞选时承诺 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/slovakian -elections-qa-country-votes-after-four-pms-in 五年&quot;>;结束对乌克兰的军事援助&lt;/a>;，在他的政党在选举中明显获胜使他成为最受欢迎的人后，他表示他的立场“没有改变”第四次领导该国。&lt;/p>; &lt;p>;菲科告诉记者，他正在等待斯洛伐克总统授权他开始组建政府（预计将于周一），此前官员们周日表示&lt;a href= “https://www.theguardian.com/world/live/2023/sep/30/slovakia-election-2023-results-robert-fico-michal-simecka-peter-pelegrini-richard-sulik-latest-news&quot;>; Smer-SD 在周六的投票中获得了 22.9%&lt;/a>;，计票率为 99.98%。&lt;/p>; &lt;p>;菲科表示，他准备与其他政党就组建联合政府展开谈判。 “我们在这里，我们已经准备好了，我们学到了一些东西，我们更有经验了，”他说。 “我们有明确的想法；我们有明确的计划。”&lt;/p>; &lt;p>;这位 59 岁的人，其亲莫斯科的立场引发了人们对斯洛伐克将加入匈牙利及其独裁领导人的担忧&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile .guardianapis.com/international/lists/tag/world/viktor-orban&quot;>;维克托·欧尔班&lt;/a>;在挑战欧盟支持基辅的共识时补充道：“斯洛伐克人民面临的问题比乌克兰更大。”&lt;/p >; &lt;p>;菲科与欧尔班关系密切，欧尔班周日祝贺他取得胜利。 “猜猜谁回来了！”匈牙利总理在 X（以前称为 Twitter）上说道。 “与爱国者一起工作总是好事。期待它。”&lt;/p>; &lt;p>;菲科表示，他的政党“不会改变[其观点]，即我们准备以人道主义方式帮助乌克兰......我们准备帮助国家重建。但你知道我们对武装乌克兰的看法。”&lt;/p>; &lt;p>;自由派、亲西方的进步斯洛伐克 (PS) 党以略低于 18% 的得票率位居第二，其党派 Hlas 是在 &lt;a 之后成立的 Smer 的衍生党。 href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2018/mar/15/slovakias-prime-minister-robert-fico-resigns-journalist-murder&quot;>;Fico 于 2018 年被迫辞职&lt;/a>;围绕一名调查记者及其未婚妻被谋杀而引发的政治动乱——位居第三，支持率接近 15%。&lt;/p>; &lt;p>;随着他的政党被确立为造王者，Hlas 领导人彼得·佩莱格里尼 (Peter Pellegrini) 此前曾表示，他的政党支持 Smer，周日表示，谈判的首要任务将是稳定的联盟和立法议程。他说，谈判可能会持续几天或几周。&lt;/p>; &lt;p>;PS 在环境政策、LGBTQ+ 和少数族裔权利方面持自由态度，并寻求更深入的欧洲一体化，周日还表示将与 Hlas 接洽。其领导人米哈尔·西梅奇卡 (Michal Šimečka) 坚称，他仍然看到了组建执政联盟的途径。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为这对斯洛伐克来说是非常坏的消息，”这位 39 岁的欧洲议会副主席表示。斯梅尔的胜利。 “如果罗伯特·菲科成功组建政府，那将是更糟糕的消息。”&lt;/p>; &lt;p>;分析人士表示，斯洛伐克新的执政联盟很可能由斯梅尔、赫拉斯和民族主义、亲俄的斯洛伐克民族党组成（SNS），它将在 150 个席位的议会中拥有 79 个席位，虽然微弱，但仍能发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这种情况发生，将对法治进行重大攻击 - Smer 承诺”复仇”，”伦敦大学学院欧洲政治专家米哈尔·奥瓦德克 (Michal Ovádek) 说道。 “我们必须等待几天才能知道它是否会成为现实。”&lt;/p>; &lt;p>;德国对外关系委员会的米兰·尼奇 (Milan Nič) 称斯梅尔的胜利是“对于一位仍处于困境的资深民粹主义者来说，这是一次令人震惊的政治复兴”卷入腐败案件”，并补充说佩莱格里尼可能会担任议会议长。&lt;/p>; &lt;p>;西方的关键任务将是“不要失去斯洛伐克”，&lt;a href=&quot;https:// twitter.com/MilanN_inBerlin/status/1708412188120035504&quot;>;Nič 在 X 上表示&lt;/a>;。“与 Fico 进行建设性接触并管理对乌克兰的支持中的分歧，因为匈牙利不再孤单”至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;布拉迪斯拉发经济大学分析师拉多斯拉夫·斯特凡奇克 (Radoslav Štefančík) 表示：“不能排除菲科将寻找一个使用类似言论的[欧洲]合作伙伴，而这个合作伙伴将是维克托·欧尔班 (Viktor Orbán)。 ”&lt;/p>; &lt;p>;然而，分析人士表示，在之前的任期内务实的菲科可能会在与 Hlas 的联盟中冷静下来，该联盟表示向乌克兰供应弹药有利于斯洛伐克的工业，并支持欧盟的立场几位专家指出，这次选举的一大意外是极右翼共和党（长期以来被视为潜在的 Smer 合作伙伴）未能突破 5% 的席位门槛。尽管今年大部分时间的民调都在 7% 到 10% 之间。&lt;/p>; &lt;p>;总共有 7 个政党和团体得分足够高，可以进入议会，其中包括赢得上一届选举的中间派反腐败 OLaNO 联盟2020 年选举、中间派基督教民主党和右翼 SaS。&lt;/p>; &lt;p>;总统 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/20/slovakia-president-zuzana -caputova-says-she-will-not-run-for-re-election&quot;>;祖扎娜·查普托娃 (Zuzana Čaputová)，进步斯洛伐克前成员，菲科的长期政治对手，表示她将责成他组建一个新的政党政府。 “明天我将把政府的组建委托给选举的获胜者，”她周日表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 23:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tusk tells election rally in Warsaw: ‘change for the better is inevitable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/01/donald-tusk-tells-election-rally-in-warsaw-change-for-the-better-is-inevitable-poland]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T14:31:14Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/18e5d6ae0c93faf87321b75d5e7636fb4fee502f/0_18_4633_2781 /master/4633.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=32a02ac1fc9003797ad7f508e5d27708&quot; alt=&quot;&quot;>;唐纳德·图斯克在华沙反对派集会上发表讲话，前景是红白旗帜&lt;/div>;&lt; p>;两周前，大批人群聚集在华沙市中心，参​​加反对派领导人唐纳德·图斯克组织的集会&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/01/polands-opposition-hopes -huge-rally-in-warsaw-will-swing-election&quot;>;一次至关重要的选举&lt;/a>;，将对波兰未来的政治进程及其在欧洲的作用产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;在激烈的战斗和恶毒的竞选活动进入最后阶段时，图斯克呼吁支持者在华沙集会，展示实力并激励反对派。他声称，胜利就在眼前。&lt;/p>; &lt;p>;“我们祖国历史上的一个突破性时刻即将到来，”图斯克周日在集会开始时向人群发表讲话，他的话在周围回响街道上的几个地点都设置了扬声器。 “让执政团队中的任何人都不要抱有任何幻想。变得更好是不可避免的。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;图斯克声称有超过一百万人参加了这场被称为“百万爱心游行”的游行，而华沙警方称这一数字约为 10 万人。 &lt;/p>; &lt;p>;华沙市中心的大部分地区陷入瘫痪，人们举着波兰和欧盟旗帜以及写有各种搞笑或愤怒口号的横幅涌入街道，攻击执政的法律与正义（PiS） &lt;/p>; &lt;p>;“没有人相信这样的人群和这样的情绪会在我们的历史上再次发生。这是波兰伟大复兴的标志。”图斯克说道。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;3ce077dec1d0f3fd1b6b55a90666eb1f25d0f589&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/3ce077dec1d0f3fd1b6b55a90666eb1f25d0f589/0_ 496_5500_3302 /1000.jpg&quot; alt=&quot;波兰华沙的“百万人心游行”集会。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;波兰华沙的“百万红心游行”集会。 &lt;/span>; &lt;span>;照片：Kacper Pempel/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;图斯克在 2007 年至 2014 年期间担任波兰总理，随后离开波兰担任欧洲理事会主席。他重返波兰政坛，领导反对派竞选活动，他声称这是拯救波兰民主的最后机会。&lt;/p>; &lt;p>;PiS 于 2015 年上台，推行右翼民粹主义议程并增加社会支出，赢得了农村地区的广泛支持。与此同时，他们还限制了妇女和少数族裔的权利，并被指责为民主倒退。&lt;/p>; &lt;p>;民意调查显示，法律与公正党的表现将略好于图斯克的公民联盟，最终结果很可能取决于几个较小政党的表现以及围绕联盟建设的算术。&lt;/p>; &lt;p>;PiS 领导人周日在卡托维兹市举行了自己的活动，时间与图斯克游行同时进行。他们继续采用将反对派描绘成外国傀儡的竞选策略，利用图斯克在布鲁塞尔的岁月来声称他现在对德国的利益负责。&lt;/p>; &lt;p>;“这次投票不仅关乎波兰的面貌。总理马特乌什·莫拉维耶茨基 (Mateusz Morawiecki) 挥舞着一份文件，声称其中包含有关图斯克的破坏性信息，而图斯克对波兰的未来有着“德国愿景”。图斯克竞选活动的一部分就是为反对派夺回爱国主义语言，导致红心和白心成为竞选活动的象征。周日，数千名参加集会的人挥舞着红白相间的波兰国旗。&lt;/p>; &lt;p>;“我看到一片红白横幅的海洋……我们都同意我们的红白祖国可以再次成为自由人民的家园。”图斯克说。&lt;/p>; &lt;p>;法律与正义党多年来的统治已经接管了公共媒体，与布鲁塞尔的摩擦不断增加，并出台了一些欧洲最严厉的反堕胎法。&lt; /p>; &lt;p>;华沙公民联盟市长 Rafał Trzaskowski 也在集会上发表讲话，称他希望选举能够带来一个更加“开放和宽容”的波兰。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在游行这样孩子们就不必眼睁睁地看着他们的母亲因为为自己的权利而战而被殴打……这样就没有人会攻击那些拿着彩虹手提袋为自己的权利而战的孩子了。”Trzaskowski 说道。&lt;/p>; &lt;p>;集会的规模无疑会在反对派力量进入竞选的最后阶段时激发他们的活力，但大多数观察家表示，选举的最终结果仍然无法充满信心地预测。&lt;/p>; &lt;p>;“看到这么多人高兴，真是令人惊讶来自弗罗茨瓦夫的 41 岁乔安娜带着两个十几岁的女儿前往华沙参加集会。 “但我仍然非常担心 PiS 能够再次获胜，然后我会为我自己担心，尤其是为这两个人以及他们在这个国家的未来担心，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>; Katarzyna Piasecka 的补充报道&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 22:52:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[At least 13 people killed in Spanish nightclub fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/01/spanish-nightclub-fire-teatre-murcia]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T13:37:02Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/51ce074b18081bc1348d7fa9f0090db7321c2147/0_325_4420_2652 /master/4420.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=fc7f5db72c921417cd4f38df19c0b1f2&quot; alt=&quot;&quot;>;一名消防员走过西班牙东南部穆尔西亚剧院夜总会的黑色外墙。&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，周日上午，西班牙一家夜总会发生火灾，至少有 13 人死亡，随着救援人员清理废墟，伤亡人数可能还会上升。&lt;/p>; &lt;p>;火灾发生在两处-凌晨时分，位于西班牙东南部穆尔西亚市的Teatre夜总会，也称为Fonda Milagros。&lt;/p>; &lt;p>;紧急服务部门在X（以前称为Twitter）上表示，消防队员正在继续工作穆尔西亚市市长何塞·巴莱斯塔 (José Ballesta) 表示，火灾于当地时间早上 6 点（格林威治标准时间凌晨 4 点）左右爆发，“非常严重”。&lt;/p>; &lt;p>;他在现场告诉媒体，“仍有尸体需要从废墟中捞出”，他说，考虑到倒塌的风险，这是一项复杂的任务。&lt;/p>; &lt;他说，早上 7 点被派往现场的消防队员在早上 8 点就将火扑灭了。&lt;/p>; &lt;p>;紧急服务部门发布的照片​​显示，消防车的水管正在向俱乐部变黑的外墙喷水。浓烟从建筑物的屋顶冒出。&lt;/p>; &lt;p>;当局表示，有四人受伤，其中两名年龄分别为 22 岁和 25 岁的女性，以及两名 40 多岁的男性，均因吸入烟雾而受伤。&lt;/p>; &lt;p>;国家警察发言人迭戈·塞拉尔 (Diego Seral) 表示，周六晚上俱乐部正在举办生日聚会。&lt;/p>; &lt;p>;“根据初步信息，火灾发生在一楼，”他说。告诉穆尔西亚翁达地区广播电台。&lt;/p>; &lt;p>;国家警察局于 X 日表示，法医和司法警察专家已被派往夜总会调查事故原因。&lt;/p>; &lt;p>;发布的视频片段该市消防队拍摄的照片显示，消防队员手持长水龙带接近会场内的火焰，经过桌上还放着饮料的吧台。&lt;/p>; &lt;p>;当局称，超过 40 名消防队员和 12 辆急救车正在赶赴现场。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/pedro-s-nchez&quot;>;佩德罗·桑切斯&lt;/a>;，西班牙首相表示“对穆尔西亚一家夜总会悲惨火灾的受害者和亲属表示声援”。&lt;/p>; &lt;p>;该市市政厅表示对这起事故“深感遗憾”，并向受影响的人们表示哀悼。 &lt;/p>; &lt;p>;市长宣布举行三天哀悼，并为遇难者家属设立接待基地。&lt;/p>; &lt;p>;2017年，西班牙首都一家挤满人的夜总会造成40人受伤。特内里费岛度假岛的地板倒塌。&lt;/p>; &lt;p>;1990 年，西班牙东北部城市萨拉戈萨的一家夜总会发生火灾，造成 43 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 21:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kosovan government calls on Serbia to pull all troops from border]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/01/kosovo-government-serbia-troops-border-withdrawal]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T12:29:31Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/107d887c37fd046f9fbc3852860456371485b48e/0_365_5472_3283 /master/5472.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=06a969ee8392570c6c15277e53d7027d&quot; alt=&quot;&quot;>;科索沃警察携带机枪站在乡村道路上的装甲车旁边&lt;/div>;&lt;p>;科索沃在美国警告将对贝尔格莱德采取惩罚措施并且塞尔维亚总统坚称他“不想要战争”之后，要求塞尔维亚从共同边界撤军，并警告塞尔维亚已准备好保护其领土完整。&lt;/p>; &lt;p>;科索沃政府表示，“我们呼吁……塞尔维亚立即从科索沃边境撤出所有部队”，并要求贝尔格莱德“非军事化”48 个前沿军事和警察基地，“这些基地对我们的国家构成了永久威胁”。&lt;/p >; &lt;p>;自上周日装备精良的塞尔维亚准军事部队伏击科索沃警察巡逻队并杀死一名警察以来，两国之间的紧张局势一直处于高度紧张状态。三名塞尔维亚枪手在巴尼斯卡村附近随后发生的战斗中被打死。&lt;/p>; &lt;p>;这场枪战引发了国际社会对科索沃稳定的新担忧。科索沃以阿尔巴尼亚族为主，并于 2008 年宣布从塞尔维亚独立。游击队起义和 1999 年北约的干预。&lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿警告塞尔维亚可能因白宫所谓的“前所未有”的塞尔维亚军队集结而面临惩罚措施后，塞尔维亚于周六撤回了部分军队。边界上的装甲。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/30/serbia-pulls -some-troops-back-from-kosovo-border-after-warning-from-us&quot;>;塞尔维亚在收到美国警告后从科索沃边境撤回部分部队&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇在向英国《金融时报》发表的一份声明中表示，他已下令部分撤军，称任何军事行动都会适得其反，并补充道：“塞尔维亚不想要战争。”&lt;/p>; &lt;p>;一名科索沃政府官员证实，过去五天里已撤走一些部署在边境周围阵地的部队和装备，但仍有一支重要部队永久驻扎在该地区。&lt;/p>; &lt;p>;“塞尔维亚军队的部署科索沃政府在部分撤军后于周六晚些时候发表的声明中表示，“在科索沃边境沿线部署军队是塞尔维亚威胁我国领土完整的下一步。”&lt;/p>; &lt;p>;“这一部署也包括部署防空系统和重型火炮。”它补充说：“科索沃与国际伙伴协调，比以往任何时候都更有决心保护其领土完整。” 普里什蒂纳政府表示，它“就此事与美国和欧盟国家保持持续接触”来自塞尔维亚的严重威胁，而美国的反应……是立即而直接的”。&lt;/p>; &lt;p>;周五，美国表示正在监视塞尔维亚在科索沃边境的部署。美国国务卿安东尼·布林肯致电武契奇，要求“立即缓和局势”并恢复之前与科索沃关系正常化的协议。&lt;/p>; &lt;p>;武契奇表示，布林肯告诉他可能会发生冲突。如果他不遵守，美国将对塞尔维亚采取措施。北约在科索沃驻有 4,500 名士兵，此后授权用数百名英国士兵增援驻科部队维和部队。&lt;/p>; &lt;p>;自从总理阿尔宾·库尔蒂 (Albin Kurti)今年春天，在四个塞尔维亚人占多数的城市中任命了阿尔巴尼亚族市长，引发了抗议和骚乱。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟发起的科索沃和塞尔维亚领导人之间的谈判一再破裂，自上周日的事件以来，谈判似乎几乎陷入了困境。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师 Dimitar Bechev &lt;a href=&quot;https://carnegieeurope.eu/strategiceurope/90656&quot;>;在卡内基欧洲的专栏中表示&lt;/a>;：“此类事件发生得越多，塞尔维亚和科索沃愿意或能够妥协的可能性就越小。欧盟将无法解决问题——也许只能管理它。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 20:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Autumn heat continues in Europe after record-breaking September]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/oct/01/autumn-heat-continues-in-europe-after-record-breaking-september]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T11:39:51Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d67e849ee44266f85de8f59b7f4963b9de68ac20/0_281_6000_3600 /master/6000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b887ec0352803405d3cc8abf88dbf6ed&quot; alt=&quot;&quot;>;九月初，巴黎市中心的塞纳河上，妇女们在喷雾机下行走，以降温。&lt;/ div>;&lt;p>;奥地利、比利时、法国、德国、波兰和瑞士都经历了有记录以来最热的九月，反常的高温将持续到十月，这可能是人类历史上最热的一年。&lt;/p >; &lt;p>;预计周日法国西南部气温为 31 摄氏度（88 华氏度），巴黎气温为 28 摄氏度，法国气象局法国气象局表示，9 月平均气温为 21.5 摄氏度，比正常水平高出 3.5 摄氏度至 3.6 摄氏度。气象学家 Christine Berne 表示，这使其成为自 1900 年有记录以来最热的 9 月，气温升高了 1 摄氏度以上。她补充说，在一些地区，与 9 月平均值的偏差过去三十年里，气温超过 4 摄氏度，有时超过 6 摄氏度。&lt;/p>; &lt;p>;法国气象局表示，在这个“特殊”的月份里，全国各地打破了“很多”月度记录，平均气温高于德国气象局 DWD 表示，今年 9 月是国家有记录以来最热的 9 月，比 1961-1990 年的基线高出近 4 摄氏度。 ，而比利时 19 摄氏度的平均气温也比正常水平高出近 4 摄氏度。&lt;/p>; &lt;p>;比利时皇家气象研究所的 David Dehenauw 表示：“这里的 9 月也比 7 月和 8 月更热，这是自 1961 年以来从未发生过的情况.&lt;/p>; &lt;p>;“比利时从未经历过如此温暖的 9 月份。”&lt;/p>; &lt;p>;波兰气象研究所也宣布 9 月份气温比平均水平高 3.6 摄氏度，是自 9 月份以来最热的一个月。记录始于 100 多年前，奥地利和瑞士当局也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;上个月上半月发生的史无前例的热浪推动了月平均温度异常高，法国在这次热浪中记录了有史以来的 9 月份最高气温维埃纳省中西部气温 38.8 摄氏度。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/ sep/28/europes-local-olive-oil-supply-runs-almost-dry-after-summer-of-extreme-weather&quot;>;欧洲橄榄油供应在干旱和奇怪的冰雹之后耗尽&lt;/a>;&lt;/与此同时，在西班牙南部，科尔多瓦附近的蒙托罗于 9 月 5 日记录了欧洲有记录以来 9 月份最高气温——45.7 摄氏度，本周末气温达到 35 摄氏度。 .&lt;/p>; &lt;p>;欧盟气候监测机构9月初表示，北半球夏季全球气温&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/06/summer- of-2023-hottest-recorded-in-wake-up-call-to-cut-carbon-emission&quot;>;有记录以来最热&lt;/a>;。哥白尼气候变化服务机构还预计 2023 年将是人类经历过的最热的一年。&lt;/p>; &lt;p>;科学家表示，人类活动驱动的气候变化正在推高全球气温，全球气温较之前升高约 1.2 摄氏度。工业水平。地球气候系统的破坏使得热浪、干旱、野火和风暴等极端天气事件更加频繁和强烈。&lt;/p>; &lt;p>;法国气象局伯尔尼表示，热浪也发生在通常的夏季高温月份之外。七月和八月。 “按照政府间气候变化专门委员会 (IPPC) 的模式，我们会在春季和九月甚至十月看到它们，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 19:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Competitors report falling ill after triathlon event in waters of river Eden]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/oct/01/competitors-report-falling-ill-after-triathlon-event-in-waters-of-river-eden]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T09:00:38Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/62981ea82c7d265604bb89ea994a0de59213fcb1/0_44_3665_2199 /master/3665.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=1b9244fbb0f3eb17ef3e94a417992bea&quot; alt=&quot;&quot;>;铁人三项运动员在游泳阶段的特写&lt;/div>;&lt;p>;组织者在一些参赛者出现腹泻和呕吐症状后，肯特郡伊甸河湖上举行的铁人三项赛的组织者发起了调查。&lt;/p>; &lt;p>;城堡赛系列赛，赫弗铁人三项赛和其他比赛的组织者卡斯尔上周末表示，活动前几天和几周的严格测试表明，水中游泳是安全的。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上有几篇报道称，人们感到身体不适。一位参赛者写道：“我一生中从未出现过这样的腹泻或胃痉挛。我无法离开家，整个星期都没有工作。”另一位写道：“我们三个人在周六进行了冲刺加赛，但在周日晚上都病倒了。”&lt;/p>; &lt;p>;城堡竞赛系列赛发言人表示，参赛者和工作人员的福利和安全是首要任务。&lt;/p>; &lt;p>;他们补充道：“我们正在与 Hever Castle 一起进行彻底调查，并继续与南方水务局和环境局对话，以了解我们未来如何缓解这一问题。”&lt;/p>; &lt;p>;伊甸河可能会受到南方水溢出和私人土地排放的不利影响。该自来水公司表示，其当地处理厂符合其环境许可要求，并且未发现任何“违规排放”情况。&lt;/p>; &lt;p>;7 月 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/environment/2023/aug/05/investigation-after-57-world-triathlon-championship-swimmers-fall-sick-and-get-diarrhoea-in-sunderland-race&quot; title=&quot;&quot;>;报告了数十名参赛者&lt;/a>; 在桑德兰举行的世界铁人三项锦标赛系列赛海泳比赛后生病。&lt;/p>; &lt;p>;英国卫生安全局 (UKHSA) 的一项调查发现，88 名参赛者报告生病，并且有诺如病毒感染的证据，但据报道，可能无法确定确切原因。&lt;/p>; &lt;p>;UKHSA 本周末表示，它已获悉赫弗城堡事件后出现的疾病报告，并正在与地方当局和组织者联络。当局无法确认报告生病的参赛者人数，或是否有人住院治疗。&lt;/p>; &lt;p>;UKHSA 公共卫生顾问 Rachael Hornigold 博士表示：“我们正在与合作伙伴关注了许多参加赫弗城堡铁人三项赛的参赛者报告的症状。&lt;/p>; &lt;p>;“腹泻和呕吐通常是一种自限性疾病，无需治疗即可康复。”该机构表示，大型活动中的此类情况并不少见，而且并不总是能够从测试样本中识别出单一来源。&lt;/p>; &lt;p>;南方水务表示：“我们很遗憾听到一些参与者身体不适，我们祝他们早日康复。我们可以确认我们当地的处理厂符合他们的环境许可要求，我们不知道有任何不合规排放的情况发生。&lt;/p>; &lt;p>;“南方水务非常重视沐浴水质，但我们只是其中之一。这些公共区域的许多管理者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们与地方议会、公路部门和农业部门等一系列合作伙伴密切合作，以加强和保护水道。”&lt;/p>; &lt;p>;赫弗城堡 (Hever Castle) 建于 20 世纪初，曾是安妮·博林 (Anne Boleyn) 的童年故居。伊甸河在汇入梅德韦河之前流入湖中。&lt;/p>; &lt;p>;赫弗城堡的一位发言人表示：“我们不知道伊甸河或赫弗城堡湖有任何上游污水溢出，这些污水可能已经在运作&lt;/p>; &lt;p>;“组织者（城堡系列赛）聘请了一家外部公司来测试水是否适合游泳，据我们所知， ，赛前和周日的所有测试都通过了，水质被认为是“优秀”。”&lt;/p>; &lt;p>;河流信托慈善机构编制的数据显示，伊甸河上的下水道风暴溢出了 39 次到 2022 年，总共 474 小时。&lt;/p>; &lt;p>;环境局周五表示，无法提供可能影响伊甸湖的溢流位置信息，也无法提供赫弗湖之前的任何排放信息。城堡事件，据说这是南方水务的事。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 19:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bolivian ex-president to pay damages to victims of military in landmark US case]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/01/bolivia-sanchez-de-lozada-settlement-protesters-killed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T10:30:41Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/38b38ccf2f695f07a95e62b04a0b9ffb885b1455/0_8_2000_1200 /master/2000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=7725769d8c42e27cb598b166fa5813ae&quot; alt=&quot;&quot;>;贡萨洛·桑切斯·德洛萨达&lt;/div>;&lt;p>;玻利维亚前总统和国防部长已同意支付赔偿金向政府期间被军队杀害的人的家属提供赔偿，这是一项具有里程碑意义的和解，开创了先例，其他外国领导人可能因侵犯人权而在美国法庭面临责任。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/global-development/2023/jan/20/survivor-brisa-de-angulo-wins-case-against-cruel-and-in humane -state-of-bolivia&quot;>;强奸幸存者赢得了针对玻利维亚“残酷和不人道”国家的诉讼&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;该和解涉及 2003 年的事件，当时 &lt;a href=&quot;https ://www.theguardian.com/world/2003/feb/14/2&quot;>;时任总统贡萨洛·桑切斯·德洛萨达出口玻利维亚天然气的计划爆发了大规模抗议&lt;/a>;。军队被派去清除以原住民和工人阶级为主的埃尔阿尔托市的封锁，造成 60 多名抗议者死亡，数百人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com /world/2003/oct/18/bolivia&quot;>;桑切斯·德洛萨达和他的国防部长何塞·卡洛斯·桑切斯·贝尔赞均辞职并逃往美国&lt;/a>;，此后他们一直居住在那里。&lt;/p>; &lt;p >;2007 年，8 个玻利维亚家庭在美国对他们提起民事诉讼，他们的亲属在 2003 年被杀。&lt;/p>; &lt;p>;11 年后，联邦陪审团认定他们对这起杀戮负有责任，并判给原告 10 美元赔偿损失。&lt;/p>; &lt;p>;两名被告均提出上诉，但由于周四达成协议，他们撤回了上诉，并同意向家属支付一笔数额不详的赔偿损失。&lt;/p>; &lt; “根据这项协议，陪审团的裁决保持不变，”主导法律诉讼的人权律师托马斯·贝克尔(Thomas Becker)表示。 “这是最重要的部分：传达这样的信息：任何领导人都不能杀死自己的人民，然后利用美国作为避难所。”&lt;/p>; &lt;p>;桑切斯·德洛萨达与美国有着密切的联系：一个人的儿子作为一名流亡外交官，他在华盛顿特区长大并接受教育。后来，他通过各种石油和采矿企业发家致富，并两次担任玻利维亚总统。&lt;/p>; &lt;p>;在随后的政府中，玻利维亚最高法院起诉了这位前总统，并要求将他引渡到玻利维亚，但该请求没有被玻利维亚接受。 &lt;/p>; &lt;p>;耶鲁大学法学院法学教授阿斯利·巴利(Aslı Bâli)&lt;strong>; &lt;/strong>;没有参与此案，但他也认为这树立了一个重要的先例。&lt;/p>; &lt;p>; “当如此高调的人被追究责任时，就会发出一个信息，”巴利说。 “首先，对于侵犯人权的人来说，美国不会成为避风港，没有人可以凌驾于法律之上。但对玻利维亚和世界各地的受害者和幸存者来说，追究责任的途径比他们想象的要多。”&lt;/p>; &lt;p>;此案是根据《酷刑受害者保护法》提起的，该法扩大了美国的酷刑受害者保护法&lt;/p>; &lt;p>;Bâli 表示，这是将此类人权问责案件提交美国法庭的最有希望的途径。&lt;/p>; &lt; p>;Such cases are few and far between because of their complexity, and the time and resources required to see them through.&lt;/p>; &lt;p>;“With a high-profile victory like this one, we might now have more funding and resources become available to support the kinds of public interest organisations that bring these cases,” said Bâli.&lt;/p>; &lt;p>;“I think there is a good chance we will see more cases like this,” she added.&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 18:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ryder Cup 2023: Europe v USA, day three singles – live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/sport/live/2023/oct/01/ryder-cup-2023-europe-v-usa-day-three-singles-live]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T10:20:56Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d313a4ce1e450768ccab076ff9175ac20230a003/0_23_3072_1843/master/3072.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b563d7133e4cd52c3c0cb168a3bfd5c3&quot; alt=&quot;&quot;>;A flypast of the course by the Italian Air Force aerobatics team behind The Ryder Cup trophy&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 18:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey explosion: suicide bomber detonates device near ministry in Ankara, say officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/01/bombing-interior-ministry-ankara-turkey-parliament]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T10:09:13Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/182d561911025b8350809b6bde24a168cec6a19b/149_0_4669_2802/master/4669.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=3ed7d17fe8ebe8fcb475b5150d9b231f&quot; alt=&quot;&quot;>;Security forces stand in a road at a short distance from a damaged vehicle with an open door&lt;/div>;&lt;p>;The Turkish government has said that two terrorists carried out a bomb attack on Sunday in front of the interior ministry buildings in Ankara, adding that one of them died in the explosion and the other was “neutralised” by authorities.&lt;/p>; &lt;p>;The blast was the first in the Turkish capital since 2016 and took place less than a mile from Turkey&#39;s parliament building, hours before lawmakers were due to return for the reopening of parliament after a three-month summer break.&lt;/p>; &lt;p>;Ali Yerlikaya, the interior minister, said on the social media platform X that two attackers approached the general security directorate building at about 9.30am local time in a commercial vehicle.&lt;/p>; &lt;p>;According to Yerlikaya, one detonated explosives, killing themselves in the process, while the second was killed by gunfire from security forces stationed outside the building.&lt;/p>; &lt;p>;Two police officers were slightly injured in the incident, he added.&lt;/p>; &lt;p>;Authorities closed a main thoroughfare to traffic, one that passes close to a number of state institutions including the parliament building.&lt;/p>; &lt;p>;Police also announced they would carry out controlled explosions for “suspicious package incidents” in other parts of the city.&lt;/p>; &lt;p>;According to the state-run Anadolu news agency, Turkey&#39;s criminal court of peace in Ankara issued a ban on media access and publication of the attack.&lt;/p>; &lt;p>;Turkish authorities last year &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/oct/13/turkey-new-disinformation-law-could-jail-journalists-for-3-years&quot;>;passed a sweeping new law&lt;/a>; intended to curb “disinformation”, with those accused of breaching the law threatened with up to three years in prison.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 18:22:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Apple says software bug and certain apps causing iPhone overheating]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/01/apple-says-software-bug-and-certain-apps-causing-iphone-15-overheating]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T09:12:15Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/a38da7f7d13f0e5b54bcb5b8541a846c4b37cdf9/0_236_5000_3002/master/5000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=ef881cb2ace307063a26da9a6ae4a6e2&quot; alt=&quot;&quot;>;iPhone 15 Pro&lt;/div>;&lt;p>;Apple has identified the causes of an &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/29/iphone-15-users-of-pro-and-pro-max-models-complain-of-overheating-issues&quot;>;overheating problem&lt;/a>; with its latest iPhone series, including a software bug and using certain apps.&lt;/p>; &lt;p>;The tech company said it would issue an update to fix the bug in its iOS 17 software and was working with developers whose apps had overloaded its handsets. Apple took action after users of its iPhone Pro and iPhone Pro Max products had complained that they had become too hot during use, reaching temperatures of more than 43C (110F) in some cases.&lt;/p>; &lt;p>;“We have identified a few conditions which can cause iPhone to run warmer than expected,” said Apple in a statement.&lt;/p>; &lt;p>;The company said on Saturday that it was working on an update to the iOS17 system that powers the iPhone 15 lineup to prevent the devices from becoming uncomfortably hot and was working with apps that were running in ways “causing them to overload the system”.&lt;/p>; &lt;p>;Apple added that there might also be issues during initial use of the phone. “The device may feel warmer during the first few days after setting up or restoring the device because of increased background activity,” the company said.&lt;/p>; &lt;p>;Instagram, owned by Mark Zuckerberg&#39;s Meta, modified its app last week to prevent it from heating up the device on the latest iPhone operating system.&lt;/p>; &lt;p>;Uber and other apps such as the video game Asphalt 9 were still in the process of introducing their updates, Apple said. It did not give a timeline for when its own software fix would be issued but said there were no safety issues with the iPhone 15 in the meantime, nor would it affect the phone&#39;s long-term performance.&lt;/p>; &lt;p>;The company said the software update would not affect the phone&#39;s performance.&lt;/p>; &lt;p>;Last week the iPhone maker&#39;s community forum carried customer complaints about an overheating problem with the high-end iPhone 15 Pro and Pro Max models.&lt;/p>; &lt;p>;“I&#39;ve had the new iPhone 15 Pro and it&#39;s so hot, it&#39;s too hot to hold,” &lt;a href=&quot;https://discussions.apple.com/thread/255154584&quot;>;wrote one user&lt;/a>;. Another wrote: “My skin hurts! What is going on with iPhone 15 Pro Max?”&lt;/p>; &lt;p>;Experts speculated that the iPhone 15 Pro, powered by a powerful new Taiwan-made chip, was overheating because its titanium-made wrap might be less effective at dissipating heat than the stainless steel case used by its forebears.&lt;/p>; &lt;p>;However, Apple said in its statement that the heating issues were not related to the titanium case. The company added that the problem was not related to a shift from its proprietary Lightning charging cable to a USB-C port &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/12/iphone-15-launch-apple-adopts-usb-c-and-boasts-better-cameras&quot;>;that allowed it to comply with EU regulations&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;The iPhone 15 went on sale on 22 September. In the UK, it costs from £799 for the basic model ($799 in the US) to £999 for the Pro ($999 in the US) and £1,199 for the larger Pro Max ($1,199 in the US).&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 17:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rishi Sunak at first Conservative party conference as leader as electoral outlook looks grim – UK politics live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/politics/live/2023/oct/01/conservative-party-conference-manchester-rishi-sunak-leadership-uk-politics-latest-updates]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01T07:50:04Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/010e287adee6e9a50d199454652174ba726f2f05/0_103_3500_2101/master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f60acf7507d081aaffdb63fd61220231&quot; alt=&quot;&quot;>;Rishi Sunak and his wife Akshata Murty arrive in Manchester the night before the Conservative party conference.&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 15:52:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>