<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Russia-Ukraine war live: Russia intensifying assault on Avdiivka, says Ukraine military]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/live/2023/nov/10/russia-ukraine-war-live-russia-intensifying-assault-on-avdiivka-says-ukraine-military]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T07:36:39Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/65b16a417dd438008ad5fec8ef5aaf9e54e91771/0_0_5656_3394 /master/5656.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=59eeca388cbcf5fc8b3e4d403affc67b&quot; alt=&quot;&quot;>;乌克兰士兵准备向第聂伯河上空向赫尔松地区的俄罗斯阵地发射迫击炮。&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 15:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Drought blamed as Maui pond turns bright pink]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/10/pink-pond-hawaii-maui]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T05:22:07Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/de84bb351d5b4327dca28d82fc20f34738de6dab/0_174_7692_4617 /master/7692.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=e50a451440e42426b0b6cfae614c2aca&quot; alt=&quot;&quot;>;Shad Hanohano，左起，Leilani Fagner 和他们的女儿 Meleana Hanohano 在 Kealia Pond 国家野生动物保护区观看粉红色的水2023 年 11 月 8 日星期三，夏威夷毛伊岛基黑。&lt;/div>;&lt;p>;夏威夷的一个池塘变成了泡泡糖粉色，科学家认为这可能是“盐细菌”在含盐量异常高的水中繁衍生息的结果&lt;/p>; &lt;p>;毛伊岛 Kealia 池塘国家野生动物保护区的工作人员自 10 月 30 日以来一直在监测粉红色的水。&lt;/p>; &lt;p>;“我刚刚收到有人在散步的报告“我在海滩上，他们打电话给我，好像是‘这里发生了一些奇怪的事情’”，避难所经理布雷特·沃尔夫 (Bret Wolfe) 说道。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔夫担心亮粉色可能是一种迹象。藻类大量繁殖，但实验室测试发现有毒藻类并不是造成这种颜色的原因。相反，一种叫做盐细菌的生物体可能是罪魁祸首。&lt;/p>; &lt;p>;盐细菌是单细胞生物体，它们在盐分含量很高的水体中繁衍生息，以至于这种细菌被认为是“极端微生物”，或者说是能够繁衍生息的生物体。对于大多数生物来说过于极端的条件。 Kealia Pond出口区域内的盐度目前大于千分之70，是海水盐度的两倍。沃尔夫表示，实验室需要进行 DNA 分析，以明确识别该生物体。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com /environment/gallery/2019/apr/16/the-pink-lakes-of-australia-in-pictures&quot;>;澳大利亚的粉红色湖泊 - 图片&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;&lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/08/maui-hawaii-land-rebuild-indigenous-culture-environment&quot;>;毛伊岛的干旱&lt;/a>;可能会导致情况。通常情况下，怀卡普溪流会流入凯阿利亚池塘并提高那里的水位，但沃尔夫说这种情况已经很长时间没有发生过。&lt;/p>; &lt;p>;下雨时，溪流会流入凯阿利亚的主池塘，然后流入出水口现在是粉红色的区域。这可能会降低盐度并改变水的颜色。&lt;/p>; &lt;p>;“这可能就是让它消失的原因，”沃尔夫说。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;648740133af8f9eac1428a67b4dd10c502e67bbb&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/648740133af8f9eac1428a67b4dd10c502e67bbb/88_0_1306_783/1000.jpg&quot; alt=&quot;这张由 Leslie Diamond 提供的 2023 年 11 月 8 日照片显示了毛伊岛 Kealia Pond 国家野生动物保护区的池塘，夏威夷，于 2023 年 10 月 30 日变成粉红色。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;这张由 Leslie Diamond 提供的 2023 年 11 月 8 日照片显示了夏威夷毛伊岛 Kealia 池塘国家野生动物保护区的池塘，该池塘在 2023 年 10 月 30 日变成了粉红色。&lt; /span>; &lt;span>;照片：Leslie Diamond/美联社&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;避难所里没有人见过这种颜色的池塘，甚至是在池塘周围呆了 70 年的志愿者也没有见过。年。不过，该池塘之前经历过干旱和高盐度时期，沃尔夫不确定为什么现在颜色发生了变化。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href =&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/nov/02/flash-droughts-increasing-climate-weather-wildfires&quot;>;研究人员表示，突发干旱可能会变得越来越普遍&lt;/a>;&lt;/ p>; &lt;/aside>; &lt;p>;粉红色池塘的照片出现在社交媒体上后，好奇的游客纷纷涌入公园。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望他们来了解我们保护本土和濒危物种的使命水鸟和我们的湿地恢复。但不，他们来这里是为了看粉红色的水，”沃尔夫开玩笑说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这就是他们到达那里的原因，那没关系，”他说。 “很整洁。”&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;6196c477d9660681b25d05aa9f0fa3eef5cccbb4&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/6196c477d9660681b25d05aa9f0fa3eef5cccbb4/0_0_7712_4630 /1000.jpg&quot; alt=&quot; 2023 年 11 月 8 日星期三，夏威夷希洛的塞韦里诺·乌鲁比奥 (Severino Urubio) 在夏威夷基黑的 Kealia Pond 国家野生动物保护区拍摄了 Kealia Pond 粉红色水的照片。 width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;2023 年 11 月 8 日星期三，夏威夷希洛的塞韦里诺·乌鲁比奥 (Severino Urubio) 在夏威夷基黑的 Kealia Pond 国家野生动物保护区拍摄了 Kealia Pond 粉色水的照片。&lt;/span >; &lt;span>;摄影：Mathew Thayer/美联社&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;野生动物保护区是一片湿地，为濒临灭绝的夏威夷高跷（aeo）提供筑巢、进食和休息的栖息地。以及夏威夷白顶鹬（alae keokeo）。冬季这里也是候鸟的栖息地。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔夫说，粉红色的水似乎不会伤害鸟类。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;美联社&lt;/em>;&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 13:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kim Jong-un closes slate of North Korea’s embassies as sanctions bite]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/10/north-korea-embassies-closing-shutting-embassy-diplomatic-missions]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T05:12:53Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d242b6304b7e36b5b35a54f54aad24d2d27b443a/0_59_4625_2774 /master/4625.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=99084d0a5b43e29ff77291729a9b869d&quot; alt=&quot;&quot;>;2021 年马来西亚大使馆悬挂朝鲜国旗，该大使馆现已关闭。&lt;/div>;&lt;p>;而 &lt; a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/kim-jong-un&quot;>;金正恩&lt;/a>;沐浴在他最近&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/17/kim-jong-un-returns-north-korea- Russia-trip-putin-weapon-transfer-deals&quot;>;访问俄罗斯&lt; /a>;，朝鲜正在缩减其海外存在，据报道计划关闭近四分之一的外交使团，并将其归咎于其受制裁打击的经济。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/china-japan-and-south-korea-agree-talks-to-calm-fears-over-us-ties&quot;>;朝鲜半岛出现新的紧张局势，多年来联合国主导的制裁迫使其关闭了多达十几个地点的使馆和领事馆，其中包括平壤视为长期盟友的国家的使馆和领事馆。&lt;/p>; &lt;p>;据媒体报道，朝鲜驻乌干达和安哥拉大使宣布关闭大使馆，对两国领导人进行“告别”访问。据日本报纸《读卖新闻》报道，朝鲜还关闭了驻香港领事馆和驻马德里大使馆，而在其他约八个地点也可能面临类似的命运。&lt;/p>; &lt;p>;尽管其核计划和弹道导弹计划取得了巨大进展，制裁却使其获取外汇变得更加困难，其中一些外汇被用来为其海外存在提供资金。它的外交使团不直接从平壤接受资金，而是通过建筑和信息技术以及非法贸易、走私和洗钱来维持其存在。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span >;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/02/more-to-this-place-than-barbed-wire-south-korea-reimagines-its-dmz-as- a-path-towards-peace&quot;>;“这个地方比铁丝网更重要”：韩国将其非军事区重新构想为一条通往和平的道路&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;韩国统一部，负责监督朝韩关系的官员表示，更严格的制裁阻碍了朝鲜的赚钱计划。外交部表示：“这反映出朝鲜严峻的经济形势，很难与传统盟友维持哪怕是最低限度的外交关系。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;x-gu://list /mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/north-korea&quot;>;朝鲜在冠状病毒大流行之初就封锁了与中国的边境，有效地切断了与其最大贸易伙伴的联系，而联合国继续惩罚该政权发展大规模杀伤性武器。&lt;/p>; &lt;p>;然而，朝鲜声称它正在行使任何“主权国家”的权利来重新评估其外交优先事项。朝鲜外交部网站上一位不愿透露姓名的官员表示，这些关闭是“正常事务的一部分......以促进其在对外关系中的国家利益”。&lt;/p>; &lt;p>;“根据国际环境的变化和在国家对外政策方面，我们正在关闭或新开设驻其他国家的外交使团。 “我们过去也曾多次采取过此类措施。”&lt;/p>; &lt;p>;但韩国国家统一研究所高级研究员赵汉范表示，关闭大使馆证明朝鲜经济陷入危机，贸易逆差增加，外汇储备减少。&lt;/p>; &lt;p>;“网络黑客不足以维持他们的经济，”曹说。 “看来经济困难和外汇枯竭是关闭驻外使馆的最大原因。&lt;/p>; &lt;p>;“朝鲜将通过维持或加强与重要国家的基础来支持其所谓的“新冷战外交”像中国、俄罗斯、叙利亚、伊朗和古巴这样的国家，同时清除那些维持起来困难且繁重的国家。”&lt;/p>; &lt;p>;尽管多年来处于孤立状态，朝鲜仍与大约 159 个国家建立了外交关系，并在大约有 50 个，其中许多来自前东欧集团国家和不结盟国家。它在&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/uk/shortcuts/2013/apr/08/north-korean-embassy-ealing-london&quot;>;半独立式住宅&lt;/ a>; 位于伦敦西部的伊灵。这并不被认为是在提议关闭的清单上。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜大使馆偶尔会成为令朝鲜政权难堪的事件的中心。&lt;/p>; &lt;p>;2016 年，时任副总统驻英国大使太勇浩，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2016/aug/16/north-korean-diplomat-in-london-defects-says-south-korean-媒体&quot;>;叛逃&lt;/a>;到韩国，宣称自己对金正恩政权“感到厌倦”。他后来成为&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/feb/11/north-koreas-most-senior-defector-to-run-for-parliament-in-the-南>;作为执政党人民力量党当选&lt;/a>;韩国国会议员。&lt;/p>; &lt;p>;“这是自艰难时期以来首次撤出如此大量的大使馆。太永浩最近表示，“20 世纪 90 年代的 3 月，”他指的是一场造成数十万人甚至数百万人死亡的毁灭性饥荒。&lt;/p>; &lt;p>;太永浩表示，封锁“表明联合国对朝鲜的制裁在世界各地运作良好” .&lt;/p>; &lt;p>;许多人会对关闭驻罗安达大使馆的决定感到惊讶。朝鲜与安哥拉于1975年建交，安哥拉前总统若泽·爱德华多·多斯桑托斯曾3次访问平壤。朝鲜工人被派往安哥拉，为该政权赚取急需的美元。&lt;/p>; &lt;p>;然而，制裁却挫伤了朝鲜与其传统盟友之间的经济关系。据韩联社报道，安哥拉于 2017 年终止了与朝鲜建筑公司万寿台安哥拉 (Mansudae Angola) 的合同，并要求其工人根据联合国制裁的要求离开该国。&lt;/p>; &lt;p>;此次关闭也凸显了平壤外交政策的转变该战略已使其向俄罗斯和中国靠拢，以应对 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/mar/09/yoon-suk-yeol-elected-president 的到来-south-korea&quot;>;首尔和&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2018/may/24/trump-kim-north-korea-summit-trainwreck的强硬政府&lt;/a>; -foretold&quot;>;唐纳德·特朗普的“核外交”失败&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;在他们最近的&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/15/弗拉基米尔-普京-金正恩峰会-俄罗斯-朝鲜-朝鲜-会议-五件事&quot;>;峰会&lt;/a>;，金正恩和弗拉基米尔·普京据信已达成一项协议，朝鲜将向克里姆林宫供货为乌克兰战争提供弹药，可能是为了换取俄罗斯对平壤太空计划的帮助。&lt;/p>; &lt;p>;“由于乌克兰战争，朝鲜相信，通过向俄罗斯派遣大量人力和中国并大力加强与这两国的​​军事和经济合作。” “这表明非洲的战略地位已经削弱，而中国和俄罗斯在朝鲜整体外交战略中的战略重要性却在上升。”&lt;/p>; &lt;p>;但据报道，关闭大使馆可能会对朝鲜经济产生严重影响致朝鲜新闻网站创始人查德·奥卡罗尔 (Chad O&#39;Carroll)。&lt;/p>; &lt;p>;奥卡罗尔表示，此次关闭可能是“该国几十年来最大的政策调整之一”，会对外交接触产生影响、在孤立国家开展的人道主义工作以及产生非法收入的能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 13:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia to offer residency to Tuvalu residents displaced by climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/australia-news/2023/nov/10/australia-to-offer-residency-to-tuvalu-residents-displaced-by-climate-change]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T05:24:46Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/474b7e8e9afa544cb560a9182155437ee2ae0f04/0_305_6222_3733 /master/6222.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=007d7fd2d85fad96107a0316b2d8b6f2&quot; alt=&quot;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞和图瓦卢总理考西亚握手&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚将提供特别优惠作为承认太平洋岛国对海平面上升的脆弱性的新条约的一部分，向图瓦卢受气候变化影响的人们提供签证类别。&lt;/p>; &lt;p>;新的伙伴关系还将巩固澳大利亚作为图瓦卢“安全伙伴”的地位总理安东尼·阿尔巴内塞表示，这将要求两国就图瓦卢防务问题与其他国家的任何接触达成一致，以及澳大利亚帮助应对自然灾害、流行病和安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚和图瓦卢的关系已提升为新的伙伴关系，称为法拉皮利联盟（Falepili Union）——图瓦卢语中的这个词指的是睦邻友好、关怀和相互尊重。阿尔巴尼斯在一份声明中表示，新联盟认识到图瓦卢面临的“特殊和独特的挑战”及其面临的气候变化风险，包括其地理偏远和稀缺的自然资源。&lt;/p>; &lt;p>;加强伙伴关系是图瓦卢要求的，总理说，“为了维护图瓦卢人民、身份和文化的未来。”&lt;/p>; &lt;p>;“这反映了图瓦卢的特殊情况，作为一个地势低洼的国家，其存在尤其受到威胁的影响他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是我们在适应方面提供援助的原因，但我们也在为图瓦卢人民提供这些保障所代表的安全，他们想要保护自己的文化，想要也保护他们的国家前进。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/ 27/tuvalu-climate-crisis-rising-sea-levels-pacific-island-nation-country-digital-clone&quot;>;面临灭绝，图瓦卢认为一个国家的数字克隆&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;阿尔巴内斯表示，澳大利亚对类似提案“对其他国家的做法持开放态度”。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔巴内斯在太平洋岛屿论坛 (Pif) 上与其他太平洋领导人举行为期三天的会谈后宣布了这些计划。两天前，他会见了图瓦卢总理考西亚·纳塔诺(Kausea Natano)，纳塔诺称自己是“如果世界不解决气候危机，这个国家就会被淹没”。在那次会议开始时，阿尔巴内斯表示，气候变化的影响“在图瓦卢等岛国中感受最为强烈”。&lt;/p>; &lt;p>;这项多方面的协议包括“特殊流动途径”和签证类别每年有 280 名图瓦卢公民在澳大利亚生活、学习和工作，并获得服务。纳塔诺与阿尔巴尼斯一起出现在库克群岛，他表示该系统的设计目的是为了避免这个太平洋国家的“人才流失”。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔巴尼斯在描述该协议的安全组成部分时表示，澳大利亚将继续协助图瓦卢应对重大自然灾害、流行病以及图瓦卢面临的传统安全威胁，并就未来安全关系达成更广泛的协议。&lt;/p>; &lt;p>;“为了有效实施澳大利亚的安全保障，两国阿尔巴内塞表示，“承诺就图瓦卢的安全和国防相关事务与任何其他国家或实体就任何伙伴关系、安排或接触达成一致。”阿尔巴内塞表示，在澳大利亚的安全保证下，这是“适当的”，两国就进一步与其他国家的安全关系达成了“两方协议”。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚的承诺还包括在图瓦卢沿海适应项目上进一步合作，该项目将在该国首都富纳富提开垦土地。希望将该地区的土地面积扩大 6%，为住房和其他基本服务创造更多空间，并“使人们能够在海平面上升的情况下继续生活在图瓦卢。”&lt;/p>; &lt;p>;阿尔巴尼斯在一份声明中表示：“我们呼吁其他国家与我们一起支持图瓦卢的长期适应愿景。”&lt;/p>; &lt;p>;“澳大利亚将支持图瓦卢为使其人民能够继续在其领土上生活和繁荣而做出的努力并保留图瓦卢与陆地和海洋的深厚的、祖传的联系。”&lt;/p>; &lt;p>;太平洋地区多次将气候危机视为其首要安全威胁，并广泛呼吁限制化石燃料。&lt;/p>; Albanese 在新闻发布会上还指出，澳大利亚宣布为太平洋地区气候基础设施投资 3.5 亿美元，其中包括 7500 万美元用于社区规模的可再生能源。总理表示，他已告诉 Pif，澳大利亚将为新的太平洋复原力基金捐款，该基金将投资于气候和灾害复原力项目以及绿色气候基金。&lt;/p>; &lt;p>;周五早些时候，Albanese和 PIF 的其他领导人）成员在艾图塔基岛附近的 Vaka Teariki Moana 船上举行了会谈。他返回拉罗汤加，早期大部分会谈都是在那里举行的。&lt;/p>; &lt;p>;Pif 秘书长亨利·普纳重申了太平洋地区对澳大利亚与该地区合作主办气候会议的支持。&lt;/p>; >; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/australia-news/2023/nov/09/anthony-albanese-pm-aitutaki-dance -cook-islands&quot;>;安东尼·阿尔巴内斯 (Anthony Albanese) 在微妙的外交舞蹈中在太平洋上航行&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;阿尔巴内斯 (Anthony Albanese) 引用了 Pif 后的公报，称其中包括一句关于领导人注意到澳大利亚的台词奥库斯与英国和美国签署了安全协定，并欢迎澳大利亚在遵守国际法方面的努力和承诺的透明度，特别是《不扩散核武器条约》、《拉罗通加条约》和国际原子能机构保障监督安排。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 13:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Full prisons and false charges: Bangladesh opposition faces pre-election crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/10/bangladesh-opposition-crackdown-election-sheikh-hasina-awami-league-bnp]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T02:00:08Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4e2bc6156d4dbeb0c20c975364df28e8087454b8/0_37_5459_3275 /master/5459.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=cc0fb4928489781cc25201add794ee81&quot; alt=&quot;&quot;>;Sheikh Hasina&lt;/div>;&lt;p>;在孟加拉国，监狱里已经没有足够的空间了。仅在过去两周，在针对总理谢赫·哈西娜领导的执政政府的抗议活动爆发后，就有近 10,000 名反对派领导人、支持者和活动人士被捕。&lt;/p>; &lt;p>;数千名其他政治犯已经被逮捕在这些牢房里呆了几个月，许多人面临数十甚至数百项刑事指控。拉杰沙希中央监狱可容纳约 4,000 名囚犯。现在拥有超过 13,600 名选民。&lt;/p>; &lt;p>;随着孟加拉国即将于 1 月份举行选举，哈西娜和她的人民联盟党寻求连续第四个任期，当局对主要反对派孟加拉国民族党进行了残酷镇压。党（法国国民党）。很少有人相信选举会是自由、公平或民主的。 BNP 表示，只要哈西娜掌权，他们就不会参加。&lt;/p>; &lt;p>;虽然反对派的骚扰已持续数月，但 BNP 于 10 月 28 日在达卡举行集会，要求哈西娜下台。辞职促使政府进一步加大镇压力度。&lt;/p>; &lt;p>;集会前几天，数百名法国国民党领导人被拘留。当天，数十万支持者走上街头，哈西娜人民联盟的活动人士在警察的陪同下，手持棍棒、铁棍、砍刀和其他武器袭击集会。至少三人在暴力事件中死亡，其中包括一名 BNP 活动人士、一名警察和一名记者。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;85398a35f2edc5fe4bac71a6f4b0f30f546fd365&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim. co.uk/85398a35f2edc5fe4bac71a6f4b0f30f546fd365/0_224_6720_4032/1000.jpg&quot; alt=&quot;孟加拉国民族主义党活动人士在集会上生火&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;孟加拉国民族主义党活动人士生火上个月在达卡举行的一次集会，要求谢赫·哈西娜辞职并释放法国国民党主席卡莉达·齐亚夫人&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Habibur Ra​​hman/Abaca/Shutterstock&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/图>; &lt;p>;伊利诺伊州立大学政治学教授阿里·里亚兹 (Ali Riaz) 表示，此次暴力事件似乎是当局有预谋的，目的是为了镇压法国国民党。&lt;/p>; &lt;p>;“警方的反应，引发了暴力事件，似乎是在集会之前就计划好的，”他说。 “互联网服务被封锁，不仅是为了扰乱活动人士之间的沟通，也是为了阻止警方行动的现场直播。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot; https://www.theguardian.com/world/2023/jan/22/bangladesh-opposition-crackdown-thousands-arrested&quot;>;“他们用棍棒打我”：孟加拉国反对派在镇压下陷入困境&lt;/a>;&lt; /p>; &lt;/aside>; &lt;p>;此后，法国国民党领导人和普通成员表示，他们受到了无情的政治迫害，以阻止他们开展反对哈西娜政府的活动。&lt;/p>; &lt;p>;“过去几周，孟加拉国反对派领导人、活动人士和抗议者被捕的数量之多，充分表明了对异见人士的镇压有多极端。”肯尼迪人权组织。&lt;/p>; &lt;p>;在数千名被捕者中，有 BNP 最高级领导人之一 Mirza Fakhrul Islam Alamgir。 10 月 29 日，在被拘留前几个小时，他在接受《卫报》采访时表达了对因虚假指控而被捕的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经看到了无数事件，我们的活动人士因莫须有的指控而被捕，警方和司法部门似乎正在与人民联盟合作，让我们保持沉默，”阿拉姆吉尔说，他已经收到了 100 多起针对他的案件。 “很明显，政府的目标是把我们所有的领导人关进监狱，并举行一场一边倒的选举。”&lt;/p>; &lt;h2>;逮捕和释放的无休止循环&lt;/h2>; &lt;p>;少数法国国民党逃避逮捕的领导人现在躲藏起来。 BNP 联合秘书长 Habibun Nabi Khan Sohel 目前已收到 450 多起针对他的案件，他是 10 月 28 日抗议活动后被指控实施暴力和谋杀的 170 名领导人之一。过去一周，他转入地下。&lt;/p>; &lt;p>;索赫尔在一个秘密地点描述了他过去几个月的生活是如何被无数针对他的出于政治动机的案件所定义的，迫使他进进出出。法庭，耗尽了他的生命。在 2018 年选举前夕，他也面临着类似的情况，当时他在一起涉嫌政治动机的案件中被判有罪，并被阻止参选。&lt;/ p>; &lt;p>;“自六月以来，我必须从早到晚到不同的法庭出庭，每天审理五到七起案件，”他说。 “我的许多党内高级同事每天都要参加听证会，并在法庭上度过很长时间。”逮捕和释放。&lt;/p>; &lt;p>;他于 2022 年 12 月 8 日在一次集会上爆发暴力事件后首次被捕。他被指控犯有暴力行为，并于二月份获准保释，但在监狱门外再次被警察逮捕。 3月份，他再次被保释，但又立即再次被捕，这样的循环在4月份再次持续。他现在又回到监狱，面临 70 项不同的指控。&lt;/p>; &lt;p>;“政府将他拘留在监狱里只是为了让他远离政治活动，”他的妻子 Suraiya Begum 说。 “我们都是骚扰和酷刑的受害者。”&lt;/p>; &lt;p>;自从哈西娜成为第一个&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2008/dec/30/bangladesh-election-hasina &quot;>;2008 年当选&lt;/a>;，她因监督&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/global-development/2019/oct/09/bangladesh-women-clothes-garment- Workers-rana-plaza&quot;>;孟加拉国的经济复苏&lt;/a>;使该国崛起成为南亚最强大的经济体之一。但她的四届任期也伴随着民主倒退和针对异见或任何形式政治反对派的日益独裁措施。&lt;/p>; &lt;p>;根据法国国民党办公室的数据，自 2009 年以来，已提起超过 138,000 起案件反对 BNP 及其成员组织的超过 500 万领导人、活动家和支持者。&lt;/p>; &lt;p>;死刑司法项目的穆罕默德·阿什拉夫扎曼 (Mohammad Ashrafuzzaman) 十多年来一直在记录孟加拉国的侵犯人权行为，他说： “严重侵犯人权”被系统地用来对付反对派，“包括强迫失踪、法外处决、残害、酷刑、虐待，以及在虚假刑事案件中大规模任意拘留反对派活动人士，以镇压反对派”。孟加拉国。”&lt;/p>; &lt;p>;2018 年的上一次选举因 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2018/dec/28/bangladesh-election-sheikh-hasina-heads -for-tainted-victory&quot;>;反对派骚扰和广泛操纵选票的指控&lt;/a>;，并被广泛谴责为不民主。现在大多数人认为类似的场景将在一月份上演。&lt;/p>; &lt;p>;国际社会一直试图介入并向哈西娜施压，要求其举行自由公正的选举。本周，英国高级专员会见了法国国民党领导人，呼吁“避免暴力……并举行自由、公平和参与性的选举”。美国政府最近以“破坏选举进程”为由对未透露姓名的政府官员实施签证限制，上个月美国驻孟加拉国大使呼吁哈西娜与 BNP 进行对话。&lt;/p>; &lt;p>;哈西娜予以回击，指责美国政府虚伪。 “拜登正在与特朗普对话吗？他们对话的那一天，我也会与反对派对话。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士称，哈西娜政府现在完全控制了司法部门和警察部门，并将他们武器化。她与反对派的斗争。本周，一段视频剪辑显示，警察与一群武装的人民活动人士一起巡逻，高呼“抓捕 BNP 人，一个接一个，然后将他们全部屠杀”。&lt;/p>; &lt;p>;政府和警方否认大规模逮捕BNP 成员与即将举行的选举有关。 “这些刑事案件与政治无关，”法律和司法部长阿尼苏尔·胡克说。人民联盟高级领导层人物没有回应《卫报》的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;达卡市警察局发言人穆罕默德·法鲁克·侯赛因表示，“只有在发现他们参与其中之后，他们才立案” ”，并表示逮捕了那些在 10 月 28 日集会上杀害和伤害警察的人。&lt;/p>; &lt;p>;然而，政治分析人士穆巴沙尔·哈桑表示，哈西娜的压迫手段只会火上浇油。法国国民党背后的动力，在经济衰退和通货膨胀飙升后，草根阶层的支持率不断高涨。除了政治活动家之外，劳工和贫困工人也成群结队地参加了 10 月 28 日的集会。&lt;/p>; &lt;p>;“法国国民党的集会成功地抓住了普通民众的脉搏，”他说。 “政府的严厉镇压似乎是经过深思熟虑的举动，旨在阻止法国巴黎银行蓬勃发展的势头演变成反对现有政府的全面群众运动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 12:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia-Ukraine war at a glance: what we know on day 625]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/10/russia-ukraine-war-at-a-glance-what-we-know-on-day-625]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T01:06:51Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/13bdbefa95a55a45608ffcffeb73bcf91a5b9d12/0_156_3747_2248 /master/3747.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=c29a864dc680a94358c163fc884289da&quot; alt=&quot;&quot;>;一名乌克兰战斗工程师或工兵站在一旁，他的部队正在炸毁在赫尔松地区的田野中发现的炸药.&lt;/div>;&lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;据报道，乌克兰对赫尔松地区被占领的斯卡多夫斯克的袭击击中了俄罗斯联邦安全局的基地，&lt;/strong>; &lt;strong>;俄罗斯联邦&lt;/strong>;&lt;strong >;间谍服务&lt;/strong>;。路透社报道称，周四的袭击造成五人死亡。各种报道称，俄罗斯高级军官被杀。乌克兰内政部的安东·格拉先科(Anton Gerashchenko)表示：“占领者很清楚他们不安全，他们受到监视，随时可能被摧毁。乌克兰使用高精度西方武器进行这些打击。”​​&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;英国国防部表示，俄罗斯军队因乌克兰战争而过度扩张。&lt;/strong>;在最新的&lt;a href=&quot;https://x.com/DefenceHQ/status/1722540708681195856?s=20&quot;>;每日情报更新&lt;/a>;中，国防部表示，俄罗斯可能需要重新分配地对-从其领土偏远地区发射空中导弹（萨姆）系统以维持对乌克兰的覆盖表明冲突正在使其军队紧张。&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;俄罗斯在非法占领的地区安插了卫生官员Crimea say private clinics have “voluntarily” stopped providing abortions&lt;/strong>;, which leaves them available only in state-run medical facilities. The move comes amid a wider effort in Russia to restrict abortion under the increasingly conservative regime of Vladimir Putin who has curried favour with the Orthodox church.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;A Ukrainian diplomat said a global peace summit for Ukraine may take place next year. &lt;/strong>;The Ukrainian president&#39;s top diplomatic adviser, Ihor Zhovkva, said it might take place in February 2024.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;Ukraine said queues were growing at its border with Poland as Polish lorry drivers continued to block crossings for a fourth day. &lt;/strong>;The protests, which started on Monday, involved the drivers blocking three border crossings with Ukraine. They are protesting against competition from Ukrainian drivers.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;Ukraine told its western allies that giving it the interest accrued from frozen Russian assets would not be enough to compensate for damage sustained by the war &lt;/strong>;and that it hoped to receive the assets in full. Ukraine&#39;s deputy justice minister, Iryna Mudra, said Kyiv&#39;s partners were considering introducing a tax on income or investment of frozen Russian assets, an idea she said Kyiv welcomed but saw as insufficient.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;Germany issued new defence policy guidelines for the first time in over a decade. &lt;/strong>;The 19-page document details the implications for Germany&#39;s military of the &lt;em>;Zeitenwende&lt;/em>;, the major shift of policy German Chancellor &lt;strong>;Olaf Scholz&lt;/strong>; announced after Russia&#39;s invasion of Ukraine in February 2022.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;Hungary said the EU should not start membership talks with Ukraine. &lt;/strong>;EU leaders are expected to decide next month whether to accept the European Commission&#39;s recommendation to invite Kyiv to begin membership talks with the bloc, but Hungary prefers a form of “privileged partnership” for Ukraine, rather than full membership.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;Ukraine will be able to overcome Hungary&#39;s political opposition to its progress on EU membership, &lt;/strong>;according to Kyiv&#39;s minister for European integration, Olga Stefanishyna. “We understand that there is a such a statement, but we also understand there is a dialogue with Budapest,” she said.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;strong>;The Kremlin is moving to absorb former Wagner soldiers into Russia&#39;s military&lt;/strong>; structures, &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/09/how-russia-recruiting-wagner-fighters-continue-war-ukraine&quot;>;the Guardian&#39;s Russian affairs reporter Pjotr Sauer writes&lt;/a>;.&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 11:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rishi Sunak under pressure to sack Suella Braverman over Met criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/09/rishi-sunak-under-pressure-to-sack-suella-braverman-over-met-criticism]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-09T19:58:59Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/8acf0db65a885149e50266e13ac8654b22935159/258_25_3553_2132/master/3553.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=379b825e884083ee92fb27cb30455e13&quot; alt=&quot;&quot;>;Suella Braverman&lt;/div>;&lt;p>;Rishi Sunak is under growing pressure to sack Suella Braverman after she ignored Downing Street advice and published an explosive article accusing the Metropolitan police of political bias.&lt;/p>; &lt;p>;Amid claims that the prime minister is too weak to remove the home secretary, ministers joined with senior police officers in accusing Braverman of stoking “hatred and division” before a pro-Palestinian march on Saturday.&lt;/p>; &lt;p>;Five opposition parties publicly called for her removal from office on Thursday after Downing Street said the Times article – in which Braverman claimed that unnamed police officers were guilty of “double standards” and “played favourites when it comes to demonstrators” – had not been signed off.&lt;/p>; &lt;p>;Inquiries have been launched into the article after changes demanded by No 10 officials before publication did not appear. A Downing Street spokesperson said the prime minister retained confidence in the home secretary.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/09/enraging-suella-braverman-supporters-high-risk-strategy-rishi-sunak&quot;>;Enraging supporters of Braverman could be a high-risk strategy for Sunak&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;Politicians from Northern Ireland claimed the article had &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/09/braverman-clarifies-northern-ireland-comments-amid-angry-criticism&quot;>;damaged the likelihood&lt;/a>; of a return to a functioning democracy in Stormont, after Braverman described recent protests in central London as an “assertion of primacy by certain groups – particularly Islamists – of the kind we are more used to seeing in Northern Ireland”.&lt;/p>; &lt;p>;Labour sought to pile pressure on Sunak over Braverman&#39;s remarks and demanded an investigation into an apparent breach of ministerial rules.&lt;/p>; &lt;p>;The shadow cabinet minister Pat McFadden has written to Sunak warning him that to “do nothing” would be a “display of weakness”.&lt;/p>; &lt;p>;“To say that the article was not cleared and then do nothing about it would strip you of all authority over the home secretary and leave her free to continue to say and do whatever she likes with no fear of sanction from you,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;The ministerial code states that the policy content and timing of all major releases should be cleared by No 10 “to ensure the effective coordination of cabinet business”.&lt;/p>; &lt;p>;Braverman&#39;s article was written in response to the announcement on Wednesday by the Met police commissioner, Sir Mark Rowley, that he did not have grounds to ban a march due to take place on Armistice Day.&lt;/p>; &lt;p>;In the article, she said “pro-Palestinian mobs” were “largely ignored” by officers “even when clearly breaking the law”.&lt;/p>; &lt;p>;Labour, the Scottish National party, the Alliance party, the SDLP and the Liberal Democrats called for Braverman to be sacked for interfering in the operational independence of the police and ignoring ministerial protocol.&lt;/p>; &lt;p>;In the Commons, the Home Office minister Chris Philp suggested it was “reasonable” for politicians to raise concerns and make sure the police were protecting communities. He said Braverman was not in the chamber because she was “with a close family member who is having a hospital operation this morning”.&lt;/p>; &lt;p>;Senior Tories appeared to back away from supporting Braverman, with only two backbench colleagues supporting her criticisms of the police in an urgent Commons question.&lt;/p>; &lt;p>;One government minister has suggested that Braverman is fuelling “hatred and division” with her comments about Saturday&#39;s march.&lt;/p>; &lt;p>;Paul Scully, the minister for London, urged the home secretary to focus instead on “dampening things down” and calming tensions.&lt;/p>; &lt;p>;He told the BBC&#39;s Newsnight programme: “I think we have got to focus on lowering the temperature, we absolutely have, that is what we have got to focus on doing.”&lt;/p>; &lt;p>;When asked whether Braverman&#39;s position as home secretary was tenable, Scully said: “I would just say to every minister and every political leader: we have got to use our language carefully and we have got to make sure that we concentrate on dampening things down rather than fuelling that hatred and division.”&lt;/p>; &lt;p>;Rejecting Braverman&#39;s claims, the transport secretary, Mark Harper, said police forces “are focused on upholding the law without fear or favour”.&lt;/p>; &lt;p>;Nickie Aiken, the Tory deputy chair and MP for the central London constituency that includes the Cenotaph, said Braverman&#39;s comments were dangerous.&lt;/p>; &lt;p>;“The police should never be involved in politics and politicians should never get involved in policing operations. The police must police without fear or favour and it is a very dangerous precedent to state otherwise,” she said.&lt;/p>; &lt;p>;Party sources said the chief whips&#39; office had been inundated with complaints against Braverman, which had been passed to No 10.&lt;/p>; &lt;p>;One senior MP said: “Sunak has to sack her because Downing Street has now admitted that they asked her to make changes to a controversial article and she didn&#39;t. He doesn&#39;t have a choice.”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/politics/2023/nov/09/suella-braverman-courter-of-controversy-thirst-tory-leadership&quot;>;Who is Suella Braverman? The UK&#39;s courter of controversy who thirsts for Tory leadership&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;Braverman was sacked last year by the then prime minister Liz Truss for breaching the ministerial code after sending an official document to her close ally Sir John Hayes.&lt;/p>; &lt;p>;She remains popular with dozens of hard-right backbench Tories, who could revolt if it appears that she has been sacked unfairly or if it upsets the delicate political balance in the cabinet, sources said.&lt;/p>; &lt;p>;Some rightwing Tories have offered Braverman support. Miriam Cates, the MP for Penistone and Stocksbridge and a leading member of the New Conservatives, said she “absolutely” backed the home secretary.&lt;/p>; &lt;p>;“I think she&#39;s reflecting the public mood. The reaction to what she says in what you might call the Westminster bubble doesn&#39;t really reflect what the rest of the public think,” she said.&lt;/p>; &lt;p>;Police chiefs have privately said Braverman&#39;s intervention is the worst example of political inference they have seen.&lt;/p>; &lt;p>;The UK&#39;s former top counter-terrorism officer Neil Basu told the Guardian that Braverman&#39;s repeated criticisms meant she had lost the confidence of the police and merited her instant dismissal.&lt;/p>; &lt;p>;“What she is doing is saying do as I say and if you don&#39;t and it goes wrong, I will have your head … She is starting us on a road where politicians will dictate what police officers do.”&lt;/p>; &lt;p>;Sunak&#39;s government will discover next Wednesday whether its flagship immigration policy of sending asylum seekers to Rwanda is lawful.&lt;/p>; &lt;p>;The supreme court will give its judgment after the Home Office challenged a court of appeal ruling that the multimillion-pound deal to send deported asylum seekers to the east African nation was unlawful.&lt;/p>; &lt;p>;If the decision goes against the government, Sunak is expected to come under intense pressure from the right of his party – including Braverman – to promise to leave the European convention on human rights.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;Additional reporting by Kiran Stacey.&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 11:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spines of a hedgehog, snout of an anteater: Indonesian mammal seen for first time in 60 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/10/attenborough-long-beaked-echidna-seen-first-time-cyclops-mountain-photos-footage]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T02:01:38Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/f8d036d97d73b8f7cc9d92ecfab57773eac61fb5/0_0_3000_1800 /master/3000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=eadd0d9aa118cde530c5bc6a1f2e303e&quot; alt=&quot;&quot;>;阿滕伯勒长喙针鼹，60 年来首次在印度尼西亚独眼巨人山脉看到。&lt; /div>;&lt;p>;科学家在 &lt;a href=&quot;x-gu://list 中重新发现了一种失传已久的哺乳动物，它被描述为具有刺猬的刺、食蚁兽的鼻子和鼹鼠的脚/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/indonesia&quot;>;印度尼西亚&lt;/a>;的独眼巨人山脉距上次记录已过去 60 多年。&lt;br>;&lt;br>; 阿滕伯勒长喙针鼹，名为继英国博物学家大卫·阿滕伯勒之后，首次被拍摄&lt;a href=&quot;https://www.cambridge.org/core/journals/oryx/article/survival-of-attenboroughs-longbeaked-echidna-zaglossus-attenboroughi-in -new-guinea/210C8830AF08C7EBFFAB9F786B9344AD&quot;>;自 1961 年以来&lt;/a>;，在牛津大学科学家于 6 月和 7 月领导的为期四周的探险活动的最后一天，由追踪相机拍摄。&lt;/p>; &lt;p>;从山上下来旅程结束时，生物学家 James Kempton 在从 80 多个远程摄像机检索到的最后一张存储卡上发现了这种小生物穿过森林灌木丛的图像。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;b86e6f1ae0e2688ad153fedb2181133fac1c45be&quot; >; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/b86e6f1ae0e2688ad153fedb2181133fac1c45be/0_186_1801_1080/1000.jpg&quot; alt=&quot;2023 年 7 月 22 日，60 多年后，一只针鼹在印度尼西亚巴布亚独眼巨人山脉中行走它是第一次被记录下来。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;2023 年 7 月 22 日，一只针鼹在印度尼西亚巴布亚独眼巨人山脉中行走，距其首次被记录已过去 60 多年。&lt;/span>; &lt;span>;照片：Expedition Cyclops/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;“人们感到一种极大的欣快感，同时也因为在野外度过了这么长时间而直到最后一天才得到任何奖励而感到宽慰。”他描述了他第一次与印度尼西亚保护组织 Yappenda 的合作者看到这段视频的那一刻。&lt;br>;&lt;br>;“我向仍然留下的同事大喊……并说‘我们找到了它，我们找到了它’ – 我从我的办公桌跑到客厅，拥抱了这些家伙。”&lt;/p>; &lt;p>;针鼹的名字与希腊神话中半女半蛇的生物同名，团队将其描述为害羞、夜间活动的洞穴居民&lt;br>;&lt;br>;“它之所以看起来如此不同于其他哺乳动物，是因为它是单孔目动物的成员，单孔目动物是一个产卵群体，与哺乳动物生命树的其他部分分开大约 2 亿年前，”Kempton 说。&lt;/p>; &lt;figure data-interactive=&quot;https://interactive.guim.co.uk/embed/iframe-wrapper/0.1/boot.js&quot; data-canonical-url= &quot;https://interactive.guim.co.uk/uploader/embed/2023/11/embed-9-zip/giv-13425UFujF8JRIHLb&quot; data-alt=&quot;map&quot;>; &lt;a href=&quot;https://interactive. guim.co.uk/uploader/embed/2023/11/embed-9-zip/giv-13425UFujF8JRIHLb&quot;>;互动&lt;/a>; &lt;/figure>; &lt;p>;该物种之前只被荷兰人科学记录过一次1961 年植物学家。另一种针鼹物种是&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jan/18/echidnas-blow-snot-bubbles-and-do-belly-flops-to- keep-cool-scientists-find&quot;>;遍布澳大利亚&lt;/a>;和新几内亚低地。&lt;br>;&lt;br>;肯普顿的团队在旅途中经历了地震、疟疾，甚至眼球上附着的水蛭，幸免于难。 They worked with the local village Yongsu Sapari to navigate and explore the remote terrain of northeastern Papua.&lt;br>;&lt;br>; The echidna is embedded in the local culture, including a tradition that states conflicts are resolved by sending one party to a disagreement into the forest to search for the mammal and another to the ocean to find a marlin, according to Yongsu Sapari elders cited by the university.&lt;br>;&lt;br>; Both creatures were seen as so difficult to find that it would often take decades or a generation to locate them, but, once found, the animals symbolised the end of the conflict and a return to harmonious relationships.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 10:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Naomi Osaka to make tennis comeback at Brisbane International]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/sport/2023/nov/10/naomi-osaka-tennis-return-comeback-announce-brisbane-international-australian-open]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T00:51:32Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/da309416da8381578efa2a938f3e52586eeb90c4/0_0_5021_3348 /master/5021.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=2884c26775c1c513004555d0be5c4b98&quot; alt=&quot;&quot;>;日本大阪娜奥米在 2022 年澳大利亚网球公开赛比赛中正手击球&lt;/div>;&lt;p>;四冠王大满贯冠军、前世界排名第一的大阪直美将在恢复后的布里斯班国际赛上实现她期待已久的复出。&lt;/p>; &lt;p>;布里斯班官员周五证实，他们已将大阪作为澳大利亚公开赛预备赛的珍贵抽奖卡12 月 31 日至 1 月 7 日。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常高兴能回到球场上参加比赛，”大阪在一份声明中说道。&lt;/p>; &lt;p>;“我一直喜欢在布里斯班开始我的赛季等不及要回来了。布里斯班国际赛是一项非常棒的赛事，将为我今年夏天的辉煌复出做好准备。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www .theguardian.com/sport/blog/2023/oct/11/australian-open-2024-lineup-planning-lleyton-hewitt&quot;>;2024 年澳大利亚网球公开赛承诺大牌明星将超越过去的问题 |考特尼·沃尔什&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;作为两届澳大利亚和美国公开赛冠军，大阪在去年的墨尔本公园大满贯赛中令人惊讶而神秘地刮擦，后来透露她怀孕了。&lt;/p >; &lt;p>;这位日本超级明星和她的美国说唱歌手搭档 Cordae 于 7 月在洛杉矶迎来了女儿 Shai。&lt;/p>; &lt;p>;“那是一个很酷的小中场休息，现在回到你的常规节目，”大阪在当时的社交媒体。 “迫不及待地想回到球场上。”&lt;/p>; &lt;p>;这位 26 岁的网球运动员是最新宣布成为母亲的网球运动员，其中包括前澳大利亚网球公开赛冠军安吉丽克·科贝尔 (Angelique Kerber)。重返网球赛场。&lt;/p>; &lt;p>;自 2021 年纽约美国网球公开赛以来，大阪只打了一场比赛，更不用说一场比赛了。 2021 年 9 月，在东京泛太平洋公开赛上，她以 1-0 领先达里亚·加夫里洛娃 (Daria Gavrilova)，但澳大利亚人前十字韧带撕裂。随后，大坂直美在第二轮比赛中被淘汰，然后抽出了时间生下她的第一个孩子。&lt;/p>; &lt;p>;将大坂直击作为头条新闻，是布里斯班国际赛回归的一个恰当补充，该赛事自此以来一直没有上演过。 2020 年。Covid-19 大流行迫使锦标赛退出国际项目。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/sport /2023/nov/09/tennis-holger-rune-boris-becker-atp-finals-turin&quot;>;“不知从何而来”：霍尔格·鲁恩在新教练鲍里斯·贝克尔的带领下反弹&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;但是荣誉榜上有一长串重量级冠军，包括罗杰·费德勒、塞雷娜·威廉姆斯、贾斯汀·海宁、玛丽亚·莎拉波娃、安迪·穆雷、安迪·罗迪克、莱顿·休伊特、尼克·克耶高斯和维多利亚·阿扎伦卡，它在历史上一直是重量级冠军之一年度最受欢迎赛事。&lt;/p>; &lt;p>;女子世界排名第22位的维多利亚·阿扎伦卡在布里斯班国际赛上取得15胜2负的战绩，将与大阪队一起参加WTA 500赛事。&lt;/p>; &lt; p>;前世界第一、三届大满贯冠军安迪·穆雷将与 2017 年布里斯班国际赛冠军保加利亚选手格里戈尔·季米特洛夫和丹麦新星霍尔格·鲁恩一起出现在男子 ATP 250 领域。&lt;/p>; &lt;p>;“这是很高兴看到布里斯班国际赛回来，我真的很期待今年夏天回到昆士兰，”穆雷说道。&lt;/p>; &lt;p>;“我对 2012 年和 2013 年赢得冠军有着美好的回忆，我很想举起冠军奖杯第三次在布里斯班再次获得奖杯。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 09:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dwayne ‘The Rock’ Johnson: I was asked to run for US president by multiple political parties]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/film/2023/nov/10/dwayne-the-rock-johnsonus-president-run-party]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-10T00:24:05Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/48badb64a9f92365c65eeb855c4657cabd99afcc/0_111_4116_2469 /master/4116.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=e6b053917b89cd4bec82b44734cf03a4&quot; alt=&quot;&quot;>;道恩·强森 (Dwayne Johnson) 在纽约《时代》杂志庆祝 2019 年全球 100 名最具影响力人物名单上摆姿势. 这位演员透露，一些未透露姓名的政党曾与他接触竞选总统。&lt;/div>;&lt;p>;“巨石”道恩·约翰逊 (Dwayne Johnson) 透露，去年有多个政党与他接洽，询问他是否会竞选美国总统，民意调查显示 46% 的美国人会支持他的竞选活动。&lt;/p>; &lt;p>;作为特雷弗·诺亚 (Trevor Noah) 的新 Spotify 播客的第一位嘉宾出现&lt;a href=&quot;https://newsroom.spotify.com/2023-10- 18/trevor-noah-spotify-original-podcast-november/&quot;>;现在怎么办？&lt;/a>;，这位演员兼前 WWE 摔跤手表示，2021 年对 30,000 名美国成年人进行的一项民意调查导致“各方”联系他询问他是否愿意有兴趣在 2022 年底参选。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一次有趣的民意调查，我真的很感动，”约翰逊说。 “我真的很震惊，也很荣幸。我跟大家分享一点：2022年年底，我接到了各方来访，问我是否要参选，是否可以参选。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p >;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/film/2023/oct/24/dwayne-the-rock-johnson-wax-statue-waxwork-figure-paris -博物馆&quot;>;巨石强森蜡像因明星批评其白色皮肤而被重做&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“这是一件大事，而且出乎意料” ，“ 他加了。 “这是一个接一个的，他们提出了这项民意调查，他们还提出了自己的深入研究，证明我是否应该走这条路[我将成为一个真正的竞争者]。这一切都非常超现实，因为那从来都不是我的目标。我的目标从来都不是从政。事实上，我讨厌政治的东西有很多。”&lt;/p>; &lt;p>;然而，约翰逊自称是“中间派”和“政治独立派”，并公开支持美国总统乔·拜登的2020年竞选活动，过去曾公开分享过他对跑步的兴趣。 2016 年，&lt;a href=&quot;https://www.gq-magazine.co.uk/article/dwayne-the-rock-johnson-president-trump&quot;>;他告诉《GQ》：&lt;/a>;“我不能否认当州长、当总统的想法很诱人。” A year later he &lt;a href=&quot;https://variety.com/2017/politics/news/dwayne-johnson-the-rock-president-2024-1202640132/&quot;>;told Variety&lt;/a>; the 2024 presidential campaign was a “realistic consideration”.&lt;/p>; &lt;p>;His sitcom Young Rock even hinges around him running for US president in 2032, with Johnson playing his future self as he gives interviews about moments in his early life that structure every episode.&lt;/p>; &lt;p>;Responding to the aforementioned poll in 2021, Johnson wrote on Instagram: “I don&#39;t think our Founding Fathers EVER envisioned a six-four, bald, tattooed, half-Black, half-Samoan, tequila drinking, pick up truck driving, fanny pack wearing guy joining their club – but if it ever happens it&#39;d be my honour to serve you, the people.”&lt;/p>; &lt;p>;But last year he seemed to have changed his mind, &lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/dwayne-the-rock-johnson-on-a-run-for-president-its-off-the-table/&quot;>;telling CBS Mornings it was “off the table”&lt;/a>; because of his duties as a parent of three daughters, who are now aged 22, seven and five.&lt;/p>; &lt;p>;“The most important thing to me is being a daddy, number one, especially during this time, this critical time in my daughters&#39; lives,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;On Noah&#39;s podcast, Johnson said his job as a wrestler often took him away from his eldest daughter, Simone, “and I don&#39;t want that for my little ones now”.&lt;/p>; &lt;p>;“That was one of my primary discussions with the parties, who were ultimately like, &#39;Yeah, but the other ones have done it like this&#39;,” he added.&lt;/p>; &lt;p>;Johnson didn&#39;t rule out running in the future, telling Noah: “If that&#39;s ultimately what the people would want, then of course I would consider it.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 08:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists learn secret to hummingbirds’ remarkable agility]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/science/2023/nov/09/scientists-learn-secret-to-hummingbirds-remarkable-agility]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-09T23:00:05Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/c8f1075e320ae7abecb7fe231894c62fe4143698/0_282_3650_2189 /master/3650.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=310b94e3bfcaa6de0a47842182a8bf41&quot; alt=&quot;&quot;>;一只安娜蜂鸟，在测试中观察到其中四只&lt;/div>;&lt;p>;当想到时- 弯曲的空中机动，事实证明蜂鸟可以与《壮志凌云》的特立独行者竞争。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员发现，这种原产于北美的小型生物可以采用两种不同的策略来挤过去专家表示，这些发现揭示了一个长期存在的难题：野外蜂鸟如何设法穿过茂密的树叶，到达富含花蜜的花朵或美味的昆虫，尽管它们无法做到这一点像其他鸟类一样收起翅膀。&lt;/p>; &lt;p>;“很多人认为蜂鸟速度非常快，机动性非常好。但是……这些惊人的能力就在我们看到的开放空间中。它们只是冰山一角，”加州大学伯克利分校这项研究的第一作者 Marc Badger 博士说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://journals.biologies.com/ jeb/article-lookup/doi/10.1242/jeb.245643&quot;>;在《实验生物学杂志》上撰文&lt;/a>;，Badger 和同事描述了他们如何创建一个包含四只安娜蜂鸟和两朵假花的装置。&lt;/p>; &lt; p>;只有当鸟儿访问另一朵花时，每朵花才会重新充满花蜜，导致鸟儿在它们之间来回飞行。&lt;/p>; &lt;p>;然后，研究人员用七个不同的隔板之一将花分开，隔板具有圆形或圆形或圆形的形状。椭圆形孔，其高度和宽度从与鸟类翼展相同的尺寸（约 12 厘米）到该距离的一半（6 厘米）不等。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员将七个孔中的每一个呈现给每只蜂鸟10 次，并记录它们每次在花朵之间往返两次，从而每只鸟拍摄了 140 次尝试。&lt;/p>; &lt;p>;这些记录显示，鸟儿飞过孔径时的姿势介于以下范围内：两个截然不同的姿势。&lt;/p>; &lt;figure data-atom-id=&quot;452c4f5f-de5f-44ee-988f-3933c1072f26&quot; data-atom-type=&quot;media&quot;>; &lt;div>; &lt;div style=&quot;font-size: 0“>; __youtube_media_placeholder_452c4f5f-de5f-44ee-988F-3933C1072F26_____ .com/embed/ Zq3hZw3EYl8?modestbranding=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;rel=0&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;embed_config=%7B%22disableAds%22%3Atrue%2C%22nonPersonalizedAd%22%3Atrue%2C%22restrictedDataProcessor%22%3Atrue%2C%22adsConfig%22 %3A%7B%22adTagParameters%22%3A%7B%22cmpGdpr%22%3A1%7D%7D%7D&quot;frameborder=&quot;0&quot;allowfullscreen>;&lt;/iframe>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/figure>; &lt;p >;在一种极端情况下，鸟儿将翅膀向后扫到身体上，然后暂停拍打，像子弹一样快速穿过孔径。&lt;/p>; &lt;p>;在另一种情况下，它们采取较慢的方法，滚动身体并它们转过头从侧面穿过孔，同时继续拍动，一只翅膀向前倾斜，另一只翅膀向后倾斜。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员发现，尽管对于最小的圆形孔，大多数孔都使用了这两种技术鸟类几乎总是使用类似子弹的方法。&lt;/p>; &lt;p>;研究小组补充说，在实验过程中，鸟类倾向于更频繁地使用子弹方法，无论孔径的大小和形状如何。 &lt;/p>; &lt;p>;獾说，鸟儿最初可能会采取更加谨慎的侧向策略，以减少冲过隔断洞并陷入危险的风险，并补充说，随着很明显这种设置是安全的，它们可能会改用子弹策略以降低折断羽毛的风险。&lt;/p>; &lt;p>;Badger 补充道，这项研究揭示了每秒拍打翅膀 40-50 次的蜂鸟如何在飞行时调整姿势穿过狭小的空间。&lt;/p>; &lt;p>;“看到它们如何逐个拍打控制翅膀，真是令人难以置信，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 07:52:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>