<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Pacific divided on Biden’s charm offensive with calls for more ‘results on the ground’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/pacific-divided-on-bidens-charm-offensive-with-calls-for-more-results-on-the-ground]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T01:40:39Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6183a8f1c15e11c1f57a9ca9ca3a5afa5cef16b7/0_60_5012_3006 /master/5012.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a764c71b2161f9d336aaf9728d27569c&quot; alt=&quot;&quot;>;美国总统乔·拜登与基里巴斯总统塔内蒂·马毛聊天，库克群岛总理马克·布朗站在他们旁边。&lt; /div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登最近为吸引太平洋国家而采取的行动受到了该地区领导人和分析人士的广泛欢迎，而一些人则呼吁采取更多措施来支持其经济，并寻求“实地成果”而不是承诺。 &lt;/p>; &lt;p>;拜登&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/25/biden-pacific-islands-aid-china&quot;>;接待了一群太平洋领导人继一年前举行过一次类似会议之后，本周在华盛顿举行了一次峰会，此举被广泛视为旨在阻止中国在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;前部长卡利奥帕特·塔沃拉 (Kaliopate Tavola)斐济和该国前驻布鲁塞尔大使表示，美国“正在努力赶上其他国家”。&lt;/p>; &lt;p>;“美国选择缺席太平洋地区数十年，而在长期缺席之后，它将卷土重来。 。但它的回归显然是出于对抗中国的需要。”塔沃拉说。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统承诺与国会合作，为该地区旨在减轻气候影响的项目提供 2 亿美元资金变革，刺激经济增长，打击非法捕鱼并改善公共卫生，&lt;a href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2023/09/25/fact-sheet-enhancing-the -us-pacific-islands-partnership/&quot;>;根据一份声明。&lt;/a>;美国还表示将与另外两个太平洋岛国库克群岛和纽埃建立外交关系。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt; p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/25/biden-pacific-islands-aid-china&quot;>;拜登承诺更多向太平洋岛屿提供援助，以对抗中国日益增长的影响力&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“美国致力于确保印太地区自由、开放、繁荣和安全，”拜登&lt;/p>; &lt;p>;美国列出了一系列“加强”太平洋参与的重点领域，包括贸易关系和经济发展以及应对气候变化。&lt;/p>; &lt;p>;“许诺了很多。 [我们]需要看到实地成果，”塔沃拉在谈到加强“民间”关系的承诺时说道。&lt;/p>; &lt;h2>;关注安全&lt;/h2>; &lt;p>;确保安全在华盛顿和北京争夺该地区影响力之际，该地区的问题是谈判的另一个内容。&lt;/p>; &lt;p>;5 月，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023 /may/22/us-png-defence-security-agreement-papua-new-guinea-china-india-modi-pacific-militarization-concerns&quot;>;巴布亚新几内亚与美国签署防务和海上合作协议&lt;/a >;。巴布亚新几内亚是人口最多的太平洋岛国，其位于澳大利亚北部的位置使其具有重要的战略意义。美国协议是在 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/apr/20/the-deal-that-shocked-the-world-inside-the-china-solomons-security- pact&quot;>;中国于 2022 年与所罗门群岛签署了安全协议&lt;/a>;。所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 目前与北京密切合作，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/ sep/24/biden-pacific-summit-suffers-setback-as-solomon-islands-pm-skips-meeting&quot;>;没有参加&lt;/a>;本周的白宫会谈。&lt;/p>; &lt;p>;塔沃拉说“两个世界大国之间的地缘政治紧张局势使太平洋成为该地区岛国的不安全空间”。&lt;/p>; &lt;p>;巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩呼吁美国在安全协议之外支持这个太平洋国家。马拉佩表示，回顾 2022 年第一次峰会，巴布亚新几内亚与美国“关系大为改善”，参加了最新的白宫会谈，“但这主要是从安全角度出发，我们必须在所有其他方面加强这一点”马拉佩在一份声明中表示：“我们关系的全部力量还必须体现在商业、贸易和经济等其他发展领域。”&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot; 5099c09e246f37bc3a757937061f0a4b0faf14c1&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/5099c09e246f37bc3a757937061f0a4b0faf14c1/0_48_4777_2867/1000.jpg&quot; alt=&quot;萨摩亚总理菲亚梅·纳奥米·马塔阿法（右）和巴布亚新几内亚总理詹姆斯马拉佩周一出席美国-太平洋岛屿峰会。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;周一，萨摩亚总理 Fiame Naomi Mata&#39;afa（右）和巴布亚新几内亚总理 James Marape 在美国-太平洋岛屿峰会上。&lt;/span >; &lt;span>;照片：Evan Vucci/美联社&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯 (Surangel Whipps Jr) 形容这次峰会“非同寻常”，赞扬拜登在将太平洋领导人聚集在一起解决问题方面发挥的领导作用共同面临的挑战称其为“前所未有的”。惠普斯在其办公室的一份声明中表示，这些挑战包括在新冠疫情之后重建太平洋经济体。&lt;/p>; &lt;p>;他表示这次峰会是一次“重要的家庭聚会”。&lt;/p>; &lt;p>;库克群岛总理马克布朗还对美国与他​​的国家关系的提升表示欢迎，并表示美国与太平洋岛屿的伙伴关系可能成为帮助该地区实现其愿望的重要工具。&lt;/p>; &lt;h2>;对资金的担忧&lt;/h2>; &lt;p>;一些太平洋地区也对资金能否到位表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“那里有一些非常有价值的举措……有些早就应该采取了，”莫尔兹比港国家事务研究所执行主任保罗·巴克 (Paul Barker) ”，说。&lt;/p>; &lt;p>;巴克表示，该清单包括新的和正在进行的参与领域，同时警告说，它仍然“取决于国会的批准。”&lt;/p>; &lt;p>;太平洋岛屿项目主任梅格·基恩博士澳大利亚洛伊研究所表示，尽管自去年峰会以来美国在该地区开设了新的大使馆和美国国际开发署办事处，但国会尚未批准 2022 年做出的大部分资金承诺。&lt;/p>; &lt;p>;塔沃拉表示，美国对该地区的管理和资金分配体系“不利于及时批准为太平洋地区提供足够的资金。”&lt;/p>; &lt;p>;“美国的许多承诺可能会因官僚主义而被拖延和掩盖， ”他补充道。&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;em>;丽贝卡·库库 (Rebecca Kuku) 是《国民报》的记者，驻巴布亚新几内亚莫尔兹比港&lt;/em>;&lt;/p>;&lt;/li>; &lt; /ul>; &lt;p>;&lt;em>;路透社为本报告做出了贡献&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 09:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senate finds breakthrough on funding as government shutdown looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/government-shutdown-2023-update-mccarthy]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T01:04:45Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d8cfb39018491067da164fb61edf385001d30b1b/0_200_6000_3600 /master/6000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=5cc90c744fbaa2171539dda20a9b6406&quot; alt=&quot;&quot;>;美国国会大厦&lt;/div>;&lt;p>;参议院周二采取了重大举措，将政府拨款延长到年底之后本月，距离避免政府关门仅剩几天时间，政府关门可能迫使数百万联邦雇员停薪。&lt;/p>; &lt;p>;参议院以 77 票对 19 票的投票结果提出了一项空壳法案，该法案将成为&lt; a href=&quot;https://www.appropriations.senate.gov/imo/media/doc/230926_cr_legislative_text.PDF&quot;>;权宜之计&lt;/a>;，为政府提供截至 11 月 17 日的资金，同时拨出约 60 亿美元用于乌克兰的战争努力和另外 60 亿美元用于救灾。&lt;/p>; &lt;p>;参议院可能会在未来几天内最终批准该法案，但该提案在共和党控制的众议院获得通过的可能性很大，极右翼成员已经谴责了该法案努力向乌克兰提供额外资金。持续存在的分歧增加了国会无法在 10 月 1 日最后期限之前通过一项短期拨款法案（称为持续决议）以避免政府关门的风险。&lt;/p>; &lt;p>;参议院多数党领袖、民主党人查克·舒默 (Chuck Schumer) 称赞该法案的制定是两党共同的成就，将为立法者赢得更多时间来做出长期资金决策，他敦促众议院共和党人在谈判中采取类似的方法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们周末我们一起努力、勤奋地工作，我认为，我们取得了一个结果，这表明两党合作可以战胜极端主义，”舒默在投票前说道。 “这是通向合作和远离极端主义的桥梁，这将使我们能够继续努力为联邦政府提供充分资金，并使家庭免受政府关闭的痛苦。”&lt;/p>; &lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔回应了这一信息，并在一份声明中表示：“参议院的两党持续决议将使政府保持开放，为救灾支付首付款，这是对乌克兰支持的重要表现。众议院共和党人应该与参议院一起完成他们的工作。”&lt;/p>; &lt;p>;但是，即使参议院在一项持续决议上取得了进展，众议院仍将注意力集中在一套单独的拨款法案上，该法案将解决长期问题政府资金需求，但不会特别有助于避免本周晚些时候的关闭。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us -news/2023/sep/22/us-government-shutdown-kevin-mccarthy-spending-bill&quot;>;白宫计划在国会山混乱后关闭政府&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;这四项法案包括极右翼众议院议员要求的进一步削减资金，他们拒绝支持防止政府关门的权宜之计支出法案。由于众议院共和党占据微弱多数，议长凯文·麦卡锡(Kevin McCarthy)&lt;strong>; &lt;/strong>;只能在他的会议上失去少数选票，而极右翼成员则利用这一动态来推动政策让步。周二晚上，众议院共和党人以 216 比 212 的程序性投票成功推进了这四项拨款法案。这次投票标志着麦卡锡的胜利，议长誓言众议院共和党人也将很快采取行动，通过推进一项持续解决方案并附加边境安全措施来防止关闭。然而，麦卡锡会议的几位极右翼成员继续拒绝支持任何持续解决方案的想法，进一步增加了政府关门的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;尽管众议院共和党人成功推进了这四项法案，但他们的支出计划没有机会成为法律。该提案将在参议院被否决，占多数的民主党已全面拒绝进一步削减资金。&lt;/p>; &lt;p>;随着国会僵局的持续，白宫指责共和党在参议院玩弄政治。美国人民的代价。在&lt;a href=&quot;https://twitter.com/POTUS/status/1706677624230002758&quot;>;分享给 X&lt;/a>;（以前称为 Twitter）的视频中，乔·拜登周二警告称，停摆可能会迫使美国军人因为他们仍在值班，所以没有工资。&lt;/p>; &lt;p>;“我准备尽自己的一份力量，但众议院的共和党人拒绝了。他们拒绝对抗党内的极端分子。因此，现在美国的每个人都可能被迫付出代价，”拜登说。 “为政府提供资金是国会最基本的职责之一。现在是众议院的共和党人开始做他们的工作的时候了——做美国选举他们做的工作。所以让我们完成它吧。”&lt;/p>; &lt;p>;但共和党人同时面临着来自党内领袖唐纳德·特朗普的压力，要求他们在预算谈判中坚持到底——即使这意味着面临政府关门的风险。&lt;/p>; &lt;p>;周日，特朗普在其社交媒体平台 Truth Social 上分享的一篇帖子中写道：“除非你得到一切，否则就将其关闭！”&lt;/p>; &lt;p>;麦卡锡可能会尝试在民主党的支持下通过一项持续决议，但这样的选择将立即遭到极右翼共和党人的强烈反对，他们威胁说，如果议长选择这种两党合作的策略，他们将把他赶下台。&lt;/p>; &lt;p>;一位熟悉较为温和的众议院共和党人想法的消息人士认为，只有两党一致的提案才能最终在参众两院获得通过，批评极右翼议员寻求“烧毁这个地方”。&lt;/p>; &lt;p>;“这些人都不是认真的人，”消息人士称。 “他们认为拜登想要的任何东西都是坏的，但差距如此之小，他们的选票很重要。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;马丁·彭杰利 (Martin Pengelly) 贡献了&lt;/em>;&lt;em>;报道&lt;/em>;&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 09:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hollywood writers agree to end five-month strike after new studio deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/culture/2023/sep/26/hollywood-writers-strike-ends-studio-deal]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-27T00:50:30Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/f0f4fd50262ae2ac450ec327b95e0b380b2969c1/0_200_4995_2997 /master/4995.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=9deeb5025a92c32cd95e5349c011dc69&quot; alt=&quot;&quot;>;一位留着长发、身穿粉白格子连衣裙的女子单脚跳跃，玩起粉色小提琴，另一个人在她身后的山上与好莱坞标志合影。&lt;/div>;&lt;p>;好莱坞编剧将于周三正式结束为期五个月的罢工，工会领导人批准了与运动联盟达成的协议电影和电视制片人，并将新合同的完整细节发送给工会成员以供批准。&lt;/p>; &lt;p>;美国作家协会 (WGA) 在周二晚间的一份声明中表示，其成员可以重返工作岗位今晚午夜，同时对与好莱坞电影公司签订的为期三年的新合同进行批准投票。&lt;/p>; &lt;p>;工会领导人“一致投票决定从太平洋时间/3 上午 12:01 起解除限制令并结束罢工”美国作家协会 (WGA) 和工作室、流媒体服务和制作公司联盟的谈判代表 &lt;a href= “https://www.theguardian.com/culture/2023/sep/25/hollywood-writers-strike-end-wga-deal-details-negotiations&quot;>;在五个马拉松日之后于周日达成了临时协议&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/sep/25/is-hollywood-writers -strike-over-deal-explained&quot;>;好莱坞编剧的罢工结束了吗？临时协议的解释&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;周日，WGA 称赞这项为期三年的协议是“特殊的——为会员各个领域的作家带来了有意义的收益和保护”。该协议将给予编剧&lt;strong>;&lt;/strong>;流媒体平台节目的剩余付款、防止使用人工智能的保护以及电视节目编剧室的最低人员配备。&lt;/p>; &lt;p>;Themove 带来了戏剧性的效果罢工结束后，好莱坞的篇章结束了——这是该行业历史上最长的罢工之一——导致制作停顿，引发了冲击&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/jul/29 /los-angeles-actors-writers-strike-businesses-affected&quot;>;横跨洛杉矶&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/film/2023/aug/13/already-vulnerable -uk-film-and-tv-workers-feel-the-pinch-from-us-strike&quot;>;超越&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;5 月，WGA 以压倒性多数投票授权其 11,500 名会员由于与主要电影公司的谈判陷入僵局，这是 15 年来的首次罢工。作家们辩称，在在线流媒体时代，他们的工资更低，工作也更不稳定。工会还要求对电影公司使用人工智能的行为提供额外保护。&lt;/p>; &lt;p>;编剧们在从洛杉矶到纽约的主要电影公司外的纠察线上花了数月时间，其中包括亚马逊、Netflix、派拉蒙和华纳兄弟。在编剧开始罢工后，好莱坞演员工会 Sag-Aftra 也采取了类似的行动，这相当于历史性的“双重罢工”，这是六十多年来的第一次此类行动。&lt;/p>; &lt;p>;编剧罢工，持续了 146 天，距离成为公会历史上最长的罢工仅差五天。&lt;/p>; &lt;p>;谈判代表在长达数月的僵局后重新启动谈判后与 WGA 达成协议。四位行业顶级高管——迪士尼首席执行​​官鲍勃·艾格(Bob Iger)；大卫·扎斯拉夫 (David Zaslav)，华纳兄弟探索公司首席执行官；泰德·萨兰多斯 (Ted Sarandos)，Netflix 联合首席执行官； NBCUniversal Studio 集团主席唐娜·兰利 (Donna Langley) 参加了本周的谈判。&lt;/p>; &lt;p>;深夜和日间电视节目预计将很快恢复播出。但大多数电视和电影制作还无法恢复，因为演员罢工仍在进行中，而且罢工已经&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/culture/2023/jul/14/the-hollywood -actors-strike-everything-you-need-to-know&quot;>;影响了未来几个月的制作&lt;/a>;和发布时间表。&lt;/p>; &lt;p>;WGA 鼓励会员继续支持演员并加入 Sag-Aftra 的纠察线。该交易可以为解决演员罢工问题提供一条前进的道路，因为 WGA 协议解决了与 Sag 强调的类似问题，包括流媒体残差和人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;更多细节很快......&lt;/em >;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 09:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US government accuses Amazon of using its power to inflate prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/26/amazon-ftc-price-inflation-lawsuit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:32:06Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/c2e27797e1ffe40fd217475aaf96adf494eb24a7/0_132_8640_5185 /master/8640.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=4f82b764e6667d9dc03c753da7e3ecb5&quot; alt=&quot;&quot;>;建筑物侧面的亚马逊标志&lt;/div>;&lt;p>;联邦贸易委员会 (FTC) 和 17州总检察长已起诉亚马逊，指控这家电子商务巨头利用其在市场中的地位抬高其他平台上的价格、向卖家收取过高费用并扼杀竞争。&lt;/p>; &lt;p>;该诉讼向美国西部地区法院提起。周二，华盛顿特区对亚马逊业务进行了长达数年的调查，这也是该公司近 30 年历史上面临的最重大的法律挑战之一。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span >;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/25/amazon-invest-openai-rival-anthropic-microsoft-chat-gpt&quot;>;亚马逊投资向 OpenAI 竞争对手 Anthropic 支付高达 40 亿美元的资金&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;联邦贸易委员会和各州正在要求法院发布一项永久禁令，他们称该禁令将禁止亚马逊从事其非法行为，并放松监管力度。其“垄断控制以恢复竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;“起诉书提出了详细的指控，指出亚马逊现在如何利用其垄断力量来充实自己，同时提高价格并降低为数以千万计的美国家庭提供的服务。联邦贸易委员会主席莉娜·汗 (Lina Khan) 在一份声明中表示：“该诉讼是该公司面临的最大法律挑战之一。”自 1994 年成立以来一直面临着挑战。&lt;/p>; &lt;p>;但这并不令人意外。多年来，人们一直抱怨亚马逊和其他科技巨头滥用其在搜索、社交媒体和在线零售领域的主导地位，成为互联网最赚钱领域的看门人。近年来，美国政府越来越愿意挑战这些公司的霸权。&lt;/p>; &lt;p>;观察人士曾怀疑，联邦贸易委员会是否会寻求强制分拆这家在云计算和云计算领域占据主导地位的零售巨头。在杂货和医疗保健等其他领域的业务不断增长。在向记者通报情况时，汗回避了是否会发生这种情况的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“现阶段，重点更多地放在责任上，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;亚马逊表示，联邦贸易委员会诉讼是错误的，会导致价格上涨和送货速度减慢，从而损害消费者的利益。&lt;/p>; &lt;p>;“联邦贸易委员会所质疑的做法有助于刺激整个零售行业的竞争和创新，并带来更多的选择、更低的价格，为亚马逊客户提供更快的送货速度，并为在亚马逊商店销售的许多企业提供更多机会。”亚马逊总法律顾问 David Zapolsky 表示。&lt;/p>; &lt;p>;在 &lt;a href=&quot;https://www. ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power&quot;>;诉讼&lt;/a>;，联邦贸易委员会并不认为亚马逊具有垄断地位，因为它的规模，而是因为它利用其作为在线卖家和在线市场的地位来拒绝有意义的竞争。 &lt;a href=&quot;https://www.ftc.gov/system/files/ftc_gov/pdf/1910129AmazoneCommerceComplaintPublic.pdf&quot;>;长达 124 页的投诉&lt;/a>;指出，亚马逊正在通过实施反折扣措施来抑制竞争禁止在亚马逊上销售产品的商家在其他地方提供更低的价格。&lt;/p>; &lt;p>;在投诉中，联邦贸易委员会指责亚马逊采取“反折扣”措施等策略，惩罚在其他在线平台以更便宜的价格提供产品的卖家市场。该文件还指出，亚马逊控制着庞大的分销网络，并指控该公司迫使第三方卖家为其履行服务支付高额费用，除了遵守之外别无选择。&lt;/p>; &lt;p>;“亚马逊已大幅提高了据报道，它向卖家收取的费用几乎是使用亚马逊配送服务的典型卖家每美元的一半。”投诉称。&lt;/p>; &lt;p>;投诉还指责亚马逊要求商家​​使用该公司的送货服务和履行系统，以获得 Prime 资格。&lt;/p>; &lt;p>;亚马逊还优先考虑&lt;strong>;&lt;/strong>;公司的内部产品线而不是其他产品，即使其他产品质量更好质量，并提供越来越多的付费广告和垃圾广告。&lt;/p>; &lt;p>;联邦贸易委员会和各州正在寻求的禁令将迫使该公司停止这些做法，该机构和各州表示，这一变化可能会显着改变客户与亚马逊平台互动的方式以及他们购物时出现的产品类型。&lt;/p>; &lt;p>;如今，亚马逊控制着 82% 的在线零售市场，价值超过 1 万亿美元，根据投诉，这使得商家实际上必须在平台上销售产品才能接触到大多数在线客户。&lt;/p>; &lt;p>;“这种市场力量使亚马逊能够为几乎所有在线零售设定价格下限非盈利倡导组织美国经济领导力项目的研究主管马特·斯托勒 (Matt Stoller) 在一份报告中表示：声明。&lt;/p>; &lt;p>;“没有‘免费送货’这样的事情，就像没有免费的午餐这样的事情一样。亚马逊只是向消费者隐瞒了他们必须支付的费用。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;联邦贸易委员会针对亚马逊的行动人们期待已久。在 2021 年结束的特朗普政府期间，司法部和联邦贸易委员会对谷歌、Facebook、苹果和亚马逊展开了调查。&lt;/p>; &lt;p>;司法部已两次起诉谷歌 - 一次是在特朗普执政期间，涉及其搜索业务，另一次是针对谷歌的搜索业务。乔·拜登在广告技术上第二次出现这种情况。联邦贸易委员会在特朗普执政期间起诉 Facebook，拜登的联邦贸易委员会已继续推进诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;在监管机构与亚马逊高管举行会议后，有关即将对亚马逊采取行动的消息已经流传数月了 &lt;a href= “https://www.wsj.com/articles/amazon-to-meet-with-ftc-officials-ahead-of-expected-antitrust-complaint-fbb0927f&quot;>;8月份&lt;/a>;未能缓解政府的反垄断多年来，联邦贸易委员会主席汗一直明确表示，她认为亚马逊是最严重的反垄断违规者之一。事实上，亚马逊在 2021 年要求 Khan 回避对该电子商务公司的任何反垄断调查，因为她之前曾批评过该公司的商业行为。这些批评最明显地出现在她于 2017 年撰写的一篇&lt;a href=&quot;https://www.yalelawjournal.org/pdf/e.710.Khan.805_zuvfyyeh.pdf&quot;>;法学院论文&lt;/a>;中，其中她认为，尽管平台上的价格低廉，但亚马逊仍从事反竞争行为。&lt;/p>; &lt;p>;汗还是众议院委员会的工作人员，该委员会撰写了 2020 年发布的一份报告，主张控制四项技术巨头：亚马逊、苹果、谷歌和 Facebook。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年，她成为 FTC 主席后不久，她起诉该公司，指控该公司使用“操纵性、胁迫性”方法诱骗人们重复订阅– 亚马逊否认了这一说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Feminist approach’ to cancer could save lives of 800,000 women a year]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/sep/26/feminist-approach-cancer-save-lives-800000-women]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T22:30:40Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/593f2a98aa8df4597cfab24499285a3e8c6e7c5b/22_0_5655_3394 /master/5655.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a55dade22bc1f547473f716d71e8b6f1&quot; alt=&quot;&quot;>;一名女性进行乳房 X 光检查&lt;/div>;&lt;p>;健康专家呼吁采取“女权主义方法”研究表明，全球每年有 800,000 名女性因得不到最佳护理而不必要地死亡。&lt;/p>; &lt;p>;癌症是女性的最大杀手之一，也是女性过早死亡的三大原因之一。几乎各大洲的每个国家。&lt;/p>; &lt;p>;但是，根据 &lt;a href=&quot;http:// /www.thelancet.com/commission/womenpowerandcancer&quot;>;发表在《柳叶刀》上的报告&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;此类报告中规模最大的报告研究了 185 个国家的妇女与癌症，发现不平等的权力动态全球社会对女性如何预防和治疗癌症产生了“巨大的负面影响”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管肺癌和结直肠癌名列前茅，但人们特别关注“女性癌症”（包括乳腺癌和宫颈癌）研究人员表示，这是导致癌症死亡的三大原因。&lt;/p>; &lt;p>;性别不平等也阻碍了女性作为癌症研究、实践和政策制定领导者的职业进步，这反过来又导致长期缺乏以女性为中心的癌症预防和护理报告补充道。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会汇集了来自全球各地的多学科、多元化团队。它包括性别研究、人权、法律、经济学、社会科学、癌症流行病学、预防和治疗领域的专家以及患者权益倡导者，以分析世界各地的女性如何经历癌症。&lt;/p>; &lt;p>;呼吁制定新的癌症护理女权主义议程，以消除性别不平等。&lt;/p>; &lt;p>;“父权社会对女性癌症经历的影响基本上没有得到认识，”临床研究高级顾问 Ophira Ginsburg 博士说国家癌症研究所全球健康中心的工作人员兼该委员会的联合主席。&lt;/p>; &lt;p>;“在全球范围内，妇女健康往往侧重于生殖和孕产妇健康，这与狭隘的反女权主义对妇女价值和价值观的定义相一致。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们的委员会强调，性别不平等严重影响女性患癌症的经历。为了解决这个问题，我们需要将癌症视为女性健康的首要问题，并呼吁立即采用女权主义方法来治疗癌症。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;http://www. thelancet.com/commission/womenpowerandcancer&quot;>;发表在《柳叶刀全球健康》上的第二项研究&lt;/a>;表明，通过消除关键风险因素的暴露或通过早期预防，到 2020 年，70 岁以下女性中将有 150 万人因癌症过早死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;该研究分析了 30 至 69 岁女性因癌症过早死亡的情况，发现如果所有女性都能获得最佳的癌症护理，每年还可挽救 800,000 人的生命。&lt;/p>; &lt; 2020 年，约 130 万各个年龄段的女性死于四种主要癌症危险因素：烟草、酒精、肥胖和感染。但报告称，这四种风险因素对女性造成的癌症负担“普遍未被充分认识”。&lt;/p>; &lt;p>;例如，2019 年的一项研究发现，英国只有 19% 的女性接受了乳腺癌筛查我们意识到酒精是乳腺癌的主要危险因素。&lt;/p>; &lt;p>;“关于女性癌症的讨论通常集中在‘女性癌症’上，例如乳腺癌和宫颈癌，”联合研究中心的 Isabelle Soerjomataram 博士说。委员会主席。 “但每年约有 30 万名 70 岁以下女性死于肺癌，16 万名女性死于结直肠癌：这是全球女性癌症死亡的三大原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，在过去的几十年里，在许多高收入国家，女性死于肺癌的人数一直高于死于乳腺癌的人数。烟草和酒类行业专门针对女性进行产品营销，我们认为政府现在是时候通过针对性别的政策来抵消这些行为，提高认识并减少接触这些风险因素的机会。”&lt;/p>; &lt;p>;更严格的审查还需要了解女性癌症的原因和风险因素，因为与男性癌症风险因素相比，人们对这些因素的了解较少。&lt;/p>; &lt;p>;“2020 年，有 300 万 50 岁以下的成年人被诊断患有癌症。三分之二是女性，”该委员会联合主席 Verna Vanderpuye 博士说。&lt;/p>; &lt;p>;“癌症是女性死亡的主要原因，许多人在青春年华时去世，留下了后遗症。仅 2020 年估计就有 100 万儿童。女性特有的一些重要因素导致了这一巨大的全球负担——通过女权主义方法解决这些问题，我们相信这将减少癌症对所有人的影响。”&lt;/p>; &lt;p>;应对性别不平等的负面影响并改变妇女与癌症卫生系统互动的方式，委员会主张将性和性别纳入所有与癌症相关的政策和指南中。&lt;/p>; &lt;p>;它还呼吁制定旨在提高妇女对癌症的认识的战略风险因素和症状，以及增加癌症早期检测、诊断和治疗的公平机会。&lt;/p>; &lt;p>;国家癌症研究所所长 Monica Bertagnolli 博士在链接评论中写道，她没有参与该研究该委员会表示，必须对这些建议采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;“在癌症研究和护理背景下实现性别平等需要广泛实施《柳叶刀》委员会关于妇女、权力和癌症的建议，包括首要的优先行动是将性和性别纳入所有与癌症相关的政策和指南中，以便它们能够满足妇女各种多样性的需求和愿望。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们可以做的事情并且应该都支持。 Improved outcomes for women translate into benefits for households, communities, societies, and the world.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nagorno-Karabakh: almost a quarter of the region’s population flees into Armenia]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/nagorno-karabakh-azerbaijan-conflict-quarter-region-population-flee-into-armenia]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:59:27Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4f839ed0f44d1a339645f0ca767406f4f472d891/0_253_4336_2602/master/4336.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f7034deed9b5ea376e95e0f7260ce329&quot; alt=&quot;&quot;>;Ethnic Armenians from Nagorno-Karabakh ride a truck on their way out of the region. &lt;/div>;&lt;p>;Almost a quarter of Nagorno-Karabakh&#39;s population have fled into Armenia since Azerbaijan launched an attack on the breakaway region last week, according to Armenia&#39;s government.&lt;/p>; &lt;p>;Some 28,000 people – about 23% of the region&#39;s population – scrambled to flee as soon as Azerbaijan lifted a 10-month blockade on the region&#39;s only road to Armenia. That blockade had caused severe shortages of food, medicine and fuel. While Azerbaijan has pledged to respect the rights of Armenians, &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/24/fear-rises-food-runs-short-karabakh-azerbaijan&quot;>;many residents feared reprisals&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;The updated figures came as the death toll from an &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/nagorno-karabakh-blast-fuel-depot-armenia-azerbaijan&quot;>;explosion at a fuel depot in Nagorno-Karabakh&lt;/a>; rose to 68, with a further 105 people missing and nearly 300 injured, the office of Karabakh&#39;s ombudsman said.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/nagorno-karabakh-families-anguish-forced-to-flee-homes-azerbaijan&quot;>;&#39;I will never go back&#39;: death stalks the exodus from Nagorno-Karabakh&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;The explosion took place as people lined up to fill their cars at a gas station outside Stepanakert, the region&#39;s capital, late Monday. The cause of the blast remains unclear, but Nagorno-Karabakh presidential aide David Babayan said initial information suggested that it resulted from negligence, adding that sabotage was unlikely.&lt;/p>; &lt;p>;Armenian authorities also said that they brought 125 bodies over to Armenia from Nagorno-Karabakh for identification. The country&#39;s Health Ministry clarified that all of those were killed in the fighting last week.&lt;/p>; &lt;p>;Azerbaijani presidential aide Hikmet Hajiyev said on X, formerly Twitter, that hospitals in Azerbaijan were ready to treat victims, but did not say if any had been taken there.&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;f33fafd6e0152be0a74cc64729de249aa63319dd&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/f33fafd6e0152be0a74cc64729de249aa63319dd/0_0_5000_3218/1000.jpg&quot; alt=&quot;A satellite image shows a long traffic jam of vehicles along the Lachin corridor as ethnic Armenians flee from the Nagorno-Karabakh region.&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;644&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;A satellite image shows a long traffic jam of vehicles along the Lachin corridor as ethnic Armenians flee from the Nagorno-Karabakh region.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Maxar Technologies/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;Azerbaijan also said Tuesday that 30 metric tons of gasoline and 34 metric tons of diesel fuel were being sent into the region.&lt;/p>; &lt;p>;US secretary of state Antony Blinken urged Azerbaijan&#39;s president, Ilham Aliyev, to refrain from further hostilities in the region, to provide assurances to its residents and to allow access to an international observer mission.&lt;/p>; &lt;p>;US national security council spokesperson Adrienne Watson said the US would provide additional assistance to help local communities “provide shelter and essential supplies – such as hygiene kits, blankets, and clothing – to address the needs of those affected or displaced by violence in Nagorno-Karabakh.”&lt;/p>; &lt;p>;The Azerbaijani military &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/19/azerbaijan-launches-anti-terrorist-campaign-in-disputed-nagorno-karabakh-region&quot;>;routed Armenian forces in a 24-hour blitz last week&lt;/a>;, forcing the separatist authorities to agree to lay down weapons and start talks on Nagorno-Karabakh&#39;s “reintegration” into Azerbaijan.&lt;/p>; &lt;p>;Fuel has been in short supply in Stepanakert for months, and the depot explosion further added to the shortages, compounding anxiety among many residents about whether they would be able to drive the 35 kilometres to the border.&lt;/p>; &lt;p>;On Tuesday, cars bearing large loads on their roofs crowded the streets of Stepanakert, and residents stood or lay along sidewalks next to heaps of luggage.&lt;/p>; &lt;p>;Nagorno-Karabakh authorities asked residents to hold off on leaving in order to keep the road clear for emergency services and said buses would be provided for those who want to leave.&lt;/p>; &lt;p>;“I think we&#39;re going to see the vast majority of people in Karabakh leaving for Armenia,” said Thomas de Waal, a senior fellow at the Carnegie Europe thinktank. “They are being told to integrate into Azerbaijan, a country that they&#39;ve never been part of, and most of them don&#39;t even speak the language and are being told to dismantle their local institutions. That&#39;s an offer that most people in Karabakh will not accept.”&lt;/p>; &lt;p>;Nagorno-Karabakh was an autonomous region within Azerbaijan under the Soviet Union. The region came under the control of ethnic Armenian forces, backed by the Armenian military, after a six-year separatist war that ended in 1994.&lt;/p>; &lt;p>;In another war in 2020, Azerbaijan took parts of Nagorno-Karabakh and completely reclaimed surrounding territory that it lost earlier. Under the armistice that ended the 2020 fighting, Russia deployed a peacekeeping force of about 2,000 to the region. Russia&#39;s influence in the region has waned amid its war in Ukraine, &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/nagorno-karabakh-refugees-pour-into-armenia-after-military-offensive-azerbaijan&quot;>;emboldening Azerbaijan and its main ally, Turkey&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;The Associated Press and Reuters contributed to this report&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 100 people killed after fire breaks out at Iraq wedding]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/iraq-wedding-fire-hamdaniya-nineveh-provice-at-least-100-people-killed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:56:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/ae5a6b8fb213ea9003a8770866051b9f83691573/0_232_3500_2100/master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=0549f65a82ae461d3fd9febf1bb2b22b&quot; alt=&quot;&quot;>;Soldiers and emergency responders gather around ambulances carrying wounded people after a fire at a wedding in Iraq.&lt;/div>;&lt;p>;More than 100 people have been killed and 150 people injured in a fire at a wedding celebration in the district of Hamdaniya in Iraq&#39;s Nineveh province, Iraqi state media have reported.&lt;/p>; &lt;p>;Nineveh Deputy Governor Hasan al-Allaq told Reuters that 113 people had been confirmed dead, with state media putting the death toll at least 100, with 150 injured.&lt;/p>; &lt;p>;The fire ripped through a large events hall in the north-eastern region after fireworks were lit during the celebration, state media said.&lt;/p>; &lt;p>;Video from a Reuters correspondent at the site showed firefighters clambering over the charred wreckage of the building in search of survivors.&lt;/p>; &lt;p>;Preliminary information indicated that the building was made of highly flammable construction materials, contributing to its rapid collapse, state media said.&lt;/p>; &lt;p>;Ambulances and medical crews were dispatched to the site by federal Iraqi authorities and authorities in Iraq&#39;s semi-autonomous Kurdistan region, according to official statements.&lt;/p>; &lt;p>;Eyewitnesses at the site said the building caught fire at about 10:45pm local time and that hundreds of people were in attendance at the time of the incident.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;This is a breaking news story, please check back for updates&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump committed fraud as he built his real estate empire, New York judge rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/trump-liable-fraud-new-york]]><description>&lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T20:53:13Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/96cea14fce46fe4f060762c60b3dd13b3fb06d67/0_302_5268_3161/master/5268.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=03833535edf99bae0666ff095e2b89b9&quot; alt=&quot;&quot;>;Trump at microphone outside&lt;/div>;&lt;p>;A New York judge has ruled that Donald Trump committed fraud for years while building the real estate empire that catapulted him to fame and the White House.&lt;/p>; &lt;p>;Judge Arthur Engoron, ruling Tuesday in a civil lawsuit brought by Letitia James, New York&#39;s attorney general, found that the former US president and his company deceived banks, insurers and others by massively overvaluing his assets and exaggerating his net worth on paperwork.&lt;/p>; &lt;p>;The decision, which comes days before the start of a non-jury trial, is the strongest repudiation yet of Trump&#39;s carefully coiffed image as a wealthy and shrewd real estate mogul turned political powerhouse.&lt;/p>; &lt;p>;James sued Trump in September 2022, accusing him and the Trump Organization of lying for a decade about asset values and his net worth to get better terms on bank loans and insurance.&lt;/p>; &lt;p>;She has said Trump inflated his net worth by as much as $2.23bn, and by one measure as much as $3.6bn, on annual financial statements given to banks and insurers.&lt;/p>; &lt;p>;The attorney general has said assets whose values were inflated include Trump&#39;s Mar-a-Lago estate in Florida, his penthouse apartment in Manhattan&#39;s Trump Tower, and various office buildings and golf courses.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;More details soon…&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 05:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Key details behind Nord Stream pipeline blasts revealed by scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/business/2023/sep/26/nord-stream-pipeline-blasts-key-details-revealed-by-scientists]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T20:24:45Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/090cd2c05def3235285e69c201f3c03fbdf44add/0_0_6095_3658 /master/6095.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6cdc1ec9ecec1fc59229cfe7575d5c76&quot; alt=&quot;&quot;>;波罗的海受损的北溪天然气管道之一的四处气体泄漏之一，透过窗户看到2022 年 9 月一架丹麦飞机&lt;/div>;&lt;p>;调查北溪管道袭击事件的科学家揭示了与该事件相关的爆炸的关键新细节，该事件在一周年之际仍未解决。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员挪威与《卫报》分享了四次爆炸的地震证据，成为第一个公开确认后两次爆炸的国家机构，并披露了事件的详细时间表。&lt;/p>; &lt;p>;最近发现的其他爆炸发生了在两次先前已知的爆炸发生后约 7 秒和 16 秒，发生在丹麦波罗的海博恩霍尔姆岛东北部地区。&lt;/p>; &lt;p>;使用北欧和德国地震台站（包括瑞典国家地震台网）的信息挪威博恩霍尔姆岛和丹麦站的地震学家部署了先进的分析技术来观察和精确定位爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;挪威全面禁止核试验条约 (CTBT) 国家数据中心 Norsar 的地震学家告诉《卫报》，他们已经做到了到目前为止，总共发现了四次爆炸——一次在博恩霍尔姆岛东南部，三次在该岛东北部。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年 9 月 26 日发现了两起明显的地震事件，分别称为事件 S 和事件 N袭击发生后。第一个发生在 Nord Stream 2 上，发生时间为 02:03:24 (UTC+2)，第二个发生在 Nord Stream 1 上，发生时间为 19:03:50 (UTC+2)。&lt;/p>; &lt;figure data- media-id=&quot;bfe9aac01c098fad6456654f1ffe4c9c34887cf0&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/bfe9aac01c098fad6456654f1ffe4c9c34887cf0/0_0_2800_1680/1000.jpg&quot; alt=&quot;煤气泄漏丹麦波罗的海沿岸的 Nord Stream 2 天然气管道杜奥德以南博恩霍尔姆岛&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;丹麦波罗的海博恩霍尔姆岛杜奥德以南的北溪 2 号管道发生天然气泄漏。&lt;/span>; &lt;span>;照片：丹麦国防/法新社/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;诺萨尔表示，数据中可能还隐藏着进一步的爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;爆炸造成的Nord Stream 1 管道和 Nord Stream 2 管道之一均出现漏洞。截至去年 11 月，瑞典调查人员已确认这些违规行为是由人造爆炸物造成的。&lt;/p>; &lt;p>;调查仍在继续，但美国和德国媒体援引官员的话称，证据表明有乌克兰支持的黑客组织德国调查人员将注意力集中在一艘名为“仙女座”(Andromeda) 的 51 英尺租赁游艇上，该游艇由一个由 5 名男子和 1 名神秘船员组成的神秘船员雇用。女性，至少其中一些人持假护照旅行。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.spiegel.de/international/europe/investigating-the-attack-on-nord-stream -所有线索都指向基辅-a-124838c7-992a-4d0e-9894-942d4a665778&quot;>;重现仙女座旅程的《明镜周刊》&lt;/a>;援引调查人员的话说，所有证据都指向基辅的参与。然而，对于在游乐游艇上操作的一小群潜水员是否能够进行放置炸药所需的困难、深度和缓慢的潜水，存在争议。&lt;/p>; &lt;p>;一份泄露的美国国防文件，&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/06/06/nord-stream-pipeline-explosion-ukraine- Russia/&quot;>;《华盛顿邮报》报道&lt;/a>;，显示 2022 年 6 月，即袭击发生前三个月，中央情报局收到欧洲盟国机构的举报，称乌克兰特种作战部队的六名成员将租一艘船，并使用潜水器利用氧气和氦气潜入海底用于呼吸，以破坏管道。但泄露的美国文件称，计划中的行动已被搁置。&lt;/p>; &lt;p>;斯堪的纳维亚媒体的其他报道指出，爆炸附近有一群俄罗斯船只，其识别应答器已关闭爆炸前几天的现场。&lt;/p>; &lt;p>;Nord Stream 管道由两家公司运营：Nord Stream AG 和 Nord Stream 2 AG，这两家公司的多数股权均由俄罗斯国家能源公司俄罗斯天然气工业股份公司 (Gazprom) 持有。 Nord Stream 1 和 2 都是双管道，每年从俄罗斯向德国输送多达 1100 亿立方米的天然气。&lt;/p>; &lt;p>;Nord Stream 1 于 2012 年投入运营。Nord Stream 2 于 9 月竣工2021 年，但从未运输过任何天然气。从一开始，面对德国盟友的坚决反对，特别是美国和波兰，它就陷入了争议，他们都认为德国正在让自己和欧洲其他大部分国家成为俄罗斯能源供应的人质。&lt;/p>; &lt;p>;美方明确表示，如果北溪2号线开通，美中关系将受到严重影响。一旦开始全面入侵乌克兰，所有关于开放管道的讨论都被搁置了。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;a41926892d999cb5fd1e5bf45d92a778708083d4&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co. uk/a41926892d999cb5fd1e5bf45d92a778708083d4/0_364_5472_3283/1000.jpg&quot; alt=&quot;Ben Dando&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Ben Dando，独立机构 Norsar 禁试条约核查部门负责人专门从事地震学和地震监测的研究基金会。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Fredrik Naumann/Felix Features&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;新发现的事件（名为 NB 和 NC）发生了事件发生后约 7 秒和 16 秒，之前称为事件 N，现在称为 NA。&lt;/p>; &lt;p>;据了解，丹麦、瑞典和德国的调查计划计划在与 Norsar 的联合研究中发表。这三个国家的当局均拒绝对调查发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;7 月，联合国安理会听说调查人员在一艘游艇的样本中发现了海底爆炸物的痕迹，但他们无法可靠地确定其身份或相关人员的动机，或者是否是某个特定国家的工作。&lt;/p>; &lt;p>;使用北欧和德国的许多地震台站的信息，包括瑞典国家地震台网和博恩霍尔姆岛的丹麦台站，地震学家利用先进的分析技术观察了另外两次爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;根据他们的计算，第二次和第三次爆炸（NA和NB）相距220米（第三次爆炸在第二次爆炸的西边）第四个位于第二个西南几公里处。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;4d583b0a766e0ac01e49f4933a6f285e2e7c1072&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/4d583b0a766e0ac01e49f4933a6f285e2e7c1072/ 0_124_3500_2100/ 1000.jpg&quot; alt=&quot;2022 年德国卢布明 Nord Stream 1 天然气管道登陆设施的管道&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;德国卢布明登陆设施的管道2022 年，德国卢布明的 Nord Stream 1 天然气管道。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Hannibal Hanschke/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;Norsar 高级地震学家 Andreas Köhler ，说 NA 和 NB 之间的距离“与博恩霍尔姆岛东北最西的天然气羽流位置的 Nord Stream 1 两条管道之间的距离非常吻合。” Nord Stream 1 和 Nord Stream 2 各有两条管道。&lt;/p>; &lt;p>;但是，由于站观测较少，最终爆炸的位置不太清楚。科勒说：“这最适合北溪 1 号管道的爆炸，但我们不能排除北溪 2 号管道的位置。”&lt;/p>; &lt;p>;对信号源机制的分析表明，这些信号是由爆炸装置产生的.&lt;/p>; &lt;p>;Norsar 总部位于奥斯陆附近的凯勒，监测世界各地的事件，包括朝鲜的核试验、CO&lt;sub>;2&lt;/sub>; 储存对挪威大陆架和冲突地区的影响，例如&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜核试验后，冲击波需要10分钟才能到达，定位精度为150-200米，因此有人声称“从凯耶勒到这里只需10分钟”乌克兰战争标志着 Norsar 在地震学用于冲突监测的潜在用途方面取得了重大突破。其首席执行官 Anne Strømmen Lycke 表示：“用于发现地球另一端爆炸的技术也可以发现离家更近的爆炸。”&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;e6ece08416c38910f822d4cd79ddf8a8c112e3fa&quot;>; &lt; img src=&quot;https://media.guim.co.uk/e6ece08416c38910f822d4cd79ddf8a8c112e3fa/0_272_5029_3018/1000.jpg&quot; alt=&quot;Anne Strømmen Lycke，Norsar 首席执行官&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Norsar 首席执行官 Anne Strømmen Lycke。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Fredrik Naumann/Felix Features&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;它开始为民用辐射管理局监控乌克兰由于担心 1986 年切尔诺贝利灾难后放射性登陆挪威。它持续监测发电厂周围的爆炸事件，并能够向联合国真相委员会提供证据。&lt;/p>; &lt;p>;6 月，其科学家能够确认报告的时间和地点 &lt;a href =&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/09/seismic-data-adds-evidence-ukraine-kakhovka-dam-blown-up&quot;>;卡霍夫卡大坝发生两次爆炸&lt;/a>;来自罗马尼亚和乌克兰地震台的数据。&lt;/p>; &lt;p>;“观测的准确性及其使用令人惊叹。联合国乌克兰真相委员会已联系我们，要求我们核实一些事件，其中包括卡霍夫卡大坝，因此他们有兴趣将这些冷数据作为他们考虑的基础。”&lt;/p>; &lt;p>;Norsar 也在调查其技术是否可以在未来用于监测停火。&lt;/p>; &lt;p>;“我们知道，根据频率内容和信号差异，我们可以看到不同直升机类型之间的情况，也可能看到不同武器类型之间的情况，”Strømmen Lycke &lt;/p>; &lt;p>;“这可能是需要验证的事情，然后你可以在弄清楚谁做了什么之后真正进行监控和追踪。我想这就是联合国真相委员会对这些事情感兴趣的原因。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 04:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fashion mogul Peter Nygård allegedly used firm’s head office to assault women]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/canada-fashion-peter-nygard-trial-alleged-sexual-assault]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T19:50:37Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e965f522fbdfcfa2c966f89408b35e58ff300fcc/0_3_4524_2716 /master/4524.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=702d6e192836d916055ebc3a9c184e80&quot; alt=&quot;&quot;>;一位年长的白人，齐肩的白灰色头发从前额梳开，穿着蓝色天鹅绒西装外套&lt;/div>;&lt;p>;多伦多一家法院获悉，时尚大亨彼得·尼加德 (Peter Nygård) 利用自己的权力和地位，分别引诱五名女性进入其公司总部附属的一间私人卧室套房，并在那里对她们进行了性侵犯。&lt; /p>; &lt;p>;在周二的开庭陈词中，检察官表示，82 岁的尼加德在社交场合会见了这些女性，并邀请她们来到他位于多伦多的服装帝国总部。所有的“旅行”都在他的卧室套房结束。房间里有一张床、电视和按摩浴缸。检察官称，门没有把手，锁由尼加德控制。&lt;/p>; &lt;p>;尼加德对五项性侵犯罪和一项强制监禁罪不认罪。所有投诉人的姓名均受到加拿大法院&lt;strong>;&lt;/strong>;的出版禁令的保护。这些事件发生时，大多数女性都只有 20 多岁，从 20 世纪 80 年代开始，事件持续了 25 年。其中一名女性据称遭到袭击时年仅 16 岁。&lt;/p>; &lt;p>;在一个案例中，40 多岁的尼加德在飞往巴哈马的航班上遇到了一名 20 多岁的女性，他在那里皇家律师安娜·塞尔班 (Ana Serban) 表示，他拥有一处庞大的庄园。尼加德后来邀请她去他多伦多的办公室参加面试。当他们最终进入卧室时，她试图离开。&lt;/p>; &lt;p>;他“将女人推到床上，将整个身体放进去，将她压在背上，并试图脱掉她的衣服”靠在她身上“会的，”塞尔班说。 “她吓坏了。”&lt;/p>; &lt;p>;据称，尼加德给了她一件新衬衫和裙子，以取代他在袭击中撕破的衬衫和裙子。&lt;/p>; &lt;p>;“她跑出了大楼，”Serban说。 “这应该是在办公楼进行的工作面试。”&lt;/p>; &lt;p>;尼加德出生于芬兰，在曼尼托巴长大，最终经营着自己的同名服装公司，并成为加拿大最富有的人之一。&lt;/p>; &lt;p>;尼加德出生于芬兰，在马尼托巴长大。 >; &lt;p>;2020年，美国&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/dec/15/peter-nygard-canadian-fashion-mogul-arrested&quot;>;当局对他提出指控&lt;/a >;涉及敲诈勒索和性交易，指控美国、巴哈马和&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/ 数十名受害者实施了数十年的犯罪行为加拿大&quot;>;加拿大&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/dec/15/peter-nygard-canadian-fashion-mogul-arrested &quot;>;57 名女性&lt;/a>;——其中包括 18 名加拿大人——加入了该诉讼，诉讼指控尼加德几十年来利用暴力、恐吓、贿赂和公司员工来引诱受害者并逃避责任。尼加德否认了所有指控。&lt;/p>; &lt;p>;尼加德还在 &lt;a href=&quot;https://www.cbc.ca/news/canada/manitoba/peter-nygard-winnipeg-charges- 1.6903579&quot;>;马尼托巴&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.cbc.ca/news/canada/montreal/nygard-sex-assault-trial-1.6810947&quot;>;魁北克&lt;/a>;，并设置一旦他在加拿大的刑事案件结案，他将被引渡到美国，并在那里面临与性相关的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 04:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden joins picket line to tell UAW strikers: ‘You deserve a significant raise’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/biden-joins-uaw-strike-update-detroit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T17:25:28Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/15aafecf3aa6e86fe6aed82fafc1d8e7743d84d7/0_275_8256_4954 /master/8256.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=69f9e49196a82df8eb60a210e79e8d84&quot; alt=&quot;&quot;>;乔·拜登与身着红色T恤的罢工汽车工人&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登成为第一位就任者美国总统将于周二出现在纠察线上，参加密歇根一家汽车厂外的抗议活动，声援美国汽车工人联合会 (UAW) 的罢工成员，该工会与美国三大汽车制造商的争端不断升级。&lt;/p >; &lt;p>;UAW 主席，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/who-is-shawn-fain-uaw-strike-union-president&quot;>;肖恩·费恩&lt;/a>;是拜登乘坐空军一号抵达密歇根州后第一个迎接他的人，他和他一起乘坐总统豪华轿车前往纠察线。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt; span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2023/sep/26/biden-uaw-strike-corporate-profit&quot;>;拜登加入 UAW 真是太棒了纠察线。但他应该走得更远&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“事实是你们——UAW——你们在 2008 年及之前拯救了汽车行业。你做出了很多牺牲，放弃了很多。这些公司遇到了麻烦。现在他们做得非常好，你猜怎么着？你也应该做得非常好，”拜登通过扩音器向欢呼的人群说道。&lt;/p>; &lt;p>;“你应该得到大幅加薪和其他福利。让我们夺回失去的东西，”拜登说。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，敌人不是几英里之外的外国公司。就在我们自己的地区——这是企业的贪婪，”费恩说道，拜登戴着一顶侧面写着“Union Yes”的棒球帽，在一旁观看。拜登后来用手臂搂住了一名身穿红色 T 恤的 UAW 罢工者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们生产的用来对抗敌人的武器是解放者，真正的解放者 - 这是工人阶级人民， ”费恩补充道。&lt;/p>; &lt;p>;61 岁的美国汽车工人联合会委员会成员拉里·赫恩 (Larry Hearn) 站在纠察线上，称拜登的访问是一次“具有纪念意义、创造历史”的访问。&lt;/p>; &lt;p>;“我们赫恩说：“我们在前线，每个人都首当其冲，赔钱。” “这种支持感觉很好。我们不需要他介入我们的业务并为我们争取合同，但他的支持就足够了，这对人们来说是切中要害的。”&lt;/p>; &lt;p>;拜登自称是历史上最支持工会的总统。加州大学圣塔芭芭拉分校的长期劳工历史学家纳尔逊·利希滕斯坦表示，没有其他现任总统加入过纠察线。&lt;/p>; &lt;p>;“这确实是新鲜事 - 我认为以前从未发生过这种情况一位在纠察线上的总统，”利希滕斯坦&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/why-biden-uaw-strike-visit&quot;>;告诉卫报&lt; /a>;. “候选人和知名参议员经常这样做，但总统却不会这样做。”&lt;/p>; &lt;p>;美国总统的访问是在他明年的民意调查中预期的共和党对手唐纳德·特朗普访问底特律的前一天进行的，底特律是美国的历史中心。美国汽车行业 – 在自己的演讲中向不同行业的工人寻求罢工者的支持。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在 2016 年大选中凭借工会成员的支持赢得了密歇根州，击败了希拉里·克林顿，但随后落败四年后，他输给了拜登，预计不会参加纠察线。&lt;/p>; &lt;p>;“狡猾的乔·拜登，他对中国的软弱立场和对全电动的荒谬坚持正在杀死美国汽车工人联合会每一辆汽车都将在中国制造，看到我这周（周三！）要去密歇根州，所以白宫的法西斯分子刚刚宣布他明天要去那里，”特朗普在他的真相社交网站上发帖称。周。&lt;/p>; &lt;p>;拜登表示支持福特、通用汽车和 Stellantis 工人的罢工，该罢工于周二进入第 12 天，罢工于 9 月 15 日开始，并宣布他将派遣劳工部长朱莉 (Julie)苏和白宫高级顾问吉恩·斯珀林帮助工会与公司老板达成和解。&lt;/p>; &lt;p>;该计划在遭到费恩批评后被撤回，费恩也断然拒绝了特朗普争取支持的努力工会成员的数量。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在 2016 年赢得了工会的大力支持，如果他想要明年获胜，就需要重新获得这种支持。他表示，工人们正在被他们的领导以及拜登的环保政策背叛。鼓励美国三大汽车巨头转向生产电动汽车。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，美国汽车工人联合会尚未对拜登表示支持，但工会领导层一直对特朗普持批评态度，特朗普试图利用罢工和虹吸多数民主党工会的支持。特朗普明天将参观一家非工会商店，韦恩工厂外的人并没有忽视这一点。&lt;/p>; &lt;p>;“只要拜登能来这里，那么当他回到华盛顿时，就做点什么来帮助工薪阶层，那么我们就不客气了，”57 岁的质量检验员沃尔特·罗宾逊 (Walter Robinson) 说道。 “如果他想要我们的支持，他就必须这样做。我想他会的。”&lt;br>;&lt;br>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 03:52:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>