<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[One prison guard, 96 abuse charges: women say ‘serial rapist’ targeted them over a decade]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/25/gregory-rodriguez-california-correctional-officer-accused-sexual-assault-womens-prison]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T10:00:02Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e220298dce2da0a25f372867e854ff3eff9230ea/0_0_3000_1800 /master/3000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a65e4ddb560e62e8df1bdf27bceb4eeb&quot; alt=&quot;&quot;>;狱警手背背护监狱女子的插图&lt;/div>;&lt;p>;2022 年 5 月 15 日，加州中部女子监狱的警卫格雷戈里·罗德里格斯 (Gregory Rodriguez) 命令一名被他羁押的 30 岁女子前往监狱的听证室。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉她房间里没有摄像头，监狱调查人员声称，并给了她一个选择：她可以与他发生性关系，或者因违反规则而受到处罚，冒着延长刑期、取消特权和单独监禁的风险。&lt;/p>; &lt;p>;他继续调查人员表示，她会强奸她，并且还会对她进行至少五次性侵。&lt;/p>; &lt;p>;简·多伊 (Jane Doe) 是罗德里格斯涉嫌对 CCWF 进行性骚扰、攻击和强奸的 22 名女性之一。监狱官员说，时间跨度近十年。这位前警官对 96 项性虐待指控表示不认罪，现在 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/may/25/california-womens-prison-guard-性侵犯&quot;>;在监狱等待审判&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;该案提出了一个紧迫的问题：一名警官如何被指控多年来虐待如此多的妇女而不被抓到？ &lt;/p>; &lt;p>;对法庭记录和不当行为数据的分析，以及对接受《卫报》谈论罗德里格斯虐待行为的五名女性的采访，描绘了加州惩教部门中最弱势女性的系统图景(CDCR) 经常受到攻击——通常以基本物资和小特权的承诺为诱饵，然后威胁保持沉默。&lt;/p>; &lt;p>;当妇女举报虐待行为时，她们有时会面临严重的后果，在某些情况下会导致更长的刑期和更多的接触袭击者的机会。一些警官保护了他们的同事并为他们的袭击提供了便利。&lt;/p>; &lt;p>;据监狱调查员和受害者的证词透露，CCWF 早在 2014 年就调查了罗德里格斯虐待的报告，但并没有解雇他，而是惩罚了受害者。法庭记录显示，罗德里格斯将继续实施数十起涉嫌性侵犯的行为。&lt;/p>; &lt;p>;罗德里格斯的虐待行为似乎超出了监狱调查人员和由此产生的刑事案件中概述的指控范围。 《卫报》采访了一名妇女，她说自己遭到罗德里格斯的袭击，但由于担心遭到报复而从未报道。倡导者表示，他们相信还有更多受害者。&lt;/p>; &lt;p>;虐待被监禁妇女是美国各地的一个系统性问题 - 政府调查显示&lt;a href=&quot;https://bjs.ojp.gov/content/pub /pdf/svpjri1112.pdf&quot;>;估计&lt;/a>;每年有超过 3,500 名女性受到监狱和看守所工作人员的性虐待，联邦雇员至少在&lt;a href=&quot;https://www. hsgac.senate.gov/wp-content/uploads/imo/media/doc/2022-12-13%20PSI%20Staff%20Report%20-%20Sexual%20Abuse%20of%20Female%20Inmates%20in%20Federal%20Prisons.pdf &quot;>;三分之二的联邦女子监狱&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;2425522b80443331de5b85c57a3cd218a668a7a0&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/2425522b80443331de5b85c57a3cd218a668a7a 0/0_0_1437_1075 /1000.jpg&quot; alt=&quot;由警卫引导的穿红色 T 恤的男子&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;748&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;格雷戈里·罗德里格斯 (Gregory Rodriguez) 对 96 项性虐待指控表示无罪。&lt;/span >; &lt;span>;照片：马德拉县地方检察官办公室提供&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;起诉很少：自 2014 年以来，加州女子监狱中被监禁的人已提出数百起性虐待投诉内部记录显示，罗德里格斯是这些机构中仅有的四名经国家确认面临指控的官员之一。&lt;/p>; &lt;p>;“你在这里无法保护自己，”罗德里格斯的一名手下塞琳娜*监狱内说，据称是受害者。 “这里的女性是如此脆弱和孤独，而他显然认为自己凌驾于法律之上。”&lt;/p>; &lt;h2>;“没有人会相信你”&lt;/h2>; &lt;p>;现年 55 岁的格雷戈里·罗德里格斯 (Gregory Rodriguez) 出现他的大部分职业生涯是在CDCR度过的。 1995 年，27 岁的他开始进入该部门，接受了两个月的培训，然后被分配到男子监狱。&lt;/p>; &lt;p>;2010 年，他搬到 CCWF，这是一所位于乔奇拉 (Chowchilla) 的女子监狱，里面有 2,400 名居民，人满为患。距离该州主要都市区只有几小时路程的偏远乡村小镇。&lt;/p>; &lt;p>;法庭文件中记录的第一起涉嫌事件发生在 2014 年 4 月，大约在他加入 CCWF 四年后，尽管需要近十年的时间才能了解细节公开露面。 2022 年 10 月采访受害者的疾病预防控制中心内政特工杰米·托雷斯 (Jamie Torres) 最近在法庭上作证称，罗德里格斯在“工作交换处”（妇女在前往监狱工作途中经过的检查站）“护送”了一名妇女，并且然后“她和他发生了性关系”。根据法律规定，警官不能与被监禁者建立两厢情愿的关系，任何性接触都被视为虐待。&lt;/p>; &lt;p>;罗德里格斯在 2014 年 9 月期间持续袭击该女子，有时还在药物滥用治疗大楼内进行袭击托雷斯说，就像在诊所一样；据称，罗德里格斯告诉她，她是他的“女朋友”，并给了她内衣、化妆品、珠宝和酒。调查人员表示：“她觉得自己正在做她认为必须做的事情。”记录和内部调查人员的证词表明，随着时间的推移，罗德里格斯的策略逐渐显现出一种模式。多名女性声称，他首先对她们进行口头骚扰，评论她们的胸部、纹身、头发和健身锻炼，并发表明确的性言论。大多数人表示，他通常以虚假借口将他们隔离在没有摄像头的区域，声称需要他们进行预约或清洁服务。然后，他要求以口香糖或烟草等物品作为交换条件，同时还威胁说，如果他们告诉任何人或不遵守，他就会把这些记录下来或“让监狱变得非常困难”。&lt;/p>; &lt;p>;“没有人会这么做。”相信 [你]，”一名女士说他告诉了她。&lt;/p>; &lt;p>;后来在刑事案件中指控的大多数强奸案发生在 2021 年和 2022 年假释听证委员会 (BPH) 地区，那里被监禁的居民保密的法律访问或出现在专员面前请求自由。&lt;/p>; &lt;p>;一名妇女以为她要去 BPH 参加有关提前释放计划的会议，但内部调查人员发现了她，并强奸了她&lt;em>; &lt;/em>;另一个人相信她正在那里会见监狱长。据称，罗德里格斯向两名女性提供了额外的通话时间，其中一名刚刚失去亲人，并借此机会与家人交谈；她说，当她在接到电话后仍在哭泣时，他就开始袭击她。&lt;/p>; &lt;p>;一名妇女说，她向罗德里格斯吐露了自己与药物滥用的斗争，而罗德里格斯则通过主动提供给她的药物来强迫她发生性关系。来治疗成瘾。她报告说，她遵守了规定，但从未拿到处方，而是他给了她海洛因。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/us-news/2023/may/25/california-womens-prison-guard- Sex-assault&quot;>;加州女子监狱前狱警被控 95 项性虐待罪&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/旁白>; &lt;p>;她服药过量并住院。&lt;/p>; &lt;h2>;“审问”并被单独监禁&lt;/h2>; &lt;p>;调查人员在后来的刑事案件中透露，CCWF 早在 2014 年就对罗德里格斯进行了调查。但调查员的证词表明，监狱的第一次记录在案的调查未能成功。&lt;/p>; &lt;p>;加州每个监狱都有一个调查服务部门 (ISU)，由负责审查工作人员不当行为指控并调查被指控犯有不当行为的被监禁人员的官员组成。 &lt;/p>; &lt;p>;2014 年，CCWF 对罗德里格斯与一名被监禁妇女之间“过度熟悉和性关系”的报道进行了“行政调查”，调查人员在法庭上作证。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;那位名叫瓦莱丽（Valerie）的女士告诉《卫报》，是一名工作人员（而不是她）向 CCWF 举报了罗德里格斯。瓦莱丽说，在调查前的几个月里，她遭到诱骗、胁迫，然后多次遭到袭击。她说，她害怕站出来，因为一开始信任罗德里格斯而感到受伤，在他开始袭击她后，她对他的威胁感到害怕。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她希望停止袭击，但又不顾一切避免后果：“当时，我觉得我对所有虐待行为负有责任……我只是觉得自己被困住了，因为我无法与任何人交谈。”&lt;/p>; &lt;p>;当 ISU 最终将她带入审问时，瓦莱丽说，“他们审问了我，就好像我是该受到指责的人一样”。&lt;/p>; &lt;p>;警察暗示瓦莱丽行为不当，并“操纵”了罗德里格斯，她回忆道。她说她想告诉调查人员她所经历的事情，但他们的威胁和恐吓问题表明他们并不认为她是受害者，所以她告诉他们什么都没有发生，希望她不会面临进一步的后果&lt;/p>; &lt;p>;她说，在调查继续进行的同时，她被送往单独监禁，即安全住房单元 (SHU)，她记得自己被困在那里几个月。她说，在 SHU 期间，她没有接受任何精神保健护理，只是一名临床医生逐个牢房进行简短检查，以“确保我们没有自杀倾向”。在此期间，她不再被允许面对面探视，因此只能在玻璃后面看到她的母亲。&lt;/p>; &lt;p>;她说她曾试图向一名男性监狱心理医生倾诉，暗指性虐待，但他很快就让她感到不舒服，问了她有关手淫的问题，并在治疗结束时拥抱了她。她进一步关闭了：“我当时想：我不想再这样做了。”&lt;/p>; &lt;p>;她最终得知 CDCR 会将她转移到距离她家人更远的另一所监狱，而她的家人自己也搬到了更接近CCWF：“我正在处理那种内疚感，就像我又搞砸了一样。”罗德里格斯仍留在监狱里。 CDCR发言人特丽·哈迪(Terri Hardy)在一封电子邮件中表示，2014年11月，监狱“收到信息表明罗德里格斯可能存在不当性行为”，并“立即”展开调查，但“由于证据不足，案件已结案” .&lt;/p>; &lt;h2>;四面楚歌的典狱长&lt;/h2>; &lt;p>;加州女囚犯联盟的倡导者科尔比·伦茨(Colby Lenz)正在与罗德里格斯的几名据称受害者合作，他说，多年来，他的行为已经变得如此广为人知，以至于一些女性发展了一种“好友系统”，试图避免与他单独相处。&lt;/p>; &lt;p>;塞琳娜告诉《卫报》，在罗德里格斯如此公然、突然地抚摸她之后，“我看着他说： ，&#39;你以前做过这个。这对你来说很容易。”当她歇斯底里地回到自己的住房时，两名妇女似乎泰然自若：“她们说，‘那就是他了。’”警官们隐藏了一切。”&lt;/p>; &lt;p>;CDCR 中几名遭受虐待的幸存者的记录和采访显示，大多数人都感到无法说出真相。&lt;/p>; &lt;p>;女性表示，警卫的骚扰和攻击行为非常普遍且已成为常态。 ，指出这些滥用行为发生在各个机构中。在过去的几年里，其他CDCR也发生过重大丑闻&lt;a href=&quot;https://www.dailybulletin.com/2021/05/05/2-female-inmates-allege-they-were-used-as-洛杉矶附近的 bait-to-catch-predatory-guard-at-chino-prison/&quot;>;女子监狱&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/ apr/06/federal-prison-eous-abuse-deportation-california-mexico&quot;>;湾区和洛杉矶的联邦机构&lt;/a>; &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/ 2023/jan/23/california-los-angeles-juvenile-center-abuse-survivors&quot;>;青少年监狱&lt;/a>;。女性知道提出申诉风险极大，而且不太可能导致监狱采取行动，因为她们的案件往往难以证明，尤其是在没有物证或证人的情况下。正如罗德里格斯反复提醒他们的：谁会相信他们？&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;8912ee78b0f4b3773c0d70b21d0eaa5489ca4819&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/8912ee78b0f4b3773c0d70b21d0eaa5489ca4819/0_ 0_453_511/443。 jpg&quot; alt=&quot;红T恤男子皱眉&quot; width=&quot;443&quot; height=&quot;500&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;格雷戈里·罗德里格斯。&lt;/span>; &lt;span>;照片：由马德拉县地方检察官办公室提供&lt; /span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;在 CCWF，罗德里格斯的一些受害者表示，其他警卫有时对罗德里格斯表现出怀疑，但没有进行干预。参与刑事案件的简·多伊（Jane Doe）声称，罗德里格斯强奸她后，三名警察随后询问她事件期间的下落。她告诉他们，正如罗德里格斯命令她说的那样，她已经接受了律师的视频访问，尽管警察知道这是不真实的，而且其中一人似乎很惊讶，但他们没有报告这一事件。她说，在后来的一次医疗预约中，她要求进行性病和妊娠检测，但被告知她必须承认从事“危险行为”并接受纪律处分。&lt;/p>; &lt;p>;一些警卫，这些妇女说，积极帮助罗德里格斯与囚犯单独相处，恐吓受害者或亲自接近受害者。&lt;/p>; &lt;p>;瓦莱丽说，在罗德里格斯开始袭击她后，至少有四名警官开始骚扰她并提出性骚扰。&lt;/p>; &lt;p>;另一名妇女起诉罗德里格斯性侵犯的人说，在她与调查人员交谈后，两名她认为是罗德里格斯朋友的警官在她去教堂的路上与她搭讪，撕毁了她的文件，并无故给她戴上手铐。她不再去教堂。&lt;/p>; &lt;p>;监狱领导层也因为罗德里格斯的行为提供便利而面临审查。七名女性的律师罗伯特·查尔凡特 (Robert Chalfant) 在文件中称，CCWF 的监狱长迈克·帕拉雷斯 (Mike Pallares) 在报告的强奸案中“未能保护”女性免受“连环强奸犯”的侵害。查尔凡特的诉讼称，帕拉雷斯在 2022 年的许多袭击事件之前就收到了有关罗德里格斯的投诉，但没有采取行动，也没有启动内政调查。&lt;/p>; &lt;p>;相反，根据查尔凡特的说法，典狱长批准了罗德里格斯的加班费请求在 BPH 工作，据称他在那里实施了强奸。&lt;/p>; &lt;p>;在两名妇女提起诉讼后，帕拉雷斯在 12 月的一份声明中表示，罗德里格斯“可耻地躲在他的徽章后面，并用它来伤害弱势群体”。但他并不承认自己曾两次被女同事&lt;a href=&quot;https://www.sacbee.com/news/politics-government/the-state-worker/article271879907.html&quot;>;起诉&lt;/a>;对于不当性行为。 CCWF 的一名行政工作人员指控 Pallares 在 2015 年强迫她发生性行为，该诉讼最近被驳回。一名前监狱女典狱长在一场正在进行的诉讼中单独指控帕拉雷斯在担任他的老板时对她做出了不必要的挑逗。&lt;/p>; &lt;p>;另一名声称罗德里格斯虐待她的女性特里梅因·卡罗尔也指控了她在官方投诉和诉讼中，帕拉雷斯对她进行了性侵犯。卡罗尔是一名跨性别女性，她表示帕拉雷斯威胁要把她送回男子监狱来胁迫她：“被送回男子监狱的​​威胁比有人用枪指着我更糟糕。”&lt;/p>; &lt;p >;帕拉雷斯和他的律师没有回应置评请求。他的律师在文件中辩称，他没有理由相信加班是“邪恶的”，而且妇女的投诉未能证明典狱长“注意到”罗德里格斯构成“严重伤害的重大风险”。在几起民事案件中代表 Pallares 的州司法部拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;h2>;“无法保证保护”&lt;/h2>; &lt;p>;目前尚不清楚到底是什么促使最近的内部调查最终导致了这一结果。导致罗德里格斯被起诉，但CDCR在2022年12月的一份新闻稿中表示，在“发现暗示性行为不当的信息”后，该部门和CCWF ISU已于2022年7月“立即”开始调查该警卫。新闻稿称，在调查人员接触他后，他于 2022 年 8 月“退休”。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian. com/us-news/2023/apr/06/federal-prison-sex-abuse-deportation-california-mexico&quot;>;她报告称遭到美国监狱看守的虐待。现在，她面临被驱逐出境&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;犯罪记录表明，去年秋天，越来越多的女性向调查人员发表讲话。&lt;/p>; &lt;p>;对于一些女性来说，举报是在成本高昂。拉塔莎·布朗 (Latasha Brown) 声称罗德里格斯在 BPH 地区袭击了她，她说，在她与调查罗德里格斯的民事律师交谈后（这一过程与该机构的调查分开），警察将她隔离，这是一种单独监禁的形式。她说，他们在没有任何明显原因的情况下强迫她进行多次脱衣搜查，其方式让人感觉残忍和报复：“我是所谓的受害者，而你们却把我当作肇事者。我只是想让我的人性得到认可。”&lt;/p>; &lt;p>;在与世隔绝、与亲人隔绝、没有餐具吃饭的时候，她与自杀念头作斗争：“我想出去看看。我浑身冰冷，只能用手指吃饭，我不想经历这样的日子。” CDCR 最终将她转移到另一个机构，她认为这是为了她的安全，但她再次被单独监禁：“我再次感到自己是受害者。被隔离比我经历过的经历更痛苦。”&lt;/p>; &lt;p>;卡罗尔说，她在报告虐待事件后也被隔离：“这是报复性的，这就是受害者不挺身而出的原因”&lt;/p>; &lt;p>;罗德里格斯的律师罗杰·威尔逊 (Roger Wilson) 没有回应多次的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;但他在 2023 年 7 月的听证会上辩称，“没有记录在案的威胁”罗德里格斯提出，指出这位前狱警实际上并没有发布针对女性的违规行为。威尔逊还声称，对于一些女性来说，“没有任何证据表明有任何武力[或]胁迫”，这表明她们正在与罗德里格斯就他提供的违禁品进行“讨价还价”和“谈判”。对于一名女性，他声称“得到了同意”。律师进一步辩称，除了该女子声称罗德里格斯携带海洛因之外，没有任何证据。&lt;/p>; &lt;p>;威尔逊主张罗德里格斯审前释放，称他一直与年迈的母亲住在一起并照顾他，并且与他关系密切。他19岁的女儿。他指出罗德里格斯没有犯罪记录，并且仍在领取养老金。一名法官拒绝释放他并将案件送交审判，预计将于明年进行。&lt;/p>; &lt;p>;CDCR 在几周内拒绝了多次采访请求，州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 的发言人拒绝发表评论。 CDCR 成人机构部门设施运营副主任詹妮弗·贝纳维德斯 (Jennifer Benavidez) 在一封电子邮件中表示，当女性举报虐待行为时，“只有在没有其他住房替代方案时”，她们才会被置于“行政隔离”中以保护她们，并表示在隔离期间，“受害者将继续获得所有计划和特权”。她说，在调查期间，被指控的员工不会与被监禁的人有任何接触。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;ecf4811024a78749ebd7fbffb8eab69d77673286&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/ecf4811024a78749ebd7fbffb8eab69d77673286 /0_164_5106_3063/1000.jpg&quot; alt=&quot;通过栅栏看到的警卫图片&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;&#39;需要一个人说出真相，并给予其他人勇气， ”正在起诉此案的马德拉县地方检察官说道。&lt;/span>; &lt;span>;照片：Stephen Lam/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;虽然 CDCR 表示，它确定了“超过罗德里格斯的 22 名潜在受害者”，这些指控仅代表 13 名女性提出。正在起诉此案的马德拉县地方检察官萨莉·莫雷诺 (Sally Moreno) 在接受采访时表示，她已提出指控，可以证明“排除合理怀疑”，并指出一些不当行为的指控可能并不构成犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;她承认，除了罗德里格斯之外，可能还有其他人在监狱里虐待过女性，但没有受到指控，因为受害者从未举报过这些人，或者疾病预防控制中心也没有向她提起案件：“任何时候，这个超级监狱里都有女性。” - 存在这些正式和非正式权力结构的妥协地位，他们将被利用。”&lt;/p>; &lt;p>;罗德里格斯为何被捕？莫雷诺说：“需要一个人说出真相，这会给其他人带来勇气。”他指出，当一名女性举报虐待行为并且没有面临报复时，事情就会像滚雪球一样越滚越大。调查人员还表示，此案得到了视频佐证，其中包括罗德里格斯在等待一名女子靠近时触摸自己的镜头，然后两人进入一个壁橱大小的房间，还有一段视频显示他正在调整拉链当他和另一位女性一起走出房间时。&lt;/p>; &lt;p>;莫雷诺表示，她希望此案能够激励更多女性挺身而出，但也理解为什么幸存者可能仍然犹豫不决：“我们的监狱里有这样的秘密。我永远不会告诉一个女人我可以 100% 保证你会受到保护，因为我们就是做不到。因此，他们在报告此事时确实承担了风险。”&lt;/p>; &lt;p>;今年 1 月，即 CDCR 宣布将罗德里格斯移交给检察官一个月后，该部门将帕拉雷斯重新分配到另一所监狱的副典狱长职位； CDCR 发言人当时告诉《萨克拉门托蜜蜂报》 ：“我们感谢他在该机构投入的时间和工作。”&lt;/p>; &lt;p>;州参议员南希·斯金纳 (Nancy Skinner) 召开了一场关于 CDCR 性暴力的听证会，她表示她担心帕拉雷斯在被指控性暴力后被转移不当行为：“我认为他不应该被允许继续前进。应该有更多的后果。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;*Selina 和 Valerie 使用化名，以保护他们的匿名性，因为他们仍然被监禁并继续担心遭到报复&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 02:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge weighs whether to further punish Trump for ‘blatant disobeyal’ of gag order]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/25/trump-gag-order-judge-fraud-trial]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T17:51:01Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/494363f3d11c1cb2c34bea909dcb9c1270464614/0_0_6840_4752 /master/6840.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=33a7fdfe5ec6f96cf4c281b3f46eecd8&quot; alt=&quot;&quot;>;周三，唐纳德·特朗普在曼哈顿法庭外，他的律师阿丽娜·哈巴（左）和儿子埃里克·特朗普（右）。 &lt;/div>;&lt;p>;一名纽约法官正在考虑是否“严厉”惩罚唐纳德·特朗普，因为他“公然、危险地违反”了与其民事欺诈案相关的禁言令。&lt;/p>; &lt;p>;法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron)上周，美国前总统因在社交媒体上发布了一篇诽谤法院重要工作人员的帖子而对这位美国前总统罚款 5,000 美元，此前他曾威胁特朗普入狱。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普曾批评该法官的法律助理艾莉森·格林菲尔德 (Allison Greenfield)，后者一直在整个审判过程中协助恩戈隆，通常在法庭上坐在法官旁边。随后，他被勒令停止发布有关法院工作人员的帖子。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023 /oct/25/man-trapped-vault-new-york-city&quot;>;美国男子被困在珠宝金库中过夜，计时器打开门后获释&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;周三在法庭上不过，恩戈隆提出了特朗普前一天对记者发表的言论。据美联社报道，特朗普表示：“这位法官是一位非常有党派色彩的法官，坐在他旁边的一个人也非常有党派色彩，甚至可能比他更加有党派色彩。”对于法庭外的任何人来说，“真的很容易”识别出特朗普指的是格林菲尔德。 “假设美联社是正确的，最近的声明显然是故意的。我上次说过，今后任何违法行为都将受到严厉惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;“我再次问一个问题：为什么不对这种公然、危险的违反明确法庭命令的行为实施严厉制裁？” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普的律师克里斯·基斯声称：“他的整个评论都与科恩先生及其作为证人的可信度有关。我们当然知道这个命令。”&lt;/p>; &lt;p>;恩戈隆似乎并没有被说服，他指出，他通常会将坐在他旁边的人的言论解释为指的是他的法律助理。 “我和证人席之间有一道障碍，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;法官说，特朗普在与记者交谈时的语言“似乎很清楚”。 “但我可以采取另一种方式。我会考虑这一点。”&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在其社交媒体平台 Truth Social 上发布的最初帖子攻击了格林菲尔德，并发布了一张她与民主党参议院多数党查克·舒默的照片，该帖子促使了禁言令的执行。领导人，以及她的 Instagram 帐户的链接。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这篇文章已从 Truth Social 中删除，但它仍然保留在特朗普的竞选网站上。特朗普的律师坚称，这次违反禁言令的行为是无意的。 Engoron 周五对他处以 5,000 美元罚款。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在一份概述了象征性罚款的书面裁决中，法官强调特朗普“远远超出了‘警告’阶段”，并警告说“未来的违规行为，无论是有意或无意”将导致“更严厉的制裁”，包括“可能监禁”特朗普。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 02:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India resumes visa services in Canada after row over killing of Sikh separatist]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/25/india-resumes-visa-services-canada-sikh-separatist-murder]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T17:04:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/b102c7d4351428e8692d9abc71f3d75315094d5e/0_0_5685_3789 /master/5685.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=9af6159b86f043186e148bd5b696bd11&quot; alt=&quot;&quot;>;9 月 25 日，示威者在印度驻多伦多领事馆外抗议 Hardeep Singh Nijjar 被谋杀。&lt;/div>;&lt;p >;印度驻渥太华大使馆宣布将为加拿大人重新开放签证服务，此举可能会缓解因一名锡克教分裂分子在加拿大境内被杀而引发的激烈争端中的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;印度和加拿大之间的关系骤降上个月，总理贾斯汀·特鲁多公开将印度情报部门与加拿大公民哈迪普·辛格·尼贾尔遇害事件联系起来，新德里称这些指控“荒谬”。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/08/sikh-activists-hardeep-singh-nijjar-killing&quot;>;“警察说我有危险”：全球锡克教活动人士陷入边缘温哥华杀戮&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;尼贾尔主张在印度之外建立一个独立的锡克教国家，因涉嫌恐怖主义和阴谋谋杀而被印度当局通缉。&lt;/p>; &lt; p>;加拿大呼吁印度配合调查其死亡事件，并因此驱逐了一名印度外交官。&lt;/p>; &lt;p>;新德里对此表示愤怒，并采取了关闭加拿大人签证服务等反制措施。印度高级专员公署周三在一份声明中表示：“在对安全局势进行深思熟虑的审查并考虑到加拿大最近在这方面采取的一些措施后，决定恢复签证服务。” .&lt;/p>; &lt;p>;加拿大上周宣布从美国撤回 41 名外交官。印度因这场争吵&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;新德里即将撤销除 21 名加拿大外交官及其家人之外的所有人的外交豁免权，迫使渥太华撤回其他人。&lt;/p>; &lt;p>;印度政府还建议其国民不要前往加拿大部分地区，“鉴于反印度活动的增加”。&lt;/p>; &lt;p>;Nijjar 于 1997 年移民到加拿大，并于 2017 年成为加拿大公民。 2015 年 6 月，他在温哥华附近一座锡克教寺庙的停车场被两名蒙面袭击者枪杀。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大约有 77 万锡克教徒，约占该国人口的 2%，&lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/canada-sikh-india-khalistan-hardeep-singh-nijjar&quot;>;少数派直言不讳地呼吁建立一个名为哈利斯坦的独立国家&lt;/ a>;.&lt;/p>; &lt;p>;锡克教分离主义运动在印度境内基本结束，安全部队在 20 世纪 80 年代使用致命武力镇压了旁遮普邦的叛乱。&lt;/p>; &lt;p>;数百名锡克教徒上个月，抗议者在印度驻加拿大外交使团外集会，焚烧旗帜并践踏印度总理纳伦德拉·莫迪的照片。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 01:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Almost half of gen Z viewers want less sex on screen, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/culture/2023/oct/25/gen-z-less-sex-tv-movie-trend]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T16:35:05Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/3c1c6ef3c1746b8ac833c6068a208dc07872fc2c/0_69_2717_1631 /master/2717.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=55c2bdf39869e0f1349a39965d5fafc3&quot; alt=&quot;&quot;>;欣快感中的悉尼·斯威尼 (Sydney Sweeney)。&lt;/div>;&lt;p>;少点性，多点友谊——这是 Z 世代的结论加州大学洛杉矶分校学者和故事讲述者中心 (CSS) 的一项新研究表明，他们对美国媒体的偏好。&lt;/p>; &lt;p>;根据该中心的年度报告&lt;a href=&quot;https://static1.squarespace. com/static/633f0603fdaa7311ba384d21/t/65388d5f0e3d4d7ecad18fc9/1698205028227/Teens+%26+Screens+2023+Report.pdf&quot;>;青少年与青少年屏幕报告&lt;/a>;，当今的青少年希望减少 HBO 的《幸福感》和《偶像》等节目中出现的性和创伤，并希望有更多反映“像自己一样的生活”的故事情节，即更多柏拉图式的关系，而不是对浪漫的关注。&lt; /p>; &lt;p>;该中心设在心理学系，对 1500 名 10 至 24 岁的青少年进行了调查，发现大多数 13-24 岁的青少年（51.5%）希望看到更多以友谊和情感为中心的内容。柏拉图式的关系，而不是浪漫的关系。几乎大多数人（47.5%）表示，大多数电视节目和电影中的情节不需要性，而 44.3% 的人则认为媒体过度使用了浪漫。近 39% 的人希望在银幕上看到更多浪漫或无性的角色。&lt;/p>; &lt;p>;青少年还对一些比喻表示不满，例如期望男女朋友坠入爱河。 “美国电影中完全缺乏柏拉图式的关系，”一位来自佐治亚州的 17 岁黑人男性受访者写道。 “我不喜欢每个男孩和女孩的友谊在某个时候都必须是浪漫的。有时人们可以只是朋友，”一位来自美国西部的 16 岁白人女性说道。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然青少年确实希望减少电视和电影中的性行为，但调查的真正意思是CSS 的创始人兼主任、该研究的合著者雅尔达·T·乌尔斯 (Yalda T Uhls) 告诉 &lt;a href=&quot;https://www.indiewire. com/news/general-news/gen-z-wants-less-sex-onscreen-ucla-study-1234919636/&quot;>;IndieWire&lt;/a>;。 “我们知道年轻人正在遭受孤独感的困扰，他们正在他们所消费的艺术中寻求造型。虽然一些故事讲述者将性和浪漫作为建立人物联系的捷径，但好莱坞必须认识到青少年想要反映全方位关系的故事。”&lt;/p>; &lt;p>;这些发现反映了几项关于性交衰退的研究Z 世代中的 A 2021 年&lt;a href=&quot;https://www.cdc.gov/mmwr/volumes/72/su/su7201a1.htm?s_cid=su7201a1_w&quot;>;研究&lt;/a>;由疾病控制中心和预防中心 (CDC) 报告称，30% 的青少年表示他们以前至少发生过一次性行为，这一比例低于 2019 年的 38%，以及几十年前的 50% 以上。这是该调查有史以来的最大跌幅，该调查自 1990 年以来每两年对 17,000 多名青少年学生进行了调查。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;3a4c8f46225c247ceba01f3df9418e5ed2d3624e&quot;>; &lt;img src=&quot;https: //media.guim.co.uk/3a4c8f46225c247ceba01f3df9418e5ed2d3624e/0_285_2842_1706/1000.jpg&quot; alt=&quot;周末和莉莉-罗丝·德普&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;周末和莉莉-Rose Depp。&lt;/span>; &lt;span>;照片：FlixPix/Alamy&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;芝加哥大学的综合社会调查，该调查跟踪了美国人行为趋势的变化几十年来，&lt;a href=&quot;https://www.latimes.com/california/story/2023-08-03/young-adults-less-sex-gen-z-millennials- Generations-parents-grandparents#:~: text=The%20broader%20trend%20of%20young,without%20sex%20the%20prior%20year.&quot;>;2021 年发现&lt;/a>;，18 岁至 25 岁的 Z 世代男性中，十分之三的人报告说，前一年没有过性行为。四分之一的 Z 世代女性还表示，去年没有发生过性行为。加州大学洛杉矶分校的一项研究发现，自称拥有两个或以上性伴侣的年轻人比例也有所下降，从 2011 年的 23% 下降到 2021 年的 10%。&lt;/p>; &lt;p>;In an &lt;a href=&quot;https://www&quot; .scholarsandstorytellers.com/blog/a-note-from-the-gen-z-authors-of-the-2023-teens-and-screens-report&quot;>;作者注释&lt;/a>;，两位 Z 世代共同作者Stephanie Rivas-Lara 和 Hiral Kotecha 的这项研究描述了 Covid-19 大流行的隔离如何成为他们这一代人优先考虑友谊的基础，并引用了“&lt;a href=&quot;https://www.americansurveycenter.”的临床研究。 org/newsletter/americas-friendship-recession-is-weakening-civic-life/&quot;>;友谊衰退&lt;/a>;”和&lt;a href=&quot;https://www.hhs.gov/sites/default/files/今年早些时候，美国卫生局局长维韦克·穆尔蒂 (Vivek Murthy) 宣布，孤独已成为流行病；根据 &lt;a href=&quot;https://newsroom.thecignagroup.com/loneiness-epidemic-persists-post-pandemic-look&quot;>;Cigna Group&lt;/a>; 的说法，当今的年轻人感到孤独的可能性是年轻人的两倍65 岁以上的人。&lt;/p>; &lt;p>;“作为该行业的研究人员，这感觉像是一个值得头条新闻的发现，”该研究发现友谊更多，浪漫更少，作者说道。 “但作为年轻人，这感觉像是一个可以随意融入我们对社区（或缺乏社区）的许多对话和反思的想法，这些对话和反思一直是我们这一代人今年的中心舞台。”&lt;/p>; &lt;p>;“作为一名成员对于 Z 世代本人来说，我对今年所看到的一些事情并不感到惊讶，”Rivas-Lara 告诉 IndieWire。 “在 Covid-19 过后，年轻人就社区的意义以及随之而来的孤立进行了广泛的讨论。青少年将媒体视为他们可以联系并拥有归属感的“第三个地方”——随着有关气候变化、流行病和全球不稳定的可怕头条新闻，他们倾向于这些空间中最熟悉的东西是有道理的。” &lt;/p>; &lt;p>;报告还发现，绝大多数青少年不赞成有关财富和名誉的励志内容，只有 10.5% 的受访者将其列为他们的偏好。 56% 的青少年也更喜欢原创内容，而不是特许经营、翻拍或改编内容。在 Z 世代希望看到的主题中，最喜欢的是充满希望、令人振奋的内容，以及人们战胜困难的内容，以及生活“更像自己”的角色——据报道，这意味着更少的浪漫，更多的柏拉图式关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 00:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republican speaker nominee Mike Johnson touts ‘united’ party ahead of potential House vote – US politics live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/oct/25/house-speaker-vote-republicans-biden-politics-latest-updates]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T16:18:05Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/3967b47cde38268b8870445c25280be5fbdd9fec/0_46_5265_3159 /master/5265.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=74e3c96bdb297cfef649644c57d87223&quot; alt=&quot;&quot;>;代表迈克·约翰逊在被选为共和党最新众议院议长候选人后发表讲话&lt;/div>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 00:22:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Creation of rare heavy elements witnessed in neutron-star collision]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/science/2023/oct/25/creation-of-rare-heavy-elements-witnessed-in-neutron-star-collision]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T15:51:33Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/b1d361b4d01f271e7b6a653e99d51c1ebadc766c/0_173_1024_614 /master/1024.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=ac8c818a1938ac12406afa5a166e341b&quot; alt=&quot;&quot;>;千新星的插图，即两颗中子星碰撞产生的球形爆炸。&lt;/div>;&lt;p >;天文学家亲眼目睹了两颗中子星发生猛烈碰撞后稀有重元素的产生，这两颗中子星被从距离我们约 10 亿光年的母星系中赶出。&lt;/p>; &lt;p>;这场灾难性的爆炸释放出了伽马射线暴。光线比银河系亮 100 万倍以上，并将物质喷射到太空中，形成了稀有元素碲和其他锕系元素和镧系元素。更常见的元素碘和钍也被认为是在这次事件中伪造的。&lt;/p>; &lt;p>;这是第一次用 &lt;a href=&quot; 观测到这种被称为千新星的宇宙奇观。 x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/science/james-webb-space-telescope&quot;>;詹姆斯·韦伯太空望远镜&lt;/a>;，使天文学家能够识别太空中产生的元素通过红外签名进行碰撞。&lt;/p>; &lt;p>;这项工作&lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/s41586-023-06759-1&quot;>;发表在《自然》杂志&lt;/a>;上，表明虽然许多元素是由恒星核心或恒星爆炸中的较轻元素​​融合产生的，但一些较重的元素是在中子星相互撞击的更具能量的环境中诞生的。&lt;/p>; &lt;p>;“荷兰拉德堡德大学天体物理学教授安德鲁·莱文 (Andrew Levan) 说：“我们第一次有证据表明这些特殊类型的元素是在这些合并中形成的。”&lt;/p>; &lt;p>;“距离我们发现这些特殊元素已有 150 年了。 [元素周期表]，我们仍然不知道大量元素来自哪里。我们正在尝试做的事情之一就是填补这些空白。”&lt;/p>; &lt;p>;中子星是极其致密和致密的天体，其质量与太阳一样大，但与城市一样小。天文学家在 3 月份检测到来自深空的强烈伽马射线爆发，这是过去 50 年来第二亮的伽马射线爆发，从而警惕了潜在的中子星碰撞。&lt;/p>; &lt;p>;通过天基探测器和望远镜，研究人员首先找到了 200 秒辐射爆发的源头，然后对詹姆斯·韦伯太空望远镜进行了后续训练。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;ccdee89160f955f21e53b09d1c4b13a56d65484c&quot;>; &lt;img src =&quot;https://media.guim.co.uk/ccdee89160f955f21e53b09d1c4b13a56d65484c/0_18_2000_1200/1000.jpg&quot; alt=&quot;显示恒星碰撞和它们来自的星系之间距离的望远镜图像&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt; Figcaption>; &lt;span>;詹姆斯·韦伯太空望远镜拍摄的图像，显​​示了恒星碰撞地点与其所在星系之间的距离。&lt;/span>; &lt;span>;照片：NASA/PA&lt;/span>; &lt;/ Figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;几天后，碰撞发出的光从蓝色变成红色，这是千新星的标志。这些中子星似乎是从附近发现的一个明亮星系中被踢出来的，然后在几亿年后在 120,000 光年外（银河系的宽度）处合并。&lt;/p>; &lt;p>;这次碰撞很可能产生了新的黑洞，但在合并过程中，大量的中子和其他物质被推进太空。这些通过称为快速中子俘获的过程产生了较重的元素。受到中子轰击的原子核会变得不稳定并转变为更重的元素。&lt;/p>; &lt;p>;千新星极其罕见；科学家们仅目睹了另一起此类事件，其细节足以推断出爆炸中可能产生的元素。虽然铁和镍等元素是在爆炸的恒星或超新星中产生的，但更剧烈的中子星碰撞似乎已经成熟，可以产生更重的元素。&lt;/p>; &lt;p>;“大约一半比铁重的元素可能是在这些元素中产生的。”莱文说，他与国际天文学家团队一起进行了观测。 “我们希望看到这一点，但你永远不知道你会得到什么。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 00:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Official Swedish dictionary completed after 140 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/25/official-swedish-dictionary-completed-after-140-years]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T14:56:47Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/11568d4490e91b4ab093175a65e52542b5c45d83/0_187_5617_3371 /master/5617.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=7a8c7ed30a45b8e16eb5392251e83898&quot; alt=&quot;&quot;>;斯德哥尔摩的瑞典国旗。&lt;/div>;&lt;p>;瑞典语的最终记录已于140 周年，该词典的最后一卷已于上周发送给印刷商，其编辑周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;瑞典学院词典 (SAOB) 相当于《牛津英语词典》的瑞典语版本，由瑞典学院词典 (SAOB) 起草授予诺贝尔文学奖的瑞典学院，包含 39 卷、33,111 页。&lt;/p>; &lt;p>;“它始于 1883 年，现在我们已经完成了。多年来，有 137 名全职员工致力于此工作。”克里斯蒂安·马特森 (Christian Mattsson) 告诉法新社。&lt;/p>; &lt;p>;尽管达到了重要里程碑，但他们的工作尚未完全完成：A 到 R 卷现在已经太旧了，需要修改以包含现代词汇。&lt;/p>; &lt;p>;“其中一个词是‘allergy’，它在 1920 年代左右进入瑞典语，但没有出现在 A 卷中，因为它是在 1893 年出版的，”Mattsson 说.&lt;/p>; &lt;p>;“Barbie doll”、“app”和“computer”等 10,000 个单词将在未来七年内添加到词典中。&lt;/p>; &lt;p>;SAOB 是一个从 1521 年至今瑞典语的历史记录。该书可在线获取，仅出版了约 200 册，主要供研究人员和语言学家使用。&lt;/p>; &lt;p>;学院还出版当代瑞典语常规词典。&lt;/p>; &lt;p>;瑞典学院成立1786 年，由国王古斯塔夫三世创立，旨在促进国家的语言和文学，并致力于瑞典语言的“纯洁、活力和威严”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 23:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FTX founder Sam Bankman-Fried plans to testify at criminal fraud trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/business/2023/oct/25/sam-bankman-fried-testify-fraud-trial-ftx]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T15:07:52Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/aee4015e403ecfee6b5e8d0563bc89724bf96013/0_117_1686_1011 /master/1686.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=3177074833b5811aaf9dddeb7fe2f14c&quot; alt=&quot;&quot;>;Sam Bankman-Fried 于 2023 年 7 月 26 日离开纽约州纽约市美国法院。 &lt;/div>;&lt; p>;FTX 加密货币交易所创始人 Sam Bankman-Fried 计划在他的 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/10/sam-bankman-fried-Trial-day- Five-卡罗琳-埃里森-证词&quot;>;刑事欺诈审判&lt;/a>;，他的辩护律师说。&lt;/p>; &lt;p>;班克曼-弗里德的辩护律师马克·科恩在周三的电话听证会上宣布了这一消息。&lt;/p>; &lt;p>;班克曼·弗里德 (Bankman Fried)，31 岁，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/07/sam-bankman-fried-crypto-fraud-trial-math-nerd&quot;>;被指控&lt;/a>; 涉及证券欺诈、电汇欺诈和共谋洗钱等七项刑事罪名。检察官称，他掠夺了数十亿美元的 FTX 客户资金，以弥补其 Alameda Research 对冲基金的损失，进行投机性风险投资，并向美国政治候选人和竞选活动捐赠超过 1 亿美元。他&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/mar/30/sam-bankman-fried-ftx-cryptocurrency-charges&quot;>;对所有指控均表示无罪&lt;/a>;。&lt; /p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/16/ftx-sam-bankman-fried-tried-excess-spending&quot;>;三&lt;/a>; &lt; a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/13/caroline-ellison-testimony-sam-bankman-fried-tried-takeaways&quot;>;前&lt;/a>; Bankman-Fried 内部成员FTX 和阿拉米达的 Circle 在本月早些时候的审判中作证称，他指示他们实施欺诈。&lt;/p>; &lt;p>;检察官预计在休息一周后于周四休庭审理此案。然后辩方预计将开始陈述案情。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;很快就会有更多细节......&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 23:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesters planning action outside Scientology’s UK HQ during its ‘greatest gathering’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/25/protesters-planning-to-target-scientology-greatest-gathering-in-sussex]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T11:48:43Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/2b900a023b6638a2819ea1ef004ac459f836099c/0_71_3888_2333 /master/3888.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=072380b0e16ae427a20618fd2a15f13f&quot; alt=&quot;&quot;>;一座大房子前拿着盾牌的男性雕像。&lt;/div>;&lt;p>;抗议者是计划在英国举行 15 年来最大规模的反对山达基教的示威活动，这超出了这个备受争议的组织所称的“最伟大的集会”。&lt;/p>; &lt;p>;山达基教领袖戴维·密斯凯维​​奇 (David Miscavige) 在美国受到诉讼，包括他否认人口贩运活动，预计将于 11 月 3 日至 5 日飞往该宗教已故创始人 L Ron Hubbard 位于西萨塞克斯东格林斯特德的故居参加活动。&lt;/p>; &lt;p>;国际山达基教徒协会表示，与会者将“听到我们最近的胜利、关键里程碑和即将到来的扩张计划”以及“我们每天为人类所做的英雄事”。&lt;/p>; &lt;p>;该组织的名人追随者包括汤姆·克鲁斯和约翰·特拉沃尔塔长期以来一直备受争议，因为有人声称它将其成员与其家人分开并向追随者灌输思想。&lt;/p>; &lt;p>;这次和平抗议活动是由亚历山大·巴恩斯-罗斯组织的，他说他加入了山达基教2011 年 15 岁，2013 年成为其伦敦公共图书销售总监，并于 2014 年被开除。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，抗议活动“向山达基教发出了一个明确的信息：虐待行为必须停止”，并且预计将成为英国自 2008 年&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2008/apr/13/religion.london&quot;>;网络组织“匿名者”成员举行的示威活动以来规模最大的一次教会伦敦总部&lt;/a>;，吸引了超过 300 人。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;856528edeb66b9705594693c5916d309630bf023&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/856528edeb66b9705594693c5916d309630 BF023 /0_169_3330_1998/1000.jpg&quot; alt=&quot;抗议者在公交车上戴着口罩。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;2008 年，抗议者乘坐巴士抵达伦敦，参加山达基教堂外的示威活动。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Luke MacGregor/REUTERS&lt;/ span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;巴恩斯-罗斯认为，人们被前成员（例如他自己）在社交媒体上的言论以及最近与教会有关的争议所激励。&lt;/p>; &lt;p>;四月佛罗里达州的一名法官裁定，针对密斯卡维吉的人口贩运指控必须由忠诚的教会成员组成的仲裁小组而不是法院来裁决，因为三名原告此前已签署协议，通过此途径解决未来的任何纠纷。&lt;/p>; &lt;p >;密斯卡维吉也被提起诉讼，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/aug/02/leah-remini-sues-church-of-scientology-harassment-defamation&quot;>;演员、前山达基教徒利亚·雷米尼 (Leah Remini) 对教会及其领袖提起诉讼，指控骚扰、诽谤、监视和其他非法行为导致“心理折磨”。&lt;/p>; &lt;p>;去年，演员丹尼 (Danny)马斯特森，主演《七十年代秀》&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/07/danny-masterson-that-70s-show-sentenced-prison-rape&quot; >;在二十年前因强奸两名妇女而被判处 30 年至终身监禁&lt;/a>;，在一次审判中，检察官辩称这位著名的山达基教徒利用他在教会中的角色来逃避对袭击事件的责任。&lt;/p>; &lt;p>;两名原告（他们自己都是前成员）声称，教会多年来一直阻止他们联系执法部门。山达基教对此予以否认。&lt;/p>; &lt;p>;山达基教告诉《卫报》，英国的抗议活动是“一位反山达基教徒精心策划的骚扰，他利用了他十多年前参加教会的几周时间”。它表示针对该组织的指控“完全错误”，佛罗里达州人口贩运案和雷米尼提起的诉讼是“公然骚扰”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 22:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Otis batters hotels and sends tourists running for cover in Acapulco]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/25/acapulco-mexico-hurricane-otis]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T14:07:51Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/dc8da6bcba2c1df15a628279cb018c0b1ca2d6af/0_331_5646_3388 /master/5646.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=e6c1b0f113e4813bd1099f7b43759ee9&quot; alt=&quot;&quot;>;周二，一名市政警察在奥蒂斯飓风抵达墨西哥阿卡普尔科之前站岗。 &lt;/div>;&lt;p>;飓风奥蒂斯以 4 级风暴席卷了墨西哥海滩度假胜地阿卡普尔科，袭击了酒店，并让游客纷纷逃命，同时还带来暴雨和大风袭击南太平洋海岸。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上播放的视频显示，飓风过后，房间被毁，天花板和墙壁被撕开，汽车部分淹没在洪水中，南部格雷罗州从飓风过后留下的混乱中醒来。&lt;/p>; &lt;aside >; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/25/hurricane-otis-storm-strengthens-to-dangerous-category- 5-in-a-matter-of-hours-mexico&quot;>;飓风奥蒂斯：接近墨西哥时风暴在几小时内增强至 5 级&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯墨西哥总统奥夫拉多尔表示，到目前为止，尚未收到人员伤亡的报告，但他补充说，与受影响地区“没有任何联系”。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥民防部门报告称，格雷罗州全境停电。 ，而由于奥蒂斯袭击该国太平洋海岸的最强大风暴之一，往返阿卡普尔科的航班暂停，课程取消。&lt;/p>; &lt;p>;当地时间早上 6 点左右，奥蒂斯位于以北 60 英里（100 公里）处-阿卡普尔科西北部，随着向内陆移动而迅速减弱。然而，美国国家飓风中心 (NHC) 表示，风速仍达到每小时 110 英里。&lt;/p>; &lt;p>;一夜之间，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/ 25/hurricane-otis-storm-strengthens-to-dangerous-category-5-in-a-matter-of-hours-mexico&quot;>;奥蒂斯从热带风暴增强为危险的 5 级飓风&lt;/a>;小时。 “今晚&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/mexico&quot;>;墨西哥&lt;/a>;南部正在上演一场噩梦，奥蒂斯正在迅速逼近。 NHC 预报员周二晚间表示。&lt;/p>; &lt;p>;“对于阿卡普尔科大都市区来说，情况极其严重，破坏性飓风的核心可能会在周三早些时候靠近或越过这座大城市。 ，”气象部门说。 “墨西哥这一地区没有记录到如此强度的飓风。”&lt;/p>; &lt;p>;洛佩斯·奥夫拉多尔通过 X 平台（以前称为 Twitter）告诉人们“去避难所，呆在安全的地方”远离河流、溪流、峡谷，保持警惕，不要过于自信”。&lt;/p>; &lt;p>;周三早些时候，飓风被降级为 4 级，预计将在未来 24 小时内消散。与此同时，它正在给墨西哥南部大片地区带来强降雨和山洪，并伴有飓风强度的大风。&lt;/p>; &lt;p>;奥蒂斯可能会给格雷罗州和瓦哈卡州的部分地区带来高达 20 英寸（51 厘米）的降雨，并引发泥石流当局表示，一场“潜在灾难性”的风暴潮，以及危及生命的海浪和离岸流状况。&lt;/p>; &lt;p>;“威胁生命的风暴潮将在今天早上沿着墨西哥南部海岸的陆上风地区继续发生在飓风警报范围内。 NHC 表示：“在海岸附近，海浪将伴随着巨大而危险的波浪。”&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥国家水务机构 Conagua 警告格雷罗州和瓦哈卡州部分地区的海浪将达到 6 至 8 米。&lt; /p>; &lt;p>;在格雷罗州，当局开放了风暴避难所，国民警卫队已做好救援和疏散准备。&lt;/p>; &lt;p>;国防部在风暴到来之前制定了灾难计划，士兵在阿卡普尔科的空地巡逻。海滩。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 22:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michael Cohen to return to witness stand in Trump fraud trial – live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/oct/25/michael-cohen-testimony-trump-trial-latest-updates-new-york-fraud-case]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-25T13:46:47Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/aa774a91d571f3b22fce49af0a669fb28e1d5d4c/0_0_2914_1748 /master/2914.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=7ed8ace2b36fda1f062d773220e9b184&quot; alt=&quot;&quot;>;迈克尔·科恩抵达特朗普纽约民事欺诈案法庭&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 21:52:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>