<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Apple’s overall earnings slump despite record iPhone and services revenue]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/nov/02/apple-earnings-report-q4-revenue-loss-stock-price]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T21:45:05Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/9a509492b3cef8e51714b58f91b417ee7101adb8/0_0_8209_4926 /master/8209.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=4f03c21d37ee61e71dc81a3b200ec598&quot; alt=&quot;&quot;>;2023 年 1 月 30 日，顾客在宾夕法尼亚州匹兹堡的一家 Apple 专卖店购物。&lt;/div>;&lt;p>;Apple 发布截至 9 月份的季度，该公司连续第四次出现收入亏损，收入为 895 亿美元，较上一季度下降 1%。尽管季度总收入超出了华尔街预测的 892.8 亿美元，但下降并不出人意料。苹果首席执行官蒂姆·库克表示，截至 9 月份的季度，苹果确实实现了 438.1 亿美元的 iPhone 收入和 223 亿美元的服务收入，创下季度收入记录。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span >;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/01/apple-says-software-bug-and-certain-apps-causing-iphone-15-overheating&quot;>;苹果称软件Bug 和某些应用程序导致 iPhone 过热&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;尽管销量预计会下降，但苹果公司的股价在预定的财报电话会议之前上涨了 2% 以上，股价上涨了约 32.5%今年到目前为止。该财报发布之际，该公司正处于通常最繁忙的季度中期，假期即将到来。投资者可能会关注有关本季度表现以及 iPhone 15 需求状况的详细信息（该产品于本季度结束前几天发布）。 Mac 的收入同比下降 34% 至 76 亿美元，iPad 的收入下降 10%。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在拥有有史以来最强大的产品阵容，包括 iPhone 15 系列以及我们首款碳中和的 Apple Watch 型号，这是我们努力到 2030 年使所有苹果产品实现碳中和的一个重要里程碑。”库克在一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;苹果的服务收入，分析师表示，库克表示，使该公司硬件更有价值的因素已从 192 亿美元增长到 223 亿美元，再创历史新高。根据财报电话会议，苹果目前旗下所有产品的活跃订阅量已达 10 亿，是三年前的两倍。该公司宣布提高产品价格 &lt;a href=&quot;https://www.theverge.com/2023/10/25/23931577/apple-tv-plus-news-arcade-one-subscription-price-increase&quot;>;上周&lt;/a>;，包括 Apple TV+ 和 Apple News，分析师预计下一季度将看到这一增长带来的好处。 （Apple TV+ 从每月 6.99 美元涨到了 9.99 美元。）Forrester VP 首席分析师 Dipanjan Chaterjee 表示，服务的快速增长“抵消了 Mac 和 iPad 业务线的下滑”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一件好事，因为服务可以创造粘性和经常性收入，并且利润率比产品高得多，”查特吉在一份电子邮件声明中表示。 “最近订阅收入的全面定价上涨将进一步增加服务收入，尽管影响将在下个季度感受到。”&lt;/p>; &lt;p>;苹果公司在美国以外的市场面临着不确定性。该公司一直在扩大零售业务，四月份在印度开设了第一家商店，本周又在中国开设了一家新店。然而，苹果在中国的季度收入为 155 亿美元，低于分析师预期的 168 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;根据 Forrester 副总裁首席分析师 Julie Ask 的说法，如果消费者愿意购买另一台苹果设备，他们也更有可能购买另一台苹果设备。其服务的长期用户。&lt;/p>; &lt;p>;“服务收入是重要的数字，”Ask 说。 “苹果正在打一场持久战。服务让硬件更有价值。更多的设备使服务更有价值。消费者使用他们的设备和服务的次数越多，苹果就越了解消费者，并可以充当他们的虚拟助手。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 05:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump Jr and brother Eric testify in Trump Organization fraud trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/02/donald-trump-jr-day-two-testimony-fraud-trial]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T21:11:08Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d65996282aed7b23e04c1bb9e59db931b05c99ba/939_65_1727_1036 /master/1727.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=2637bb71b2f07ef3e26d7b9d67d0e56d&quot; alt=&quot;&quot;>;小唐纳德·特朗普（左）和埃里克·特朗普（右）在法庭外。两兄弟都在家庭欺诈审判中作证。&lt;/div>;&lt;p>;周四，当唐纳德·特朗普的两个长子在家族公司 2.5 亿美元欺诈审判中出庭时，埃里克·特朗普表示：“我们被绊倒了。”&lt;/p>; >; &lt;p>;埃里克和他的哥哥小唐纳德·特朗普在法庭上声称，他们依靠会计师和其他人来确保他们的财务记录是正确的。&lt;/p>; &lt;p>;但纽约总检察长的律师提供的证据表明，两兄弟收到了文件，表明他们事先了解法官裁定的陈述&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/trump-liable-fraud -new-york&quot;>;“明显包含欺诈性估值”。&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;p>;埃里克·特朗普发表此番言论之际，律师向兄弟俩询问他们对财务报表的了解情况，检察官认为这些财务报表证明特朗普家族在计划夸大家庭的财富以获得经济利益。&lt;/p>; &lt;p>;“我与财务状况报表没有任何关系，”埃里克·特朗普作证。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/books/2023/nov/02/steve-bannon-book-trump-speech&quot;>;班农使用邦联暗号来描述特朗普的演讲，书上说&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;在一次有时有些暴躁的交流中，埃里克·特朗普被问及一些电子邮件，这些电子邮件显示下属询问有关特朗普财务报告的信息。特朗普集团前财务总监杰弗里·麦康尼在一封电子邮件中写道：“嗨，埃里克，我正在制作你父亲的年度财务报表。”他询问有关特朗普财产的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;埃里克·特朗普一直否认具体情况。并表示他“不太熟悉我父亲的财务状况声明”。埃里克·特朗普曾一度表示“我们被绊倒了”，并表示他当时没有意识到有人要求他提供与财务报表相关的信息。&lt;/p>; &lt;p>;“我们是一个主要组织 -一个大型的房地产组织。是的，我很确定我了解我们有财务报表。当然，”他反驳道，声音提高了。&lt;/p>; &lt;p>;“公司里的人一直在与你交谈，你会尽可能地向他们提供答案，”特朗普说。 “我想我当时 26 岁，”他补充道。 “我没有意识到这一点，我从未参与过此事，直到本案取得成果之前我才知道这一点。”&lt;/p>; &lt;p>;检察官安德鲁·阿梅尔出示了各种文件，他声称这些文件对这一说法提出了质疑。 。麦康尼的另一封电子邮件的主题行是“F/S”，代表“财务报表”。阿米尔指出，麦康尼明确向埃里克·特朗普询问财务报表。&lt;/p>; &lt;p>;“当你收到这封电子邮件时，你就会明白你父亲有一份年度财务报表，”阿米尔说。&lt;/p>; &lt;p>;“当你收到这封电子邮件时，你就会明白你的父亲有一份年度财务报表。” >; &lt;p>;沮丧的埃里克·特朗普很快回答道：“我们是一个主要组织，一个庞大的组织。我当然知道我们绝对有财务报表。”&lt;/p>; &lt;p>;当天早些时候，质询小特朗普的检察官科琳·法赫蒂 (Colleen Faherty) 向法庭出示了一系列文件，其中包括《福布斯》事实核查人员发送的一封电子邮件到特朗普组织，最终转发给小特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普已经花费了&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/politics/trump-forbes-rich-list-removed-history /2021/10/06/4dbdfdc8-26a1-11ec-8831-a31e7b3de188_story.html&quot;>;几十年来与福布斯就该出版物对其财富的评估进行了斗争&lt;/a>;。上个月，他在《福布斯》杂志发表后&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/12/trump-forbes-magazine-wealthiest-people-list&quot;>;要求道歉&lt;/a>;将他从&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/forbes-400/&quot;>;美国 400 位最富有的人&lt;/a>;名单中剔除。&lt;/p>; &lt;p>;在电子邮件中， 《福布斯》指出，特朗普集团曾告诉该杂志，特朗普在特朗普大厦的三层公寓面积约为 33,000 平方英尺，但《福布斯》援引文件显示，该公寓实际上不到 11,000 平方英尺。&lt;/p>; &lt;p>;“数量惊人小唐纳德在写给特朗普集团其他高管的信中回应了这一调查。&lt;/p>; &lt;p>;Faherty 随后出示了一封特朗普集团发给他们的会计公司玛泽美国 (Mazars USA) 的信，其中包含正在编制该组织 2016 年财务状况报表。&lt;/p>; &lt;p>;在信中，特朗普集团确认了其根据公认会计原则 (GAAP) 进行“公平列报”的责任。小唐纳德重申了他的说法，即他依赖玛泽向他们提供信息，并且该会计师事务所“密切参与”了声明的准备工作。&lt;/p>; &lt;p>;小唐纳德和他的兄弟埃里克是第一批家庭成员在纽约总检察长提起的案件中作证，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/02/letitia-james-new-york-attorney-general-特朗普房地产审判&quot;>;利蒂西亚·詹姆斯&lt;/a>;。唐纳德·特朗普将于周一出庭作证，他的女儿伊万卡预计将在同一周晚些时候出庭作证。&lt;/p>; &lt;p>;詹姆斯的调查发现，特朗普家族几十年来一直在做假账，夸大特朗普的财富，以便以更优惠的条件获得贷款。 &lt;/p>; &lt;p>;詹姆斯呼吁特朗普集团偿还 2.5 亿美元的不当所得。法院已&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/05/donald-trump-accountant-financial-fraud-Trial&quot;>;采取行动终止&lt;/a>;特朗普家族”营业执照——此举将终止他们在该州开展业务的能力。由于特朗普家族对该决定提出上诉，该决定被搁置。&lt;/p>; &lt;p>;法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 已裁定特朗普集团犯有欺诈行为。审判将决定他将施加的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;在 X（以前称为 Twitter）上发布的一份声明中，詹姆斯表示：“唐纳德·特朗普在财务状况声明中谎报了自己的净资产，以获得贷款条件比他应该得到的要好得多。就这么简单。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 05:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Large-scale warfare occurred in Europe ‘1,000 years earlier than previously thought’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/science/2023/nov/02/large-scale-warfare-occurred-in-europe-1000-years-earlier-than-previously-thought]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T20:01:30Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/61a9c30aec3b53a4fb7d651979432b412a2d927a/0_26_1711_1026 /master/1711.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=65d7f742344d1cc0d4e63a3474beb2f0&quot; alt=&quot;&quot;>;西班牙北部里奥哈阿拉韦萨地区浅洞穴中的集体墓地中的骨骼遗骸&lt;/div>;&lt; p>;研究人员认为，欧洲最早的战争时期可能发生在之前被认为是该地区第一次大规模冲突的 1000 多年。&lt;/p>; &lt;p>;对 300 多组数据的重新分析西班牙发现的大量骨骼遗骸（放射性碳可追溯到 5,400 至 5,000 年前）表明冲突早在该地区形成强国之前就已发生。&lt;/p>; &lt;p>;受损骨骼的数量和男性比例过高发表在《科学报告》上的一项研究的作者表示，表明这些伤口是由一段冲突时期造成的，可能持续至少几个月。&lt;/p>; &lt;p>;该研究重新检查了来自一群人的 338 具遗骸。西班牙北部里奥哈阿拉韦萨地区一个浅洞穴中的墓地。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;77357929b5aedf5cb4ce81a3c05aab0aa4949c1c&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/77357929b5aedf5cb4ce81a3c05aab0aa4949c 1c/ 0_0_835_1042/801.jpg&quot; alt=&quot;研究中记录的多个头骨中未愈合的颅骨损伤&quot; width=&quot;801&quot; height=&quot;1000&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;研究中记录的未愈合的颅骨损伤。&lt;/span >; &lt;span>;照片：科学报告&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;研究人员发现，当时的受伤率要高得多，23.1% 的人有骨骼损伤的证据，10.1% 的人有骨骼损伤的证据&lt;/p>; &lt;p>;作者还发现，74.1%的未愈合损伤和70.0%的已愈合损伤发生在青少年或成年男性，显着高于女性个体，且差异不显着。在其他欧洲新石器时代大规模死亡遗址中也曾出现过。&lt;/p>; &lt;p>;该遗址还发现了 52 个燧石箭头，其中 36 个因击中目标而受到轻微损坏。&lt;/p>; &lt;p>;上一页研究表明，冲突由持续几天的短期袭击组成，涉及最多 20 至 30 人的小团体，并且人们认为早期社会缺乏支持更长期、更大规模冲突的后勤能力。&lt;/p>; &lt;p >;欧洲最早的此类冲突此前被认为发生在青铜器时代，距今约4000年至2800年。&lt;/p>; &lt;p>;总体受伤率，男性受伤率较高，治愈率相对较高伤害，表明冲突持续了几个月，而之前观察到的箭头损坏使作者得出结论，墓地的许多人都遭受过暴力，可能是战争伤亡。&lt;/p>; &lt; p>;作者表示，冲突的原因尚不清楚，但他们推测，这可能是由于新石器时代晚期（公元前 3000 年至公元前 1600 年）该地区不同文化群体之间的紧张关系造成的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 04:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rats may have power of imagination, research reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/science/2023/nov/02/rats-may-have-power-imagination-research]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T18:43:51Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/8e76ab2ca8429dbb2740f997fb2487a5a5a3eced/0_874_4370_2622 /master/4370.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=367a50977fe7036437800651254ff0cd&quot; alt=&quot;&quot;>;一只棕色的老鼠&lt;/div>;&lt;p>;无论是梦想着一个白色的圣诞节，还是只是在思考如何最好地过一个白色的圣诞节重新布置家具，人类能够想象出无数不在我们面前的情况。现在看来，老鼠也许能够做类似的事情。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员发现，老鼠可以仅用自己的思想在之前探索过的空间中导航，这表明啮齿动物具有某种想象力。&lt; /p>; &lt;p>;该研究的第一作者、来自霍华德休斯医学研究所珍妮莉亚研究园的 Chongxi Lai 表示，这项研究首次表明动物可以随意灵活地激活大脑对远处地点的表征。他们目前所处的位置。&lt;/p>; &lt;p>;“这是特定类型想象力的基本组成部分，它使我们能够在特定场景内将自己投射到过去或未来，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.science.org/doi/10.1126/science.adh5206&quot;>;在《科学》杂志上撰文&lt;/a>;，研究人员指出，大脑的一个区域称为海马体包含一种心理模型或地图，描绘了以前探索过的环境。当一个人在这样的环境中穿过特定位置时，特定的神经元会在大脑中放电。&lt;/p>; &lt;p>;然而，人类可以随意想象通过他们以前访问过的地方的路线 - 例如，走廊&lt;/p>; &lt;p>;为了探索老鼠是否能做到同样的事情，并找出可能的机制，研究人员采用了脑机接口，通过手术将电极植入老鼠的大脑中。然后将老鼠放在 360 度沉浸式虚拟现实 (VR) 竞技场中的跑步机球上，并在屏幕上显示要跑向的目标。&lt;/p>; &lt;p>;随着老鼠的移动，跑步机球也会随之移动。反过来，动物在 VR 环境中的明显位置会在屏幕上更新，就像老鼠在真实环境中奔跑时会发生的情况一样。当老鼠到达目标时，它们会收到奖励，目标也会在 VR 环境中移动。然后重复这个过程。&lt;/p>; &lt;p>;在这个初始阶段，团队记录了动物海马体内的活动。然后，他们使用计算机系统将这种神经活动转移到 VR 环境中的特定位置。&lt;/p>; &lt;p>;下一步，研究人员将跑步机与 VR 系统解耦。这意味着老鼠无法通过在跑步机上跑步达到目标。相反，他们只能利用大脑活动在 VR 环境中导航。&lt;/p>; &lt;p>;通过在任务期间实时分析老鼠海马体的活动，团队能够每 100 毫秒更新一次屏幕根据动物大脑中发生的情况，确定动物在 VR 环境中的当前位置。&lt;/p>; &lt;p>;结果表明，老鼠确实可以仅通过大脑活动导航到目标。&lt;/p>; &lt;p>;在随后的实验中，研究小组给老鼠布置了一项“绝地任务”，其中动物本身静止不动，但必须仅利用它们的大脑活动将屏幕上的物体引导到 VR 环境中的特定目标。老鼠再一次做到了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;霍华德休斯医学研究所这项研究的另一位作者蒂姆·哈里斯教授表示，人们认为人类的想象力和记忆力与大脑的活动有关。海马体与现实生活中的情况相似。&lt;/p>; &lt;p>;“为此，可以公平地说，老鼠确实会想象，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 02:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aerosmith singer Steven Tyler accused in new lawsuit of sexual assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/music/2023/nov/02/steven-tyler-sexual-assault-allegation-lawsuit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T18:29:01Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/48611a41b65cddb8e4c969134b97253cf557b20c/148_2_3352_2011 /master/3352.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b6ce5e8a7ba350c35c30465e01b27413&quot; alt=&quot;&quot;>;史蒂文·泰勒 (Steven Tyler) 于 2019 年在洛杉矶参加一次活动。《滚石》报道了诉讼的详细信息。&lt;/div >;&lt;p>;史密斯飞船歌手史蒂文·泰勒 (Steven Tyler) 面临新的性侵犯指控，周四在纽约提起诉讼，声称他在 1970 年代的一次遭遇中猥亵了一名 17 岁女孩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;a href=&quot;https://www.rollingstone.com/music/music-news/steven-tyler- Sex-assault-second-woman-lawsuit-1234868124/&quot;>;《滚石》周四报道了详细信息&lt;/a >;，其中称，前儿童模特珍妮·贝利诺 (Jeanne Bellino) 据称在被这位现年 75 岁的音乐家强行抚摸和亲吻后，遭受了“永久性的情绪困扰”和其他状况。&lt;/p>; &lt;p>;泰勒，其乐队目前正在美国各地进行告别和平巡演，已经面临一项诉讼。该诉讼去年在加利福尼亚州提起，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/music/2022/dec/30/aerosmith-steven-tyler-lawsuit- Sex-battery-assault&quot;>;指控性侵犯和在同一十年的三年时间里，他因与当时 16 岁的朱莉娅·霍尔科姆·米斯利 (Julia Holcomb Misley) 的关系而袭击了一名未成年人。&lt;/p>; &lt;p>;贝利诺 (Bellino) 是一名在曼哈顿参加时装秀的青少年。据滚石杂志报道，1975 年夏天，一位朋友安排她在附近的一家酒店与 Aerosmith 见面。诉讼称，泰勒在他们在一起的唯一一天里对她进行了两次性侵犯，一次是在电话亭里，她说，他把她推了进去，然后摸索并摩擦了她；后来在酒店，她声称泰勒强行吻了她并再次用身体抵住她。&lt;/p>; &lt;p>;该出版物称，泰勒的一名律师和乐队的代表没有立即回复置评请求，泰勒在被指控的袭击发生时年龄约为 27 岁。 《卫报》已分别联系了泰勒的经纪公司和公关代表。&lt;/p>; &lt;p>;据《滚石》报道，贝利诺的诉讼寻求未具体说明的损害赔偿，并以“性别动机的暴力”作为诉讼理由。&lt;/p>; &lt;p>;尽管所指控的事件发生在半个多世纪前，但诉讼称贝利诺“已经并将继续遭受精神和身体的巨大痛苦，严重和永久性的情绪困扰，情绪困扰的身体表现，尴尬，羞辱，身体，个人与”。&lt;/p>; &lt;p>;声明还声称，她“因这起事件而住院并接受了药物治疗”，现在仍在服用药物“以应对性侵犯，并遭受了与性侵犯相关的长期身体伤害”。贝利诺说，所谓的电话亭袭击事件发生在乐队和几名随行人员离开曼哈顿沃里克酒店沿着第六大道散步时。她说，在走路时，她问泰勒一个关于一首令他沮丧的歌词的问题，他强迫她进入售货亭。&lt;/p>; &lt;p>;“在俘虏她的同时，泰勒将舌头伸进她的喉咙，然后把据《滚石》报道，诉讼称，他的双手放在她的身体、胸部、臀部和生殖器上，移动并脱掉衣服，并将她按在电话亭的墙上。&lt;/p>; &lt;p>;“泰勒殴打并抚摸原告，他假装与原告发生性关系，假装与原告发生性关系。其他人站在电话亭外大笑，路人围观并目睹，随行人员中没有人介入。”&lt;/p>; &lt;p>;诉讼进一步指出：“泰勒的阴茎是勃起的，当他用它摩擦时，她很明显她说他没有穿内裤，穿着薄裤。”她说，她抬起膝盖，拉扯泰勒的头发，释放了自己，然后“震惊和恐惧”地从电话亭跑了出去。&lt;/p>; &lt;p>;贝利诺说，她依靠朋友的交通，并陪同乐队返回所谓的第二次袭击发生的酒店。她说泰勒在酒吧区附近强行亲吻和摩擦她，然后消失在他的房间里，并表示他会打电话给她。&lt;/p>; &lt;p>;当电话打来时，她声称，她非常害怕“无法说话，瘫痪了”，然后跑向出口，被看到她痛苦的门童“扔”进出租车。&lt;/p>; &lt;p>;文章没有说明为什么贝利诺没有挺身而出这些指控已经持续了近 50 年。&lt;/p>; &lt;p>;该案与加州诉讼中的指控相似，米斯利在该诉讼中表示，她&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/tv- and-radio/2021/sep/13/look-away-review-horrifying-stories-of-abuse-at-the-hands-of-male-rock-stars&quot;>;在泰勒 16 岁时成为她的情人&lt;/a>; ，说他利用自己作为著名明星的影响力在几个月内“培养、操纵、利用和性侵犯”她。&lt;/p>; &lt;p>;他的影响力扩大到说服米斯利的父母允许他成为她的合法伴侣据称，他可以带她跨越州界而不必担心被捕。泰勒否认米斯利的攻击和殴打指控，但否认他与她发生性关系。&lt;/p>; &lt;p>;该案件是根据一项州法律提起的，该法律暂时延长了成年人对性虐待采取法律行动的时效期限。童年时期遭受苦难。&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;em>;以下组织可为任何受强奸或性虐待问题影响的人提供信息和支持。在美国，&lt;a href=&quot;https://www.rainn.org/&quot;>;Rainn&lt;/a>; 通过 800-656-4673 提供支持。在英国，&lt;a href=&quot;https://rapecrisis.org.uk/&quot;>;Rape Crisis&lt;/a>; 提供支持电话：0808 500 2222。在澳大利亚，可以通过 &lt;a href=&quot;https:// www.1800respect.org.au/&quot;>;1800Respect&lt;/a>; (1800 737 732)。其他国际帮助热线可在 &lt;a href=&quot;http://ibiblio.org/rcip/internl.html&quot;>;ibiblio.org/rcip/internl.html&lt;/a>; 找到。&lt;/em>;&lt;/p>;&lt; /li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 02:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Storm Ciarán: Seven people killed and dozens injured in Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/02/storm-ciaran-people-killed-injured-storm-ciaran-batters-europe-wind-rain]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T16:55:58Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/7afcfb48cb46910ecbc6212cf5e9cdd8b26c8aa8/0_10_4872_2923 /master/4872.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=3d54c409be91035da88e4e6f93dc6a63&quot; alt=&quot;&quot;>;2023 年 11 月 2 日，海浪袭击法国西部波尔斯波德的 Phare du Four（四号灯塔）塞兰袭击了该地区。 &lt;/div>;&lt;p>;席伦风暴席卷欧洲西北部，带来倾盆大雨和时速高达 200 公里/小时（124 英里/小时）的大风，造成至少 7 人死亡、数十人受伤，房屋受损，学校被迫关闭，航空公司和航空公司被迫关闭。当局周四表示，法国北部埃纳省的一名卡车司机被倒下的树砸死，超过 120 万人失去了电力供应，其中大约一半的人失去了电力供应。布列塔尼的人口。&lt;/p>; &lt;p>;勒阿弗尔一名 70 岁的男子在一场事故中从阳台坠落身亡，警方称这起事故与席伦风暴破纪录的大风有关；而在西班牙，一名妇女在事故中丧生。马德里市中心一棵树倒下压在她身上，造成三人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;比利时根特市中心有两人被掉落的树枝击中身亡。其中一名受害者年龄5岁，另一名受害者是一名64岁的德国妇女，正在比利时旅游。当局称，港口城市安特卫普的一座高墙在创纪录的大风中倒塌，造成三分之一人受重伤。&lt;/p>; &lt;p>;在荷兰南部省份文莱 (Venray)，一人被树压死。林堡省当地媒体称。全国各地至少有 10 人因飞扬的碎片受伤，其中至少三人伤势严重。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/uk-news/2023/nov/02/storm-ciaran-schools-close-travel-disrupted-uk-amber-warning&quot;>;风暴夏兰：风雨袭击英国，学校关闭，出行中断&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;德国消防部门周四还表示，一名来自巴伐利亚的 46 岁妇女与丈夫和两个孩子一起家庭度假，在外出时被倒下的树砸死。 &lt;/p>; &lt;p>;当巨浪冲击法国港口和海岸线时，包括七名消防员在内的 15 人因倒下的树木受伤，主要发生在布列塔尼，菲尼斯特雷当局敦促人们留在当地在家躲避时速 207 公里/小时（129 英里/小时）的大风。&lt;/p>; &lt;p>;地方当局关闭了公园、森林和海滨，取消了当地火车，并关闭了菲尼斯特雷的所有道路。超过 1,300 人被重新安置，主要是从营地转移，布雷斯特的几所房屋在起重机倒塌后被疏散。&lt;/p>; &lt;p>;周四上午，法国大陆几乎所有海岸线都收到了恶劣天气警告。在北部加莱海峡地区，当局为希望乘小船前往英国的移民开设了健身房和庇护所。&lt;/p>; &lt;p>;法国交通部长克莱门特·博纳 (Clément Beaune) 敦促人们避免驾车并谨慎行事穿越有天气警告的地区时。博纳对法国信息广播电台说：“我们看到在这种情况下道路可能会致命。”&lt;/p>; &lt;p>;两周前的风暴“巴贝特”之后，风暴“塞兰”是由一股强大的急流驱动的，该急流从大西洋，带来暴雨和创纪录的大风，已经在北爱尔兰和英国部分地区造成严重洪水。&lt;/p>; &lt;p>;铁路和轮渡服务，包括连接荷兰、比利时、法国、德国和英国的欧洲之星英国经历了航班取消和延误，荷兰国家航空公司 KLM 取消了所有往返荷兰的航班。&lt;/p>; &lt;p>;第八届荷兰全国逆风自行车锦标赛在 8.5 公里（5.3 公里）赛道上举行-mile) 当西南大风超过七级时，Oosterscheldekering 风暴潮屏障被匆忙组织起来，但后来因为风力太强而取消。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰天气预报员 Roosmarijn Knol 表示，风暴发生的时间已经确定特别是对倒下的树木数量产生重大影响。 “由于秋天温暖，雨水较多，树木仍然有叶子，地面像海绵一样潮湿，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“这意味着特别是弱树有很好的机会跌倒。这与 11 月底的秋季风暴有很大不同，当时所有的树叶都已经落下，”诺尔说。&lt;/p>; &lt;p>;远至西班牙南部都感受到了风暴的影响。葡萄牙多个地区处于红色警戒状态，倒下的树木导致停电，火车服务中断。西班牙当局警告北大西洋沿岸海浪高达 9 米，西班牙机场运营商表示 42 个航班被取消。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 02:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suspect in 1996 murder of Tupac Shakur pleads not guilty]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/music/2023/nov/02/tupac-shakur-murder-las-vegas-nevada]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T18:03:12Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/90dfed78f7ec8af8caff0d1ed2eb1db7fbe454d0/0_814_2744_1646 /master/2744.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b9171de99baa7df60e507028f7ed6715&quot; alt=&quot;&quot;>;年轻黑人的黑白特写，大眉毛和修剪胡须，右手手指上有大戒指&lt;/div>;&lt;p>;&lt;br>; 周四，一名前南加州街头帮派头目对策划 1996 年拉斯维加斯图帕克·沙库尔 (Tupac Shakur) 驾车枪击事件表示无罪。&lt;/p>; &lt;p>;杜安·基思·“凯夫·D”·戴维斯 (Duane Keith “Keffe D” Davis) 是开枪的车内唯一还活着的人，也是该案中唯一被指控犯罪的人，他戴着手铐站在克拉克县地方法官蒂拉·琼斯 (Tierra Jones) 面前.&lt;/p>; &lt;p>;周四，特别公设辩护律师罗伯特·阿罗约和查尔斯·卡诺代表戴维斯出庭。周三，戴维斯未能聘请辩护律师罗斯·古德曼。两周前，古德曼曾表示，检察官缺乏 27 年前谋杀案的证人和关键证据，包括枪支或车辆。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href= &quot;https://www.theguardian.com/music/2023/nov/01/tupac-shakur-las-vegas-murder&quot;>;被指控杀害 Tupac Shakur 的男子失去了律师代理权&lt;/a>;&lt;/p>; &lt; /aside>; &lt;p>;在周四提出认罪之前，戴维斯穿着深蓝色监狱服，回答了一系列简短的问题，告诉法官他已经上过“大学一年”，没有受到任何毒品的影响、药物或酒精，并且他知道自己被指控谋杀。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;7c1fed1350e2c3cab9bf2342eef055077c12588c&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/7c1fed1350e2c3cab9bf2342eef055077c12588c /0_156_6329_3799/1000.jpg&quot; alt=&quot;年长的黑人男子，秃头，全套椒盐装备，坐在一张黑色椅子上，旁边是桌子后面的两张空椅子。&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;60 岁的 Duane &#39;Keffe D&#39; Davis 于 2023 年 10 月 19 日因谋杀指控在拉斯维加斯法庭出庭。&lt;/span>; &lt;span>;照片：John Locher/AFP/Getty Images&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;戴维斯，60 岁，来自加利福尼亚州康普顿。 9 月 29 日，他在内华达州亨德森郊区的一处住宅外被捕，拉斯维加斯警方于 7 月 17 日向该处发出搜查令，重新引起人们对嘻哈音乐最持久的谜团之一的关注。戴维斯仍被监禁，不得保释，没有在起诉他的大陪审团面前作证，并拒绝出狱接受美联社采访。&lt;/p>; &lt;p>;起诉书称戴维斯获得了一把枪并将其提供给后面的某人在拉斯维加斯大道附近的一个十字路口，一辆凯迪拉克汽车的座位上发生了汽车对汽车的交火，沙库尔和说唱音乐大亨马里昂·“苏格”·奈特均受重伤。一周后沙库尔去世。他当时 25 岁。&lt;/p>; &lt;p>;Knight 现年 58 岁，因 2015 年谋杀一名康普顿商人而被判 28 年徒刑，目前在加利福尼亚州监狱服刑。他尚未回复通过律师寻求评论的信息。戴维斯被捕。&lt;/p>; &lt;p>;检察官声称，沙库尔在拉斯维加斯被杀是东海岸血帮帮派成员与包括戴维斯在内的西海岸克里普斯帮派成员之间争夺音乐流派主导地位的结果dubbed “gangsta rap”.&lt;/p>; &lt;p>;The grand jury was told the 7 September 1996 shooting in Las Vegas was retaliation for a brawl hours earlier at a Las Vegas Strip casino involving Shakur and Davis&#39;s nephew, Orlando “Baby Lane” Anderson.&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;70f92dcd5aa332ae95b2a193cbd072cd16c29b44&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/70f92dcd5aa332ae95b2a193cbd072cd16c29b44/0_10_7100_4258/1000.jpg&quot; alt=&quot;Night-time photo of right side of black sedan with bullet holes on both doors and passenger window.&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;The car in which rapper Tupac Shakur was fatally shot in September 1996 in Las Vegas.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Las Vegas Metropolitan Police Department/AP&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;Prosecutors told a grand jury that Davis implicated himself in the killing in multiple interviews and a 2019 tell-all memoir that described his life leading a Crips sect in Compton. Davis has said he obtained a .40-caliber handgun and handed it to Anderson, a member of Davis&#39;s gang, in the back seat of a Cadillac, though he didn&#39;t identify Anderson as the shooter.&lt;/p>; &lt;p>;Anderson, then 22, denied involvement in Shakur&#39;s killing and died two years later in a shooting in his hometown of Compton. The other back seat passenger and the driver of the Cadillac are also dead.&lt;/p>; &lt;p>;In his book, Davis wrote that he told authorities in 2010 what he knew of the killings of Shakur and gang rival Notorious BIG, whose legal name was Christopher Wallace, to protect himself and 48 of his Southside Compton Crips gang associates from prosecution and the possibility of life sentences in prison.&lt;/p>; &lt;p>;Wallace, also known as Biggie Smalls, was shot and killed in Los Angeles in March 1997, six months after Shakur&#39;s death.&lt;/p>; &lt;p>;Shakur is largely considered one of the most influential and versatile rappers of all time. He had five No 1 albums, was nominated for six Grammy awards, was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2017, and received a posthumous star this year on the Hollywood Walk of Fame.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 02:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mpox circulated for five years before global explosion in 2022, research says]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/02/mpox-monkeypox-circulated-global-explosion-in-2022]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T18:00:02Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4b600c9f574c9591cf03a73440cf6bcac90c9045/0_1_5392_3235/master/5392.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=9d4e7885c93abf760aa8d5d794628f4f&quot; alt=&quot;&quot;>;Mpox vaccine prepared at a pop-up vaccination clinic in Los Angeles, California, in 2022.&lt;/div>;&lt;p>;The disease formerly known as monkeypox, which spread around the world in an unprecedented outbreak in 2022, was circulating in humans for more than five years before the explosion of cases triggered a global public health emergency, researchers say.&lt;/p>; &lt;p>;The discovery of longstanding, hidden transmission between humans has led to calls for improved global surveillance of the MPXV virus to eliminate the disease, renamed &lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/monkeypox&quot;>;mpox&lt;/a>; last year, from humans and prevent it from re-emerging.&lt;/p>; &lt;p>;“Any new or nascent outbreak may have potential to go global,” said Dr Áine O&#39;Toole, an evolutionary biologist at the University of Edinburgh, who studied the virus&#39;s evolution. “We need to focus on detecting outbreaks even when case numbers are low, and find a way of stamping it out before it establishes in the human population.”&lt;/p>; &lt;p>;Mpox was first discovered in the 1950s when outbreaks of the disease struck monkeys held in laboratories for research. 1970 年，刚果民主共和国 (DRC) 记录了第一例人类病例。 Sporadic cases over the next 50 years were largely in the DRC and Nigeria.&lt;/p>; &lt;p>;Before 2020, most human mpox infections were blamed on contact with rodents that can carry the virus in countries where the disease is endemic. On the rare occasions that people passed the infection on, those affected were typically family members living under the same roof.&lt;/p>; &lt;p>;The global mpox outbreak was different, however. Writing in the journal &lt;a href=&quot;http://www.science.org/doi/10.1126/science.adg8116&quot;>;Science&lt;/a>;, O&#39;Toole and her colleagues describe how viruses collected from patients in 2022 carried far more mutations than expected. The mpox virus is expected to pick up one mutation every three years, but compared with virus collected in Nigeria in 2018, mpox from patients in 2022 had a whopping 42 mutations.&lt;/p>; &lt;p>;A closer look revealed that the majority of mutations were caused by skirmishes with the human immune system, in particular an antiviral enzyme called apobec3.这一发现意味着人类免疫系统正在推动病毒的进化，标志着病毒已转向在人类中持续传播。 Based on the rate of mutations, the scientists estimate that mpox has been circulating in humans since at least 2016.&lt;/p>; &lt;p>;The global mpox outbreak was driven by a lineage called B.1, and cases have been in decline following public health advice and vaccination programs largely aimed at men who have sex with men, who accounted for the vast majority of cases. But the researchers point out that countries such as the UK, the US, Portugal, India and Thailand, continue to report other lineages of the virus, almost all of which trace back to Nigeria, suggesting that the human epidemic that sparked the 2022 outbreak continues “unabated”.&lt;/p>; &lt;p>;Dr Emma Hodcroft, principal investigator at the Swiss Tropical and Public Health Institute in Switzerland, who was not involved in the study, said circulation of the virus in humans long before 2022 likely set the stage for the virus to be able cause a global outbreak.&lt;/p>; &lt;p>;“Knowing [that the virus] has been, and still is, circulating in a sustained fashion in humans changes how we should approach prevention and eradication strategies, and serves as a reminder that undetected changes in viral behaviour can lead to later changes in virulence or transmissibility that pose a larger threat,” Hodrcroft told the Guardian. “To truly keep these viruses on the radar globally, we need to keep demanding more equitable training, funding and equipment distribution.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 02:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Buffy Sainte-Marie Indigenous roots controversy rocks Canada First Nations]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/02/buffy-sainte-marie-documentary-controversy-indigenous-canada]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T15:31:18Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/bd261717a2d9d4b7bb58909fafaa4b65ff2b8fdf/0_18_5176_3105 /master/5176.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=ffb491a9795b0ab5e384a28ff4192f80&quot; alt=&quot;&quot;>;Buffy Sainte-Marie 于 2018 年 3 月 24 日在不列颠哥伦比亚省温哥华庆祝她的 Juno 获得年度土著专辑奖。 &lt;/div>;&lt;p>;一部纪录片中指控美国流行民谣歌手 Buffy Sainte-Marie &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/27/buffy-sainte-marie- Indian-ancestry-canada-documentary&quot;>;曲解了她的原住民根源&lt;/a>;，这让她声称出生在加拿大的原住民社区感到不安，突显了这位艺术家的复杂遗产，她数十年的职业生涯都是通过倡导土著文化来定义的。原住民权利。&lt;/p>; &lt;p>;Sainte-Marie 将自己描述为“克里族歌手兼作曲家”，长期以来，她的身份一直追溯到萨斯喀彻温省的 Piapot 原住民保护区，她声称自己 1941 年出生在那里。Sainte-Marie 说她在婴儿时期就被从亲生母亲身边带走，由美国的一个白人家庭抚养长大。&lt;/p>; &lt;p>;但上周，加拿大广播公司&lt;a href=&quot;https://www.cbc. ca/player/play/2277416003540&quot;>;发布了一部纪录片&lt;/a>;，对这种叙述和她拥有土著根源的说法提出质疑。&lt;/p>; &lt;p>;其报告让社区难以置信，并威胁要玷污圣玛丽的声誉她被誉为文化偶像，在职业生涯中为社会正义运动不知疲倦地奋斗，赢得了奥斯卡奖、无数行业荣誉和加拿大大学的四位荣誉博士学位。&lt;/p>; &lt;p>;Delia Opekokew，Sainte-Marie 的前律师，是克里人，对这些说法提出了异议，并最近签署了一份宣誓书，得出的结论是圣玛丽可能出生在萨斯喀彻温省的一个私人住宅中，不久后被放弃给访问该地区的一个美国家庭收养。&lt;/p>; &lt;p>;“作为 20 世纪 60 年代的一名原住民女性，我试图自豪地行走，但我们面临着如此多的种族主义和性别歧视。所以我一直低着头。但当我第一次听到巴菲唱歌时，我的心就爆发出喜悦。我哭了，”她说。 “她唱的歌真是太深情了。这体现了对原住民尊严的尊重。它给了我尊严。于是我抬起了头。”&lt;/p>; &lt;p>;为了支持她的研究，奥佩科科是安大略省和萨斯喀彻温省第一位获得律师资格的土著妇女，二十多年前用克里语和英语进行了多次采访，包括与埃米尔和克拉拉·皮亚波特夫妇交谈，这对夫妇根据克里族传统法律将圣玛丽成年后收养到他们的家庭中。&lt;/p>; &lt;p>;她还与国家印第安兄弟会的前全国首领诺埃尔·斯塔布兰克特进行了交谈，后来该兄弟会成为原住民大会。她说 Starblanket 的说法得到了与她交谈过的其他人的证实。&lt;/p>; &lt;p>;她批评了她所说的 CBC 的“偷窥新闻”，她说这种新闻没有考虑到口述历史和克里族传统的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;她批评了 CBC 的“偷窥新闻”。 >; &lt;p>;“加拿大广播公司并没有以口述历史的见证人的身份与我交谈。我和长辈们交谈过，口述历史和书面记录一样重要。就土著历史而言，它往往更为重要。他们对我们保存历史的方式缺乏尊重，”她说。 “我对此感到很糟糕。我为巴菲和社区中所有支持她的人感到难过。”&lt;/p>; &lt;p>;在一份书面回应声明中，圣玛丽表示她“一直在努力回答有关我是谁的问题”，并且过去指示她的律师了解有关她背景的信息。她说，她的“成长中的母亲”告诉了她很多事情，“包括我是被收养的，我是土著，但没有像 20 世纪 40 年代出生的土著儿童那样常见的文件”。她补充道：“我可能不知道我出生在哪里，但我知道我是谁。”&lt;/p>; &lt;p>;CBC 广播的指控，包括马萨诸塞州签发的圣玛丽出生证明，以及 Sainte-Marie 的&lt;a href=&quot;https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=pfbid0zePRTqQLvyeZLxBqaEs2QTxMiZZZzDTL2BHKvZw1xs4PPqopLYkdzMyVaxH2Eiucl&amp;amp;id=704571716&amp;amp;mibextid=2JQ9oc&quot;>;社交媒体上的帖子&lt;/a>;”的儿子，有释放出尖酸刻薄的洪流。&lt;/p>; &lt;p>;“这给我姑妈和我们一家带来了多少丑陋，真是可耻。”&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/ntawnis?__cft__[0 ]=AZVirSIsX_ECmR80pG4LK0SZi4whpRNS3rokVUkUw2OhDwcPdiVthWsGYBgyIJ_5iecDQCNsJ1j9nDXjDzQ0UWTsh5He_LFAE_IrasXm7thAkdt-ZmO3TU5KjZIAJ6IYxxpQQ0LWMTJ8nMBvNNAOLuli &amp;amp;__tn__=-UC%2CP-R&quot;>;Ntawnis Piapot&lt;/a>; 在 Facebook 上写道，他的祖父母按照克里族传统收养了圣玛丽。她说这份报告给她的亲戚带来了“痛苦和磨难”。&lt;/p>; &lt;p>;Opekokuw 被从家人身边带走去参加&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/ng -interactive/2021/sep/06/canada-residential-schools-indigenous-children-culture-genocide-map&quot;>;寄宿学校&lt;/a>;，表示广播公司应该更好地考虑该报道会对那些人造成的巨大伤害从他们的家人和性虐待幸存者那里被带走。&lt;/p>; &lt;p>;“如果没有做好可能会触发很多人的可能性，你就不会做这样的故事。它触发了成千上万的人，包括我自己。&lt;/p>; &lt;p>;CBC，之前概述了&lt;a href=&quot;https://www.cbc.ca/news/editorsblog/editor-blog-indigenous-identity- 1.7009049&quot;>;其报道“假装”故事的标准&lt;/a>;表示，它联系了皮亚波特家族的成员，但没有收到回应。加拿大广播公司还表示，它曾联系皮亚波特原住民的代理酋长安排访问该社区，但该酋长拒绝了。该广播公司补充说，它“对皮亚波特家族收养巴菲·圣玛丽成年后的做法没有异议，也没有对这种传统收养的有效性提出异议”。&lt;/p>; &lt;p>;上周末，土著妇女集体 &lt;a href =&quot;https://twitter.com/IndigenousWome4/status/1718779275455717808&quot;>;在一份声明中表示，在权衡了针对圣玛丽的指控后，得出的结论是这位歌手进行了“巨大的欺骗”，使她能够受益于“一种非常故意和虚假的叙述，误导了数千名原住民青年、成年人，最悲惨的是，殖民伤害的原住民幸存者”。&lt;/p>; &lt;p>;该组织特别指出了圣玛丽之前的声明，即她是一名六十年代独家报道的幸存者——加拿大历史上一个臭名昭著的时期，其中土著儿童&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2017/feb/14/canada-sixities-scoop-ruling-first-民族儿童&quot;>;被强行带离自己的家园，并被送往与白人家庭生活在一起。虽然 CBC 纪录片指出，独家新闻是在圣玛丽出生十年后开始的，但白人家庭收养的情况仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>;土著妇女集体还呼吁剥夺圣玛丽 2018 年土著专辑的所有权荣获加拿大著名音乐颁奖典礼朱诺斯年度最佳音乐奖。&lt;/p>; &lt;p>;但其他人则表示，圣玛丽的历史和职业生涯突显了身份的复杂性和纠结性。金·惠勒 (Kim Wheeler) 是马尼托巴省的一位作家，最近担任圣玛丽&lt;a href=&quot;https://nac-cna.ca/en/event/30072&quot;>;音乐庆典&lt;/a>;的制作人，他说朱诺类别年度本土艺术家的存在很大程度上是因为这位歌手的开拓性职业生涯。&lt;/p>; &lt;p>;“巴菲激励了那场演出的许多表演者。她是他们的北极星。他们说，如果没有她，他们可能不会从事音乐事业。巴菲向他们表明，如果她能成功，他们也能成功。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;拥有阿尼西纳贝和莫霍克血统的惠勒表示，圣玛丽小时候在《芝麻街》中的亮相给人留下了深刻的印象。 “只要在节目中观看她，我们就知道我们可以超越社会告诉我们的那样。”&lt;/p>; &lt;p>;在她的整个职业生涯中，圣玛丽努力确保土著人民参与选角决定并给予他们更多的机会。惠勒说，他们长期以来一直被剥夺机会。考虑到它对原住民社区造成的分裂和两极分化的影响，她质疑广播公司继续制作这部纪录片的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“人们需要一段时间才能自己决定是否要这样做惠勒说：“不要低估她的全部遗产，或者他们是否会继续将她视为英雄。” “人们正在谈论悲伤的各个阶段。他们很生气。他们受伤了。他们否认。我们都会接受吗？我不知道。太复杂了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 00:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HBO boss apologises for using fake Twitter accounts to troll TV critics]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/nov/02/hbo-boss-fake-twitter-show-critic-negative-review]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T14:47:54Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/713343e1d9a605a5eb75259f6612b78aac9e8c11/0_166_4320_2592 /master/4320.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=2ba8e27d040a65f56d62b47c235e1567&quot; alt=&quot;&quot;>;Casey Bloys。&lt;/div>;&lt;p>;HBO 首席执行官兼董事长 Casey Bloys 为给员工分配任务而道歉创建虚假 Twitter 帐户来攻击电视评论家。&lt;/p>; &lt;p>;Bloys 正在回应爆炸性新闻 &lt;a href=&quot;https://www.rollingstone.com/tv-movies/tv-movie-features/hbo- casey-bloys-secret-twitter-trolls-tv-critics-leaked-texts-lawsuit-the-idol-1234867722/&quot;>;《滚石》报道&lt;/a>;引用了他与 HBO 高级副总裁凯瑟琳·麦卡弗里 (Kathleen McCaffrey) 之间涉嫌短信的内容-戏剧节目总裁。在六次谈话中，两人讨论了一支“秘密军队”，可以回应那些给 HBO 节目带来负面评价的电视评论家。&lt;/p>; &lt;p>;在 HBO 和 Max 即将推出的节目的演示中，布洛伊斯谈到了这些指控。 “对于那些认识我的人来说，你知道我是一名节目主管，对我们决定制作的节目非常非常热情。”他说，根据&lt;a href=&quot;https://variety.com/2023/tv/news/hbo-casey-bloys-explains-fake-twitter-accounts-troll-critics-1235775997/&quot;>;综艺&lt;/a >;。 “以及做这些事情的人和从事这些事情的人。我希望演出精彩。我希望人们爱他们。我希望你们都爱他们。你们对这些节目的看法对我来说非常重要。当你想到这一点时，再想到 2020 年和 2021 年，我会在家工作，并大量浏览 Twitter。我想出了一个非常非常愚蠢的想法来发泄我的沮丧。”&lt;/p>; &lt;p>;他承认 18 个月内发布的 6 条推文“不是很有效”，但向所有参与其中的人道歉。 “显然，没有人愿意成为与他们无关的故事的一部分，”他说。而且，正如你们许多人所知，过去几年我在使用 DM 方面取得了进展。所以现在，当我对评论中的某些内容提出异议，或者对我所看到的某些内容提出异议时，你们中的许多人都很有礼貌地与我来回交流，我认为这可能是一种更健康的方式”&lt;/p>; &lt;p>;最初的滚石故事详细描述了 2022 年涉及 Vulture TV 评论家凯瑟琳·范阿伦东克 (Kathryn VanArendonk) 的事件，当时她转推了一条关于佩里·梅森 (Perry Mason) 的评论：“亲爱的威望电视。除了让我回忆一下这位英雄在堑壕战中的记忆之外，请找到一些方式来传达男性创伤。”&lt;/p>; &lt;p>;布洛伊斯非常愤怒，据报道，他已经通过短信为前雇员 Sully Temori 起草了一条回应，并在推特上发表了回应。 ：“有点精英主义的看法。对于男性（现在是女性）来说，还有比战争更痛苦的事情吗？抱歉，如果这对您来说太方便了。”最终决定不发送，但这个想法是为了将来使用这种方法而设计的。&lt;/p>; &lt;p>;Temori 正在对 HBO 提起错误终止诉讼。他声称在接受心理健康诊断后，他受到骚扰和歧视。 HBO 在一份声明中表示，“打算对手盛先生的指控进行有力辩护”。&lt;/p>; &lt;p>;短信还提到了乔斯·韦登 (Joss Whedon) 的奇幻剧集《内韦尔》(The Nevers) 以及滚石评论家艾伦·塞平沃尔 (Alan Sepinwall) 的中等评论。 &lt;a href=&quot;https://twitter.com/KellySh33889356&quot;>;一个虚假帐户&lt;/a>;，一位名叫凯利的“德克萨斯纯素食妈妈”，向他以及詹姆斯·波尼沃兹克 (James Poniewozik) 发布的关于该节目的负面推文发送了回复，《纽约时报》电视评论家。据称，麦卡弗里在短信中谈到了这些批评者：“我他妈的讨厌这些人，是的。”&lt;/p>; &lt;p>;塞平沃尔也因为他对东镇马雷的想法而受到攻击。当时，麦卡弗里写道：“殿下需要另一件。”当被问及置评时，Sepinwall 表示：“我很惊讶 HBO 竟然会为此烦恼。”&lt;/p>; &lt;p>;Bloys 还指示在 Deadline 故事的回复部分发布虚假评论。 Temori 的律师称 HBO 的文化“非常小气”。&lt;/p>; &lt;p>;Temori 的诉讼还提到了 Abel“the Weeknd”Tesfaye 和《偶像》的两名制片人，他还担任《偶像》的剧本协调员。他声称那里也发生了类似的骚扰和歧视行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 22:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Students walk out of Hillary Clinton’s class to protest Columbia ‘shaming’ pro-Palestinian demonstrators]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/02/hillary-clinton-columbia-walkout-palestine]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-02T13:55:43Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d49f7e24454c30d24f6f221caf83d1e78cf8bf25/0_262_3936_2362 /master/3936.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=8b76dee2e1b53319ce98d04641bfac14&quot; alt=&quot;&quot;>;希拉里·克林顿于 2023 年 10 月 25 日在华盛顿特区。 &lt;/div>;&lt;p>;周三，数十名学生从希拉里·克林顿(Hillary Clinton)在纽约教授的课堂上走出，抗议他们的大学在“羞辱”亲巴勒斯坦示威者中所扮演的角色。&lt;/p>; &lt;p>;大约 30 名学生学生们参与了哥伦比亚大学的抗议活动，前国务卿和前州参议员正在该大学发表外交政策讲座，作为其&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news”的一部分/2023/jan/05/hillary-clinton-columbia-university-global-affairs-professor&quot;>;全球事务课&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;这次罢工是为了支持签署谴责以色列声明的学生&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/ 2023/11/01/world/middleeast/columbia-protest-hillary-clinton-class.html&quot;>;《纽约时报》报道&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;据抗议者称，这些照片是从哥伦比亚大学国际与公共事务学院的一个“安全且私密”的学生门户网站。&lt;/p>; &lt;p>;《泰晤士报》报道称，这次罢工是有计划的、和平的，在克林顿两小时的演讲中，学生们几乎中途离开了，大约有大约300 名学生与其他数十名示威者一起在学校大厅进行示威。&lt;/p>; &lt;p>;据学校称，他们要求“立即为受影响的学生提供法律支持”以及“对学生安全、福祉和隐私的承诺” &lt;/p>; &lt;p>;据报道，克林顿和该课程共同授课的学校院长克伦·亚里-米洛 (Keren Yarhi-Milo) 在演讲结束后从侧门离开，绕过了抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;民主党自上个月冲突爆发以来，前总统候选人一直采取强烈的亲以色列立场，上周谴责&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hBMQtDcHUwU&quot;>;那些呼吁停火的人不在莱斯大学贝克研究所的一次讨论中了解哈马斯。&lt;/p>; &lt;p>;哥伦比亚大学是成为&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/ oct/13/us-campuses-in-uproar-as-israel-palestine-conflict-exposes-divide&quot;>;战争抗议的爆发点&lt;/a>;，双方学生愤怒地谴责对方不断升级的暴力和死亡人数不断增加。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，巴勒斯坦正义学生组织在校园举行了一次集会，这是以色列对哈马斯袭击做出军事反应的“抵抗日”的一部分，也吸引了规模相当大的亲以色列抗议者。&lt;/p>; &lt;p>;上周校园附近的屏幕上出现的亲巴勒斯坦学生签署了一份支持哈马斯的声明。声明中部分内容是：“不可否认，以色列极端主义政府应对战争和人员伤亡承担责任”。&lt;/p>; &lt;p>;据《泰晤士报》报道，哥伦比亚大学官员对此次罢工没有发表评论。该报指出，该大学上周成立了一个&lt;a href=&quot;https://www.sipa.columbia.edu/news/announcing-sipa-task-force-doxing-and-student-safety&quot;>;新工作组&lt; /a>; 打击学生人肉搜索——故意的&lt;a href=&quot;https://www.cnn.com/2023/02/07/world/what-is-doxxing-explainer-as-equals-intl-cmd/index .html&quot;>;在线发布个人私人信息&lt;/a>;，通常带有恶意 - 并提高学生安全。&lt;/p>; &lt;p>;克林顿，76 岁，巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 2009 年至 2013 年第一任国务卿九月份学年伊始，她开始教授名为“战情室内部”的课程。一些人对她的存在造成的后勤影响表示沮丧，抱怨哥伦比亚大学最受欢迎的计算机科学课程之一的大约 500 名学生&lt;a href=&quot;https://www.columbiaspectator.com/news/2023/09/12/classroom- Changes-for-clinton-course-push-out-major-undergraduate-lectures/&quot;>;被驱逐&lt;/a>;“为[克林顿]高调的系列讲座搭建一个漂亮的舞台”。&lt;/p>; &lt;p >;亚里-米洛打断了克林顿的第一场讲座，让学生用手机摄像头&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/09/07/nyregion/hillary-clinton-columbia-university.html ”为他们的名人老师拍照。&lt;/a>;“这就像狗仔队一样，”克林顿说。&lt;/p>; &lt;p>;在二月份宣布任命时，时任哥伦比亚大学校长李·博林格 (Lee Bollinger) 表示，克林顿的课程将探讨“基本问题” ”关于如何推动民主复兴并促进美国和世界各地的妇女和青年更多参与。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 22:22:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>