<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Sam Bankman-Fried built ‘pyramid of deceit’, jurors hear in closing arguments]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/business/2023/nov/01/sam-bankman-fried-trial-closing-arguments]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T18:40:44Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/8e968e2a12453e7b5ce97f638f1bbf7df198491e/0_222_3024_1815 /master/3024.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=d27c03c87420e0bbe29004f39492ebfb&quot; alt=&quot;&quot;>;Bankman-Fried 面临七项阴谋和欺诈罪。&lt;/div>;&lt;p>;&lt;a href=&quot;https ://streaklinks.com/BuImrJxGBjFRt-HGFQryHYdx/https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fbusiness%2Fsam-bankman-fried&quot;>;Sam Bankman-Fried&lt;/a>; 的加密货币&lt;a href=&quot;https: //streaklinks.com/BuImrJxMjKeYuh1a0wRDlb1b/https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fbusiness%2F2023%2Foct%2F27%2Fsam-bankman-fried-testimony-ftx-cryptocurrency-Trial&quot;>;欺诈审判即将进行&lt;/a>;经过数周的证词，揭开了 FTX 令人震惊的崩溃的面纱，以及围绕数字货币市场的更广泛的黑暗面，周三曼哈顿联邦法院的结案陈词结束了。检方很快将山姆·班克曼-弗里德描绘成一个毫不掩饰的骗子，而不是&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/07/sam-bankman-fried-crypto-fraud”的形象-Trial-math-nerd&quot;>;任性的数学呆子&lt;/a>;在整个审判过程中被辩方提出，称他通过加密货币交易所 FTX 创建了一个“欺骗金字塔”。&lt;/p>; &lt;p>;美国助理检察官尼古拉斯鲁斯还使用了班克曼-弗里德自己的证词来指控他。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct /31/sam-bankman-fried-courtroom-sketches-interview&quot;>;是体型庞大、身材矮小、温顺？法庭艺术家正在为 Sam Bankman-Fried 绘制素描&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“FTX 破产了。数千人的数十亿美元消失了，”鲁斯说。 “他花了顾客的钱，而且还撒了谎。”&lt;/p>; &lt;p>;上午 10 点之前，Roos 开始了结案陈词，描述了 &lt;a href=&quot;https://streaklinks.com/” 的最后几天。去年 11 月的 BuImrJtu7j6_Uz_qLQ4kTDce/https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fbusiness%2Fftx&quot;>;FTX&lt;/a>;，始于相当于银行挤兑的加密货币。交易所客户在 Coin Desk 中了解到 &lt;a href=&quot;https://streaklinks.com/BuImrJ1BgV4itQgGlQddrWLu/https%3A%2F%2Fwww.coindesk.com%2Fbusiness%2F2022%2F11%2F02%2Fdivisions-in-sam-bankman- Frieds-crypto-empire-blur-on-his-trading-titan-alamedas-balance-sheet%2F&quot;>;文章&lt;/a>;，FTX 的姊妹对冲基金 Alameda Research 持有数十亿美元的 FTX 自己的加密货币 FTT，并拥有将其用作大额贷款的抵押品。&lt;/p>; &lt;p>;报告发布后，币安首席执行官赵长鹏&lt;a href=&quot;https://streaklinks.com/BuImrJ9tLRuvhUb4bwsrkXiO/https%3A%2F%2Fwww。 theguardian.com%2Ftechnology%2F2022%2Fnov%2F09%2Fftx-binance-merger-crypto-price-falls&quot;>;推文&lt;/a>;表示，他的交易所将抛售其 5 亿美元的 FTT 资产。 FTT 崩溃了，FTX 和 Alameda 也随之崩溃。&lt;/p>; &lt;p>;“提款量每天都在增长——数百万美元变成了数亿美元，再变成了数十亿美元。世界各地有成千上万的人试图提取他们的投资、储蓄和未来的储备金，但他们的提取并未得到处理。钱没有被退还，”鲁斯告诉陪审员。&lt;/p>; &lt;p>;“他们感到焦虑。每按一下退出按钮，他们的恐惧就会变成绝望。他们的钱没了。”&lt;/p>; &lt;p>;Bankman-Fried 因涉嫌将 FTX 客户资金转移到阿拉米达而面临七项共谋和欺诈指控；检方称，他这样做是为了弥补 2022 年春季加密货币崩盘后阿拉米达不断扩大的债务。他不认罪。&lt;/p>; &lt;p>;鲁斯将班克曼-弗里德所谓的滑稽行为描述为“被告在谎言和虚假承诺的基础上建造的欺骗金字塔，一切都是为了赚钱。”最终它倒塌了，留下了无数受害者。&lt;/p>; &lt;p>;“被告负有责任，”鲁斯说道，并多次指向班克曼-弗里德。&lt;/p>; &lt;p>;鲁斯的结案陈词也明确表明了这一点。班克曼-弗里德上周决定为自己辩护作证——考虑到盘问的危险，这对刑事被告来说是罕见的举动——不值得冒险。&lt;/p>; &lt;p>;“被告出庭作证，他“他讲了一个故事，但他对你撒了谎，”鲁斯谈到班克曼-弗里德的直接证词时说道。 “你有没有看到周五他的证词是多么流畅，就像已经排练过很多次一样？”&lt;/p>; &lt;p>;鲁斯指出，班克曼-弗里德作证的内容是“一堆并不重要的事情” ”这个案例——就像他在麻省理工学院的书呆子生活状况一样。当在直接检查期间解释各种事情时，他似乎拥有“完美的记忆力”。&lt;/p>; &lt;p>;“他从来没有说过他不记得了，”鲁斯说，但当轮到检察官时，这种自称缺乏记忆的情况“在盘问过程中发生了 140 多次”。&lt;/p>; &lt;p>;“他必须被反复询问。他移开了视线。他在大事上撒谎，在小事上也撒谎。”鲁斯争辩道。 “他要求对他之前在直接检查中自由使用的术语进行定义。&lt;/p>; &lt;p>;“他对待每个问题都像上是下，下是上一样……他想出了一个故事，可以很方便地将其组合在一起鲁斯继续说道。&lt;/p>; &lt;p>;检察官辩称，Bankman-Fried 使用高科技诡计来欺骗那些相信 FTX 正如他声称的那样安全的客户，并善待他们的钱作为“他的个人存钱罐”。&lt;/p>; &lt;p>;FTX 的姊妹对冲基金 Alameda 能够借入交易所客户的资金，并在高达 650 亿美元的信贷额度上积累债务，这与其他交易所客户不同。&lt;/p>; >; &lt;p>;“他建立了一个系统，一个为每个人服务的公共系统，以及一个专门为阿拉米达的秘密系统，他指示其他人让它以这种方式运作，”鲁斯说。 “没有其他客户拥有像 Alameda 这样的设置。”&lt;/p>; &lt;p>;还有流动性问题。 FTX 有一个系统，当客户的流动性低于一定水平时，禁止客户继续进行保证金交易；他的对冲基金的情况并非如此。&lt;/p>; &lt;p>;“他知道阿拉米达不受适用于所有其他客户的规则的约束，”鲁斯说。 “阿拉米达秘密豁免的结果是什么？被告拿走了数十亿美元的客户资金，其声称拥有的资金……与加密货币钱包中实际拥有的资金之间存在巨大差距。”&lt;/p>; &lt;p>;一直以来，Bankman-Fried 都在兜售一种错误的感觉。 Roos 辩称，“他投放的广告称 FTX 是安全的，是买卖加密货币的最安全、最简单的方式，他通过‘登录 FTX 的客户账户’告诉国会和公众。客户可以立即查看他们在 FTX 托管的资产。”Roos 说道。 “最后一部分至关重要——他们拥有的资产由 FTX 保管。&lt;/p>; &lt;p>;“事实并非如此。当客户登录他们的帐户时，他们会看到余额。在幕后，这笔钱并不存在。”以《宋飞正传》创作者拉里·大卫 (Larry David) 和足球传奇人物汤姆·布雷迪 (Tom Brady) 为主角的广告是这个欺骗网络的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;Roos 还辩称：“当他公开发表不同言论时，他是在从 FTX 客户那里拿钱 - 这让他欺诈罪。”&lt;/p>; &lt;p>;检方长达数小时的结案预计将在午休后继续进行。然后辩方将提出结案陈词。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 03:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Texts and letter show concerns Maine suspect would carry out shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/01/maine-shootings-texts-letter-robert-card]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T18:54:34Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/2bfee84fee339c270465e8d17e755c63929fcd71/0_293_7175_4307 /master/7175.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=211303d177be5ddbeafa92425e8a34f0&quot; alt=&quot;&quot;>;2023 年 10 月 27 日，在缅因州刘易斯顿，警察用胶带封锁了 Simengees Bar and Grille 附近的街道大规模枪击事件。 &lt;/div>;&lt;p>;根据最新公布的文件，美国陆军预备役代表发出的一系列短信和一封信对缅因州枪手嫌疑人的心理健康状况敲响了警钟，并担心他会实施大规模枪击事件。&lt;/div>;&lt;p>; p>; &lt;p>;自上周枪击事件以来，当局已证实 40 岁的罗伯特·卡德 (Robert Card) 患有精神健康问题。&lt;/p>; &lt;p>;但新发布的短信和一封信 &lt;a href=&quot;https:// www.bostonglobe.com/2023/11/01/metro/maine-shooting-texts/?event=event12&quot;>;由《波士顿环球报》获得&lt;/a>;显示其他陆军预备役成员对卡德的行为和能力的担忧实施大规模暴力。&lt;/p>; &lt;p>;卡德被指控&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/27/who-are-victims-maine-上周，缅因州南部刘易斯顿一家保龄球馆和酒吧发生两起大规模枪击事件，造成 18 人死亡，至少十几人受伤。他&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/27/maine-shooting-suspect-lewiston-police&quot;>;后来被发现死亡&lt;/a>;，自杀身亡经过一天的搜捕嫌疑枪手后，他受了枪伤。&lt;/p>; &lt;p>;在 9 月凌晨发送的一条短信中，一名名为“霍奇森”的陆军预备役军人向一名陆军预备役训练主管恳求，凯尔文·L·莫特 (Kelvin L Mote) 更改缅因州萨科陆军预备役训练中心武器存放处的密码。&lt;/p>; &lt;p>;霍奇森还要求莫特携带武器，以防卡德出现在训练中心。&lt;/p>; &lt;p>;霍奇森还要求莫特携带武器，以防卡德出现在训练中心。 >; &lt;p>;“我相信他会爆发大规模枪击事件，”霍奇森写道。&lt;/p>; &lt;p>;“我爱死他了，但我不知道如何帮助他，而且他拒绝接受霍奇森在提到卡德时写道。&lt;/p>; &lt;p>;霍奇森的信息以及莫特写的信显示了卡德偏执的深度和不断恶化的心理健康状况。&lt;/p>; &lt;p>;卡德莫特写道，去年春天开始听到声音，问题只会变得更糟。&lt;/p>; &lt;p>;在 7 月 15 日的一次事件中，卡德指责一群预备役军人称他为恋童癖并进行其他侮辱，并推搡了一名成员一行人在一家便利店停车场。&lt;/p>; &lt;p>;一行人返回当地一家汽车旅馆，卡德将自己锁在房间里，拒绝出来。事件发生后，卡德被迫在纽约州北部的一家精神病医院接受住院治疗。&lt;/p>; &lt;p>;但莫特指出，卡德在住院期间的行为仍然不稳定。在一次四个小时的访问中，卡德没有对莫特说一句话。&lt;/p>; &lt;p>;“他只是盯着我看，”莫特写道。&lt;/p>; &lt;p>;在 9 月份的另一起事件中，卡德打了他一拳。霍奇森当时一群人从当地一家赌场开车回来。&lt;/p>; &lt;p>;卡德再次指责人们称他为恋童癖，并表示他将“向萨科和其他地方的训练中心开枪” &lt;/p>; &lt;p>;当霍奇森告诉卡德“别闹了”时，卡德打了他一拳。&lt;/p>; &lt;p>;“霍奇森担心卡德会爆发大规模枪击事件，”莫特写道。 &lt;/p>; &lt;p>;莫特将霍奇森对卡德的担忧转达给了萨科警察局，并敦促他们鉴于卡德使用枪支的经验，对卡德保持警惕。&lt;/p>; &lt;p>;“我宁愿谨慎行事。关于卡德，因为他是一名有能力的射手，如果他下定决心执行对霍奇森的威胁，他就能做到，”莫特写道。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中《卫报》美国陆军预备役公共信息负责人艾迪·L·莱昂哈特 (Addie L Leonhardt) 表示，美国陆军预备役医务人员试图联系卡。&lt;/p>; &lt;p>;“美国陆军预备役外科医生办公室和美国陆军预备役医疗管理部门多次莱昂哈特说：“我们试图联系卡德。”&lt;/p>; &lt;p>;“由于调查正在进行，我们无法提供更多细节。”&lt;/p>; &lt;p>;《卫报》联系了 Saco 警察局的一名代表，并表示： Mote，但没有收到回复。&lt;/p>; &lt;p>;刘易斯顿枪击事件发生前五个月，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/30/maine-gunmans -family-reached-out-to-sheriff-before-shootings&quot;>;卡德的家人还向萨加达霍克县治安官办公室通报了卡德的心理健康状况和他使用枪支的情况。&lt;/p>; &lt;p>;收到卡德家人的消息后，萨加达霍克县治安官办公室联系了卡德的陆军预备役部队，后者告诉他们将与卡德通话并为他提供医疗护理。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 03:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Serbia’s president dissolves parliament and calls early election]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/01/serbias-president-dissolves-parliament-and-calls-early-election]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T16:19:52Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/35711b8bce9c5a9b1f612f44a940b25aeebc7b81/0_186_5568_3341 /master/5568.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6ff7625d589da1be3968bc63de0d0812&quot; alt=&quot;&quot;>;亚历山大·武契奇在其办公室签署解散议会的法令&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇，解散议会并提前于 12 月 17 日举行议会和市政选举，距离他的塞尔维亚进步党 (SNS) 赢得最后一次投票还不到两年。&lt;/p>; &lt;p>;“我们生活在全世界都面临困难的时代武契奇周三表示：“在面临全球挑战、战争和冲突的时期，我们必须团结起来，维护塞尔维亚共和国的重大国家和国家利益。”&lt;/p>; &lt;p>;塞尔维亚总统受到广泛关注试图争取时间来巩固自己的权威，同时他试图找出与独立的、主要是阿尔巴尼亚人的科索沃实现关系正常化的最佳方法，塞尔维亚仍然将科索沃视为其南部省份。&lt;/p>; &lt;p>;几个塞尔维亚反对党正式要求联合政府未能接受大规模抗议活动的要求后，联合政府于 9 月举行了投票。 5 月份连续发生枪击事件，造成 18 人死亡，其中一半是儿童，随后爆发了大规模抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;抗议组织者指责执政党以及煽动暴力文化的政府友好媒体。议会选举将与包括首都贝尔格莱德在内的 65 个城市的地方投票同时进行。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 在周二访问贝尔格莱德时表示，塞尔维亚和科索沃必须如果他们想加入欧盟，就应在最近爆发的暴力事件后加紧努力实现关系正常化。&lt;/p>; &lt;p>;贝尔格莱德还需要支持西方因俄罗斯入侵乌克兰而对其实施的制裁，根除腐败和该集团表示，打击有组织犯罪、改革经济并改善司法、商业环境及其人权记录。&lt;/p>; &lt;p>;在 2022 年 4 月的最后一次选举中，自成立以来一直执政的保守派 SNS 2012 年 – 及其合作伙伴赢得了议会 250 个席位中的 120 个席位。前强硬民族主义者武契奇当选连任总统。&lt;/p>; &lt;p>;塞尔维亚主要反对党抵制 2020 年选举，并谴责选举过程既不自由也不公平。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士认为表示总统此举还旨在增强自己的支持率并改革 SNS。5 月发生两起大规模枪击事件后，反对派抗议数月后，SNS 的受欢迎程度有所下滑。&lt;/p>; &lt;p>;民意调查显示，SNS 领导的联盟将获得支持约 44% 的选票，必须寻求盟友才能获得多数票。中间派反对派反对暴力集团的得票率约为 38%，极端民族主义和亲俄政党可能共同赢得 11%。&lt;/p>; &lt;p>;武契奇于 5 月辞去 SNS 主席一职，但在该组织中仍拥有相当大的影响力。派对。反对者指责他和他的盟友独裁、压制媒体、选举舞弊、暴力、腐败以及与有组织犯罪的联系。&lt;/p>; &lt;p>;科索沃人认为武契奇决定举行选举在一定程度上解释了为什么他不同意美国的要求- 欧盟高级领导人上周在布鲁塞尔举行了五个小时的会议后提出了管理科索沃北部的欧盟解决方案。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www .theguardian.com/world/2023/oct/28/serbia-graffiti-belgrade-anti-putin-Russian-exiles&quot;>;“贝尔格莱德街头的涂鸦大战”，塞尔维亚试图压制反普京的俄罗斯流亡者&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;尽管科索沃同意该计划的所有部分（该计划已在上周六分别举行的会议上提交给塞尔维亚和科索沃领导人），但武契奇拒绝签署。&lt;/p>; &lt;p >;科索沃长期以来一直怀疑塞尔维亚不会签署任何关于北部城市自治的协议，那里的人口以塞尔维亚人为主，因为这将是贝尔格莱德正式承认科索沃道路上的一步。&lt;/p>; &lt;p >;冯德莱恩周二告诉武契奇和科索沃总理阿尔宾·库尔蒂，欧盟希望塞尔维亚和科索沃尊重今年在北马其顿奥赫里德达成的协议，以实现两国关系正常化。&lt;/p>; &lt;p>;冯德莱恩德莱恩在贝尔格莱德会见了武契奇，一天前她要求塞尔维亚“事实上承认科索沃”。&lt;/p>; &lt;p>;在布鲁塞尔举行会议后，欧盟高级领导人呼吁科索沃领导层继续推进自我独立- 管理计划，称为塞尔维亚占多数的城市协会，并让塞尔维亚获得认可。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;路透社和法新社为本报告做出了贡献&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 02:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emmanuel Macron vows to boost French cooperation with Kazakhstan]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/01/emmanuel-macron-vows-to-boost-french-cooperation-with-kazakhstan]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T17:14:52Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/abd6e0f6c9ee9d8da2f878674039cb817202b7c3/0_165_4960_2976 /master/4960.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=86f95036bcce65ce4653087dfb177e79&quot; alt=&quot;&quot;>;哈萨克斯坦总统卡西姆-乔马尔特·托卡耶夫和法国总统埃马纽埃尔·马克龙&lt;/div>;&lt;p>;法国总统&lt;a href =&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/emmanuel-macron&quot;>;伊曼纽尔·马克龙&lt;/a>;誓言在“哈萨克斯坦面临多重危机”之际加强与哈萨克斯坦的合作在开始中亚之行时，他开始了对中亚的访问，该地区长期以来被视为俄罗斯的后院，自乌克兰战争爆发以来，该地区重新引起了西方的关注。&lt;/p>; &lt;p>;在与总统卡西姆-若马特·托卡耶夫会面时，马克龙表示赞扬&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/kazakhstan&quot;>;哈萨克斯坦&lt;/a>;拒绝在乌克兰问题上与莫斯科站在一起，并宣布了商业交易，包括一份在备受追捧的稀土和稀有金属领域建立伙伴关系的意向声明。&lt;/p>; &lt;p>;“我无论如何都不会低估一些人可能施加的地缘政治困难和压力......马克龙告诉托卡耶夫，他称这次访问是“历史性的”。&lt;/p>; &lt;p>;“法国重视……你为自己的国家所走的道路，拒绝成为任何强国的附庸，并寻求建立与不同国家建立众多且平衡的关系。”&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯对西方在前苏联中亚国家日益增长的外交活动表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;尽管周三，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示哈萨克斯坦外交部长谢尔盖·拉夫罗夫上周表示，作为一个主权国家，法国可以自由地与任何国家发展关系，西方正试图将俄罗斯的“邻居、朋友和盟友”拉开。&lt;/p>; &lt;p>;法国是哈萨克斯坦第五大外国投资者，领先于中国，主要是因为能源巨头TotalEnergies参与了大型卡沙干海上油田项目。&lt;/p>; &lt;p>;石油资源丰富的哈萨克斯坦已成为原油替代供应国欧洲国家关闭俄罗斯供应，也是绕过俄罗斯的中欧新贸易路线的重要一环。哈萨克斯坦也是主要的铀出口国，法国欧安诺公司已与其国家核公司 Kazatomprom 运营一家合资企业。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙和托卡耶夫签署了一系列合同，涉及矿产和能源、制药和航空航天等领域.&lt;/p>; &lt;p>;法国能源巨头 EDF 正在竞选建设哈萨克斯坦第一座核电站，该项目将于今年举行全民公决。&lt;/p>; &lt;p>;关键矿物至关重要该地区拥有丰富的清洁能源技术，这是会谈的重要组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;哈萨克斯坦和&lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/马克龙将继续访问的乌兹别克斯坦拒绝承认俄罗斯吞并乌克兰领土，并承诺遵守西方对莫斯科的制裁，同时称俄罗斯和西方国家都是如此作为他们的战略伙伴，法国。&lt;/p>; &lt;p>;“我们尊重我们的朋友，当他们需要我们时我们就在这里，我们尊重他们的独立性，”马克龙说。 “在一个大国都想成为霸主、地区大国变得不可预测的世界里，拥有分享这一理念的朋友是一件好事。”&lt;/p>; &lt;p>;在被问及马克龙的访问时，克里姆林宫发言人佩斯科夫表示，俄罗斯“非常高度”评价与哈萨克斯坦的关系。他告诉记者：“而我们与哈萨克斯坦有着历史联系和战略伙伴关系，他们是我们的盟友，我们的利益在许多国际机构中是一致的。”&lt;/p>; &lt;p>;自此以来，多位法国总统访问过哈萨克斯坦苏联解体，但马克龙将是自已故法国领导人弗朗索瓦·密特朗 1994 年访问乌兹别克斯坦以来第一个访问乌兹别克斯坦的人。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中亚国家都宣称希望政治自由化，但它们都是独裁国家抗议活动经常遭到暴力镇压。 2022 年，镇压骚乱导致哈萨克斯坦 238 人死亡，乌兹别克斯坦 21 人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;爱丽舍宫表示，马克龙将强调乌兹别克斯坦的“改革动态”，并表示法治问题将在周三下午，马克龙用英语向哈萨克斯坦学生发表了关于中东的讲话。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“我讨厌这场分裂人民的辩论，并说：‘对我来说犹太人的生命更重要”或“对我来说巴勒斯坦人的生命更重要”。这太疯狂了。”&lt;/p>; &lt;p>;他说：“这个世界上所有的生命都很重要。”&lt;/p>; &lt;p>;马克龙补充道：“你必须攻击和惩罚恐怖组织，但平民不是攻击者攻击……你必须在反击中保护平民……以便集中打击恐怖组织。我想做出这样的区分，因为这个世界上所有人的生命都很重要。”他强调。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这就是法国和其他欧盟领导人呼吁人道主义暂停战斗的原因。&lt;/p>; &lt;p>; >;“我们必须首先保护加沙的平民。因为他们与这些恐怖袭击无关。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;法新社和路透社对这份报告做出了贡献&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 01:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Tiredness on all sides’ over war in Ukraine, Italian PM tells prank caller]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/01/italy-giorgia-meloni-prank-call-russia-ukraine-war]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T17:01:04Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/33dd78b45ea95895a01c343a4fdc561a8fcd4a67/0_322_5297_3178 /master/5297.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=18eccda63ea0a4cf439a6518a9ec7969&quot; alt=&quot;&quot;>;Giorgia Meloni 在西班牙格拉纳达举行的欧洲领导人会议上聆听&lt;/div>;&lt;p>;意大利总理乔吉娅·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 告诉一位冒充非洲领导人的恶作剧者，乌克兰战争让人们“非常疲惫”，她对如何“找到出路”有一些想法。&lt;/p>; &lt;p>;梅洛尼的办公室证实，她被“误导”参加了 9 月 18 日“一名冒充非洲联盟委员会主席的冒充者”的电话（据报道是两名俄罗斯喜剧演员）。&lt;/ p>; &lt;p>;据意大利媒体报道，打电话的人是两名俄罗斯喜剧演员，弗拉基米尔·库兹涅佐夫和阿列克谢·斯托利亚罗夫，他们共同被称为沃万和雷克萨斯，其中一人向梅洛尼介绍自己是“非洲政治家”。&lt;/p >; &lt;p>;强烈亲俄的沃万和雷克萨斯被指控与俄罗斯情报部门有联系，尽管没有证据证实这一指控。&lt;/p>; &lt;p>;通话录音已发布在被俄罗斯国有通讯社 Ria Novosti 报道之前，加拿大视频共享平台 Rumble 上的视频被报道。&lt;/p>; &lt;p>;“各方都感到很疲倦，”梅洛尼在谈到俄罗斯的战争时说道。乌克兰。 “每个人都会明白我们需要一条出路的时刻即将到来。&lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰的反攻没有按预期进行……它并没有改变冲突的命运，每个人都明白[冲突]如果我们找不到解决方案，这种情况可能会持续很多年。乌克兰人正在做他们必须做的事情，我们正在努力帮助他们。”&lt;/p>; &lt;p>;梅洛尼说，问题是“在不破坏国际法的情况下找到一条双方都能接受的出路”。&lt; /p>; &lt;p>;她补充道：“我对如何处理这种情况有一些想法，但我正在等待合适的时机将它们摆到桌面上。”&lt;/p>; &lt;p>;在公开场合，Meloni 一直坚定地支持乌克兰，意大利媒体周三援引消息人士的话说，重申了这一立场。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https:/ /www.theguardian.com/world/2023/oct/04/giorgia-meloni-turns-to-rishi-sunak-to-take-battle-against-migration-beyond-eu&quot;>;Giorgia Meloni 转向 Rishi Sunak 采取行动反对欧盟以外的移民的斗争&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;众所周知，Vovan 和雷克萨斯善于利用社会工程政治领导人来接受他们的呼吁。梅洛尼的办公室表示，她在“紧张”时期成为攻击目标，当时她正在努力与非洲领导人“加强关系”，她安排这些领导人于 9 月 19 日至 21 日在纽约举行的联合国大会期间会面。&lt;/p >; &lt;p>;梅洛尼还一直在寻求非洲领导人的帮助，以阻止移民船只穿越意大利海岸，这是她在电话中提出的一个话题。&lt;/p>; &lt;p>;“欧洲长期以来一直认为它可以解决这一问题通过将其限制在意大利来解决这个问题，”她说。 “他们不明白的是，这是不可能的。这种现象的规模如此之大，不仅涉及欧盟，而且在我看来也涉及联合国。问题在于其他人并不关心，每个人都同意意大利必须独自解决这个问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 01:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan starts mass deportation of undocumented Afghans]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/global-development/2023/nov/01/pakistan-starts-mass-deportation-of-undocumented-afghans]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T16:25:14Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/64dc7a3a14703c6d1595d9930add849f446acae4/0_159_4310_2586 /master/4310.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=e02ad9a596677a8c8a50fb72378f9cbf&quot; alt=&quot;&quot;>;巴基斯坦奎达，警察带着被拘留的阿富汗移民挤进一辆货车。&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦一名政府部长宣布，开始逮捕并驱逐那些错过周三上午离开最后期限的阿富汗难民。巴基斯坦代理内政部长萨弗拉兹·布格蒂表示，至少有 20 万人已经自愿返回阿富汗。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/06 /pakistan-says-it-will-deport-17m-afghans-and-all-other-immigrants&quot;>;镇压未登记的外国人&lt;/a>;是巴基斯坦新反移民政策的一部分，影响了大约 200 万阿富汗人布格蒂说：“对于非法难民，我们不会妥协。我们有关于谁在巴基斯坦非法居留的数据。我们挨家挨户地进行调查，并且我们已经完成了&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/03/techscape-geofence-warrants&quot;>;地理围栏&lt;/a>;。我们将拘留并驱逐他们。到目前为止，我们已经在全国各地逮捕了数十人，包括在首都。”&lt;/p>; &lt;p>;布格蒂说，阿富汗人将被乘坐公共汽车、卡车或任何可以将他们运送到边境的东西，当局将进行追踪他们以确保他们不会回来。他攻击西方&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/nov/01/afghans-awaiting-uk-relocation-fear-time-running-out&quot;>;做得不够&lt;/ a>; 帮助重新安置面临塔利班报复风险的阿富汗人。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦强制遣返难民的政策引起了联合国机构和人权组织以及阿富汗塔利班政府的广泛批评，后者敦促其邻国给予无证阿富汗人更多时间。尽管塔利班接管后进入巴基斯坦的阿富汗人数量急剧增加，但许多其他人已经在巴基斯坦生活和工作多年。&lt;/p>; &lt;p>;已经为数千等待越境的人建立了难民营。在与阿富汗接壤的边境小镇查曼，1000多名难民住在临时避难所里，焦急地等待着被驱逐出境。 50 多岁的阿富汗人古尔·穆罕默德 (Gul Mohammed) 表示，他在巴基斯坦生活了很多年，并与家人在一起，因此不知道自己会在自己的祖国做什么。&lt;/p>; &lt;p>;“我会看看我能做什么到达阿富汗后要在阿富汗生存。我试图联系那些已经抵达阿富汗的人，了解他们的情况，但失败了。穆罕默德说：“不确定性等待着我们许多人。”&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦开始了&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/global-development/2023/oct/14/afghans-living-in -fear-pakistan-to-deport-17m&quot;>;在截止日期之前围捕阿富汗难民&lt;/a>;，警方被指控骚扰非法和合法难民。在查曼营地，七年前移居巴基斯坦的萨达姆说，不断的警察突袭迫使他离开。 “他们袭击、逮捕和骚扰我们，我被迫前往阿富汗。警察的残忍行为伤害了我们的尊严。”&lt;/p>; &lt;p>;营地里还有 23 岁的 Mir Agha，他说：“我在巴基斯坦出生和长大。我所有的兄弟姐妹都出生在这里。我们有联合国难民署给的难民卡证明，但他们在逮捕我们后被警察剪掉了。&lt;/p>; &lt;p>;“巴基斯坦现在是我们的家，而不是阿富汗，我们将成为那里的难民。我们在那里无法联系。我们都是两国的难民。我担心我将如何在那里生存和生活。”&lt;/p>; &lt;p>;查曼地区边境官员 Raja Athar Abbas&lt;em>;&lt;strong>; &lt;/strong>;&lt;/em>;表示当局已驱逐至少 4,000 人周三。对于难民营中的 1000 名难民，他说：“我们为他们提供食宿、食物、医疗和市政服务，并在驱逐他们之前向我们登记。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;联合国难民署已&lt;a href=&quot;https://www.unhcr.org/asia/news/press-releases/unhcr-and-iom-urge-pakistan-maintain-protection-space-afghans-need-safety&quot;>;提出了人们担心强行驱逐&lt;/a>;，尤其是少数民族、记者和妇女，他们在塔利班政权统治下面临风险。 Pakistan&#39;s foreign ministry spokeswoman, Mumtaz Zahra Baloch, said these groups would not be forced to return: “The fear of deportation of journalists, activists and minority groups are in our notice and we will take due precautions.”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/global-development/2023/oct/14/afghans-living-in-fear-pakistan-to-deport-17m&quot;>;&#39;We&#39;re so fearful&#39;: Pakistan rounds up Afghan refugees for deportation&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;But thousands of Afghans who worked for the US, Britain and other western countries before the Taliban takeover are stranded in Pakistan. Bugti said that if the west was so sensitive about the Afghan refugees, they should have done more to relocate them in the two years since the fall of Kabul. “We set a deadline for those Afghans who are supposed be relocated to the western countries such as the US, UK and other countries. If they are not taken to the west by the deadline, we have to declare them illegal refugees, then detain and deport them,” said Bugti.&lt;/p>; &lt;p>;A senior US official estimated that there are still 25,000 Afghans who could be eligible for resettlement in the United States. “We are actively reaching out to and communicating with those individuals. Many within these groups would be placed at risk if repatriated to Afghanistan,” said the official.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 00:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blobs near Earth’s core are remnants of collision with another planet, study says]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/science/2023/nov/01/blobs-near-earths-core-are-remnants-of-collision-with-another-planet-study-says]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T16:07:43Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/ff52b7bf87a9bb0ee60137dfb2c6133a00881e59/0_854_3049_1828/master/3049.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=e09931e75d3b02218d8ec7fbc131c6c1&quot; alt=&quot;&quot;>;Artist&#39;s impression of smaller planet colliding with a larger one in a vast explosion, with the smaller planet already reduced to less than half its size&lt;/div>;&lt;p>;Mysterious blobs that lurk more than 1,000 miles underground may be remnants of a Mars-sized planet which slammed into Earth in the early solar system and produced a shower of debris that formed the &lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/science/moon&quot;>;moon&lt;/a>;, researchers say.&lt;/p>; &lt;p>;According to scientists&#39; leading theory, the moon was created about 4.5bn years ago when an ancient protoplanet named Theia thumped into the fledgling Earth. At the time, our home planet was still an infant and only about 85% of its size today.&lt;/p>; &lt;p>;The theoretical collision would have melted much of Earth and Theia, which reformed as a new, bulkier, Earth. Meanwhile, vast amounts of dust and rock were blasted into orbit where they came together to create the moon.&lt;/p>; &lt;p>;While many scientists find the giant impact scenario compelling, the search has continued for evidence to support the theory, not least any hallmarks of a violent collision that could still be found today.&lt;/p>; &lt;p>;With this in mind, an international team of researchers turned their attention to two continent-sized blobs buried deep inside Earth&#39;s mantle, far beneath Africa and the Pacific Ocean. The blobs, known technically as large low-velocity provinces or LLVPs, were originally discovered by seismologists, but their origins have never been clear.&lt;/p>; &lt;p>;The researchers – including Dr Qian Yuan at the California Institute of Technology in Pasadena and Prof Hongping Deng at the Shanghai Astronomical Observatory, part of the Chinese Academy of Sciences – used computer simulations of the giant impact and convection currents inside Earth to explore how the cataclysmic event might have unfolded.&lt;/p>; &lt;p>;According to the simulations, the collision would have melted the upper half of the Earth&#39;s mantle, allowing a hefty chunk of Theia, perhaps 10%, to penetrate further into the planet and gradually sink towards the core.&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;fc6c9a618bc4374a5b2209d331a5f7472c29093b&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/fc6c9a618bc4374a5b2209d331a5f7472c29093b/0_504_3257_3256/1000.jpg&quot; alt=&quot;Cutaway illustration of the same interplanetary impact, showing the Earths mantle and core, with parts of the disintegrating smaller planet finding their way below Earth&#39;s surface&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;An artist&#39;s impression of the young Earth and Earth today, showing how parts of Theia may have found their way into the deep mantle after the impact.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Hernán Cañellas&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;Over the next 4.5bn years, the rock from Theia could have moved around due to convection inside Earth and ultimately formed the blobs present today. The blobs, which are thought to be slightly denser than the surrounding mantle rock, are near the boundary with Earth&#39;s core, about 1,800 miles down.&lt;/p>; &lt;p>;“To my knowledge, our work is the first one proposing this idea,” Yuan told the Guardian. Details are published in the journal &lt;a href=&quot;https://www.nature.com/articles/s41586-023-06589-1&quot;>;Nature&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;It may take a healthy supply of moon rocks for scientists to work out if the buried blobs are indeed remnants of an ancient Theia. Those rocks might be forthcoming in the years ahead as space agencies push on with their plans to establish a long-term presence on the moon in preparation for later trips to Mars.&lt;/p>; &lt;p>;“I look forward to seeing future missions on the moon to bring back its mantle rocks, which are very likely to come from the impactor Theia, according to the majority of moon-forming impact simulations,” Yuan said. “If the lunar mantle rock and LLVP-related basalts share the same chemical signatures, they should both originate from Theia.”&lt;/p>; &lt;p>;Prof Alex Halliday, who studies planetary evolution and materials at the University of Oxford, praised the paper but said there was more work to do on the idea – particularly around the processes that led to the varied makeup of the deep mantle while also achieving similar isotopic signatures between the Earth and the moon.&lt;/p>; &lt;p>;“This is a great paper with bold thinking and interesting conclusions,” he said. “However, it raises questions that need further discussion and analysis, particularly concerning the way the moon and Earth mixed to achieve so many similarities while preserving ancient deep-mantle heterogeneity.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 00:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia issues ‘kill switch’ order to cut controversial concerts]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/01/malaysia-issues-kill-switch-order-to-cut-controversial-concerts-the-1975]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T15:20:30Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/02542672da841ce4dbbb98c383f60a4d86837c7d/65_0_1918_1152 /master/1918.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f9f39f3239a4bbe82c1c2c2830ef25cf&quot; alt=&quot;&quot;>;Matty Healy 拿着吉他，亲吻他的男乐队成员的嘴唇，并将手放在他的背上&lt;/div>; &lt;p>;一位部长表示，马来西亚的音乐会组织者现在必须有一个“终止开关”，以缩短违反官方指导方针的演出。&lt;/p>; &lt;p>;这项措施是在 1975 年吉隆坡演出引起争议之后采取的。 ，其主唱 Matty Healy &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/music/2023/jul/23/the-1975-cancels-shows-in-indonesia-and-taiwan-after-malaysia-gay- Kiss-uproar&quot;>;在充满脏话的演讲中批评了马来西亚的恐同法律&lt;/a>;，并在舞台上亲吻了一名男乐队成员。 7 月份的事件导致乐队表演的周末音乐节被取消。&lt;/p>; &lt;p>;通讯和数字部副部长张念群 (Teo Nie Ching) 告诉议会下议院，音乐会组织者必须“杀戮” ”。”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望通过更严格的指导，外国艺术家能够遵守当地文化，”她在当地媒体报道的评论中说道。 &lt;/p>; &lt;p>;Future Sounds Asia 是希利表演的 Good Vibes 音乐节的组织者，没有立即回应置评请求，但该公司&lt;a href=&quot;https://www. channelnewsasia.com/asia/malaysia-kill-switch-concert-foreign-artists-performances-1975-3885341&quot;>;本周告诉新加坡广播公司亚洲新闻频道&lt;/a>;，外国艺术家的兴趣并未下降想要在马来西亚演出。&lt;/p>; &lt;p>;“所有外国艺术家在马来西亚演出时都知道他们需要遵守当地的演出法规。在[涉及希利]事件发生后，艺术家们更加意识到了这一点，”该公司表示，并补充说，他们正在开发一种用于终止开关的系统。&lt;/p>; &lt;p>;Future Sounds Asia 此前曾表示，它是&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/music/2023/aug/07/malaysian-music-festival-to-take-legal-action-against-the-1975&quot;>;对乐队提出索赔&lt;/ a>;，呼吁他们承认责任并赔偿因节日取消而造成的损失。据称，希利的行为“玷污了”音乐节的声誉，并“故意违反了[乐队]与 FSA 达成的协议”。&lt;/p>; &lt;p>;一些人担心这一事件会让外国艺术家更难访问马来西亚，并且&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/music/2023/jul/24/the-1975-frontmans-outbursts-over-lgbtq-laws-angers-malaysias-conservatives&quot;>;冒着加剧 LGBTQ+ 面临的敌对行动的风险活动人士认为，如果希利想要表现出团结，他应该首先咨询当地 LGBTQ+ 人士的意见。&lt;/p>; &lt;p>;5 月，马来西亚伊斯兰党 (PAS) 的一名成员，该组织是支持严格解释伊斯兰教法的宗教党派呼吁取消酷玩乐队 11 月份的演唱会，并表示这将鼓励“享乐主义和变态文化”。这些电话是在社交媒体上拨打的，并与乐队歌手克里斯·马丁(Chris Martin)举着彩虹旗的照片一起发布。&lt;/p>; &lt;p>;马丁在接受马来西亚媒体采访时回应说：“欢迎大家加入我们的乐队。”表明，我们爱所有人、各种人、所有宗教。” Coldplay 演出定于 11 月 22 日举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 23:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump fraud trial: Donald Trump Jr to testify at New York court – live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/nov/01/trump-fraud-trial-testimony-trump-jr-latest-updates]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T13:41:34Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d1db47889fa2db7098916027f1dbc8cb8741832d/0_72_3900_2340 /master/3900.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=ed9f075fe4b0b4dfc95bcf6ba535fc64&quot; alt=&quot;&quot;>;唐纳德·特朗普和他的儿子小唐纳德·特朗普 小特朗普将在他父亲的民事欺诈审判中作证。&lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 21:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[House may consider expelling George Santos and censures for Rashida Tlaib and Marjorie Taylor Greene - US politics live]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/nov/01/house-republicans-expel-censure-israel-ukraine-funding-biden-politics-latest]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T13:18:36Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/0af7c596a5e8edfca6ae92605da7858c874bb1a5/0_23_3174_1905 /master/3174.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6dee786b31dfcf4f2f781fb4a24bda56&quot; alt=&quot;&quot;>;新议员乔治·桑托斯&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 21:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Halloween costumes in Shanghai poke fun at Chinese authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/nov/01/halloween-costumes-in-shanghai-poke-fun-at-chinese-authorities]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-11-01T13:18:06Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/c478b7a5b72f5ba3614949b520c2a5de0a4d532a/320_124_7860_4716 /master/7860.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6d6d950c7b14e018a3097ab1cba16c78&quot; alt=&quot;&quot;>;上海万圣节游行中防护服大受欢迎&lt;/div>;&lt;p>;上海万圣节狂欢者取笑人们穿着服装攻击中国当局，人们打扮成新冠预防工作人员、监控摄像头和中国不断下跌的股市。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上发布的视频显示，周二晚上，警方驱散了穿着特别具有颠覆性服装的人们，其中包括一个打扮成&lt;a href=&quot;https://twitter.com/whyyoutouzhele/status/1719391373948846309&quot;>;鲁迅&lt;/a>;的人，鲁迅是一位20世纪初的中国作家，他关于无用学者的寓言已成为&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/01/china-graduates-jobs-market-youth-unemployment&quot;>;中国失业青年的迷因&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;图 data-media-id=&quot;5e49cde9ff49b49bedade6b274ebe0c92a13d72a&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/5e49cde9ff49b49bedade6b274ebe0c92a13d72a/0_0_7904_4446/1000.jpg&quot; alt=&quot;万圣节的警察上海阅兵。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;563&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;上海万圣节游行中的警察。&lt;/span>; &lt;span>;照片：Costfoto/NurPhoto/Shutterstock&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure >; &lt;p>;这位鲁迅模仿者举着一个牌子，上面写着：“学医救不了中国人”（鲁迅名言），并背诵了作者的一句名言：“能做事的人做事。能发声的人就发声。”警方似乎很快就将他带离了街道。 《卫报》无法核实视频的日期，但冒充者正站在一辆挂有上海车牌的汽车前。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href= &quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2023/apr/18/china-zero-covid-policy-xi-jinping&quot;>;中国的“零新冠”政策是一场大规模监禁运动 |慕容雪村&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;今年的万圣节庆祝活动是自全国各城市数千人以来上海街头最大规模的人群聚集&lt;a href=&quot;https://www .theguardian.com/world/2022/nov/28/clashes-in-shanghai-as-protests-over-zero-covid-policy-grip-china&quot;>;11月举行示威&lt;/a>;，反对中国严酷的零新冠政权去年。这些抗议活动被视为北京随后不久决定放弃限制的原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;上海遭受了特别严重的封锁，2022 年，数百万居民基本上被限制在家中长达三个月。十一月走上街头之前，他们在社交媒体上发泄了自己的不满，这是中国几十年来从未见过的异见表演。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上发布的其他半开玩笑的服装媒体上出现了一个打扮成小熊维尼的人——这是对中国领导人习近平的嘲讽，通常&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/mar/21/winnie-the-pooh-血与蜜恐怖电影取消香港&quot;>;在社交媒体上受到审查&lt;/a>;——一些人打扮成新冠防护人员，在大流行期间穿着白色防护服。&lt;/p>; &lt;图data-canonical-url=&quot;https://twitter.com/whyyoutouzhele/status/1719393840551858401&quot;>; &lt;blockquote>; &lt;p>;上海圣诞 &lt;a href=&quot;https://t.co/kDVvu6kCJe&quot;>;pic.twitter. com/kDVvu6kCJe&lt;/a>;&lt;/p>;— 李老师不是你老师 (@whyyoutouzhele) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/whyyoutouzhele/status/1719393840551858401?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;>;10 月 31 日， 2023&lt;/a>; &lt;/blockquote>; &lt;/figure>; &lt;p>;另一张&lt;a href=&quot;https://twitter.com/whyyoutouzhele/status/1719393840551858401/photo/1&quot;>;照片&lt;/a>;，已描述一名来自上海的人举着牌子，上面写着“禁止倒流”。该标志在黄色背景上描绘了一名男子在海浪中冲浪的图形。&lt;/p>; &lt;p>;这套服装似乎是在间接提及周五去世的中国前总理李克强。李克强被视为经济自由主义者，他承诺中国的改革开放永远不会停止，他说：“黄河长江不会倒流。” Public mourning of Li has been &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/30/china-seeks-to-stifle-public-grief-for-former-premier-li-keqiang&quot;>;strictly controlled&lt;/a>;, as authorities fear an outpouring of grief for the man seen to represent an alternative vision for China that that has failed to materialise as Xi has tightened the Communist party&#39;s grip on the country.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 21:22:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>