<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com<item><title><![CDATA[US government accuses Amazon of using its power to inflate prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/26/amazon-ftc-price-inflation-lawsuit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:32:06Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/c2e27797e1ffe40fd217475aaf96adf494eb24a7/0_132_8640_5185 /master/8640.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=4f82b764e6667d9dc03c753da7e3ecb5&quot; alt=&quot;&quot;>;建筑物侧面的亚马逊标志&lt;/div>;&lt;p>;联邦贸易委员会 (FTC) 和 17州总检察长已起诉亚马逊，指控这家电子商务巨头利用其在市场中的地位抬高其他平台上的价格、向卖家收取过高费用并扼杀竞争。&lt;/p>; &lt;p>;该诉讼向美国西部地区法院提起。周二，华盛顿特区对亚马逊业务进行了长达数年的调查，这也是该公司近 30 年历史上面临的最重大的法律挑战之一。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span >;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/25/amazon-invest-openai-rival-anthropic-microsoft-chat-gpt&quot;>;亚马逊投资向 OpenAI 竞争对手 Anthropic 支付高达 40 亿美元的资金&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;联邦贸易委员会和各州正在要求法院发布一项永久禁令，他们称该禁令将禁止亚马逊从事其非法行为，并放松监管力度。其“垄断控制以恢复竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;“起诉书提出了详细的指控，指出亚马逊现在如何利用其垄断力量来充实自己，同时提高价格并降低为数以千万计的美国家庭提供的服务。联邦贸易委员会主席莉娜·汗 (Lina Khan) 在一份声明中表示：“该诉讼是该公司面临的最大法律挑战之一。”自 1994 年成立以来一直面临着挑战。&lt;/p>; &lt;p>;但这并不令人意外。多年来，人们一直抱怨亚马逊和其他科技巨头滥用其在搜索、社交媒体和在线零售领域的主导地位，成为互联网最赚钱领域的看门人。近年来，美国政府越来越愿意挑战这些公司的霸权。&lt;/p>; &lt;p>;观察人士曾怀疑，联邦贸易委员会是否会寻求强制分拆这家在云计算和云计算领域占据主导地位的零售巨头。在杂货和医疗保健等其他领域的业务不断增长。在向记者通报情况时，汗回避了是否会发生这种情况的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“现阶段，重点更多地放在责任上，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;亚马逊表示，联邦贸易委员会诉讼是错误的，会导致价格上涨和送货速度减慢，从而损害消费者的利益。&lt;/p>; &lt;p>;“联邦贸易委员会所质疑的做法有助于刺激整个零售行业的竞争和创新，并带来更多的选择、更低的价格，为亚马逊客户提供更快的送货速度，并为在亚马逊商店销售的许多企业提供更多机会。”亚马逊总法律顾问 David Zapolsky 表示。&lt;/p>; &lt;p>;在 &lt;a href=&quot;https://www. ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power&quot;>;诉讼&lt;/a>;，联邦贸易委员会并不认为亚马逊具有垄断地位，因为它的规模，而是因为它利用其作为在线卖家和在线市场的地位来拒绝有意义的竞争。 &lt;a href=&quot;https://www.ftc.gov/system/files/ftc_gov/pdf/1910129AmazoneCommerceComplaintPublic.pdf&quot;>;长达 124 页的投诉&lt;/a>;指出，亚马逊正在通过实施反折扣措施来抑制竞争禁止在亚马逊上销售产品的商家在其他地方提供更低的价格。&lt;/p>; &lt;p>;在投诉中，联邦贸易委员会指责亚马逊采取“反折扣”措施等策略，惩罚在其他在线平台以更便宜的价格提供产品的卖家市场。该文件还指出，亚马逊控制着庞大的分销网络，并指控该公司迫使第三方卖家为其履行服务支付高额费用，除了遵守之外别无选择。&lt;/p>; &lt;p>;“亚马逊已大幅提高了据报道，它向卖家收取的费用几乎是使用亚马逊配送服务的典型卖家每美元的一半。”投诉称。&lt;/p>; &lt;p>;投诉还指责亚马逊要求商家​​使用该公司的送货服务和履行系统，以获得 Prime 资格。&lt;/p>; &lt;p>;亚马逊还优先考虑&lt;strong>;&lt;/strong>;公司的内部产品线而不是其他产品，即使其他产品质量更好质量，并提供越来越多的付费广告和垃圾广告。&lt;/p>; &lt;p>;联邦贸易委员会和各州正在寻求的禁令将迫使该公司停止这些做法，该机构和各州表示，这一变化可能会显着改变客户与亚马逊平台互动的方式以及他们购物时出现的产品类型。&lt;/p>; &lt;p>;如今，亚马逊控制着 82% 的在线零售市场，价值超过 1 万亿美元，根据投诉，这使得商家实际上必须在平台上销售产品才能接触到大多数在线客户。&lt;/p>; &lt;p>;“这种市场力量使亚马逊能够为几乎所有在线零售设定价格下限非盈利倡导组织美国经济领导力项目的研究主管马特·斯托勒 (Matt Stoller) 在一份报告中表示：声明。&lt;/p>; &lt;p>;“没有‘免费送货’这样的事情，就像没有免费的午餐这样的事情一样。亚马逊只是向消费者隐瞒了他们必须支付的费用。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;联邦贸易委员会针对亚马逊的行动人们期待已久。在 2021 年结束的特朗普政府期间，司法部和联邦贸易委员会对谷歌、Facebook、苹果和亚马逊展开了调查。&lt;/p>; &lt;p>;司法部已两次起诉谷歌 - 一次是在特朗普执政期间，涉及其搜索业务，另一次是针对谷歌的搜索业务。乔·拜登在广告技术上第二次出现这种情况。联邦贸易委员会在特朗普执政期间起诉 Facebook，拜登的联邦贸易委员会已继续推进诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;在监管机构与亚马逊高管举行会议后，有关即将对亚马逊采取行动的消息已经流传数月了 &lt;a href= “https://www.wsj.com/articles/amazon-to-meet-with-ftc-officials-ahead-of-expected-antitrust-complaint-fbb0927f&quot;>;8月份&lt;/a>;未能缓解政府的反垄断多年来，联邦贸易委员会主席汗一直明确表示，她认为亚马逊是最严重的反垄断违规者之一。事实上，亚马逊在 2021 年要求 Khan 回避对该电子商务公司的任何反垄断调查，因为她之前曾批评过该公司的商业行为。这些批评最明显地出现在她于 2017 年撰写的一篇&lt;a href=&quot;https://www.yalelawjournal.org/pdf/e.710.Khan.805_zuvfyyeh.pdf&quot;>;法学院论文&lt;/a>;中，其中她认为，尽管平台上的价格低廉，但亚马逊仍从事反竞争行为。&lt;/p>; &lt;p>;汗还是众议院委员会的工作人员，该委员会撰写了 2020 年发布的一份报告，主张控制四项技术巨头：亚马逊、苹果、谷歌和 Facebook。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年，她成为 FTC 主席后不久，她起诉该公司，指控该公司使用“操纵性、胁迫性”方法诱骗人们重复订阅– 亚马逊否认了这一说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Feminist approach’ to cancer could save lives of 800,000 women a year]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/society/2023/sep/26/feminist-approach-cancer-save-lives-800000-women]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T22:30:40Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/593f2a98aa8df4597cfab24499285a3e8c6e7c5b/22_0_5655_3394 /master/5655.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a55dade22bc1f547473f716d71e8b6f1&quot; alt=&quot;&quot;>;一名女性进行乳房 X 光检查&lt;/div>;&lt;p>;健康专家呼吁采取“女权主义方法”研究表明，全球每年有 800,000 名女性因得不到最佳护理而不必要地死亡。&lt;/p>; &lt;p>;癌症是女性的最大杀手之一，也是女性过早死亡的三大原因之一。几乎各大洲的每个国家。&lt;/p>; &lt;p>;但是，根据 &lt;a href=&quot;http:// /www.thelancet.com/commission/womenpowerandcancer&quot;>;发表在《柳叶刀》上的报告&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;此类报告中规模最大的报告研究了 185 个国家的妇女与癌症，发现不平等的权力动态全球社会对女性如何预防和治疗癌症产生了“巨大的负面影响”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管肺癌和结直肠癌名列前茅，但人们特别关注“女性癌症”（包括乳腺癌和宫颈癌）研究人员表示，这是导致癌症死亡的三大原因。&lt;/p>; &lt;p>;性别不平等也阻碍了女性作为癌症研究、实践和政策制定领导者的职业进步，这反过来又导致长期缺乏以女性为中心的癌症预防和护理报告补充道。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会汇集了来自全球各地的多学科、多元化团队。它包括性别研究、人权、法律、经济学、社会科学、癌症流行病学、预防和治疗领域的专家以及患者权益倡导者，以分析世界各地的女性如何经历癌症。&lt;/p>; &lt;p>;呼吁制定新的癌症护理女权主义议程，以消除性别不平等。&lt;/p>; &lt;p>;“父权社会对女性癌症经历的影响基本上没有得到认识，”临床研究高级顾问 Ophira Ginsburg 博士说国家癌症研究所全球健康中心的工作人员兼该委员会的联合主席。&lt;/p>; &lt;p>;“在全球范围内，妇女健康往往侧重于生殖和孕产妇健康，这与狭隘的反女权主义对妇女价值和价值观的定义相一致。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们的委员会强调，性别不平等严重影响女性患癌症的经历。为了解决这个问题，我们需要将癌症视为女性健康的首要问题，并呼吁立即采用女权主义方法来治疗癌症。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;http://www. thelancet.com/commission/womenpowerandcancer&quot;>;发表在《柳叶刀全球健康》上的第二项研究&lt;/a>;表明，通过消除关键风险因素的暴露或通过早期预防，到 2020 年，70 岁以下女性中将有 150 万人因癌症过早死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;该研究分析了 30 至 69 岁女性因癌症过早死亡的情况，发现如果所有女性都能获得最佳的癌症护理，每年还可挽救 800,000 人的生命。&lt;/p>; &lt; 2020 年，约 130 万各个年龄段的女性死于四种主要癌症危险因素：烟草、酒精、肥胖和感染。但报告称，这四种风险因素对女性造成的癌症负担“普遍未被充分认识”。&lt;/p>; &lt;p>;例如，2019 年的一项研究发现，英国只有 19% 的女性接受了乳腺癌筛查我们意识到酒精是乳腺癌的主要危险因素。&lt;/p>; &lt;p>;“关于女性癌症的讨论通常集中在‘女性癌症’上，例如乳腺癌和宫颈癌，”联合研究中心的 Isabelle Soerjomataram 博士说。委员会主席。 “但每年约有 30 万名 70 岁以下女性死于肺癌，16 万名女性死于结直肠癌：这是全球女性癌症死亡的三大原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，在过去的几十年里，在许多高收入国家，女性死于肺癌的人数一直高于死于乳腺癌的人数。烟草和酒类行业专门针对女性进行产品营销，我们认为政府现在是时候通过针对性别的政策来抵消这些行为，提高认识并减少接触这些风险因素的机会。”&lt;/p>; &lt;p>;更严格的审查还需要了解女性癌症的原因和风险因素，因为与男性癌症风险因素相比，人们对这些因素的了解较少。&lt;/p>; &lt;p>;“2020 年，有 300 万 50 岁以下的成年人被诊断患有癌症。三分之二是女性，”该委员会联合主席 Verna Vanderpuye 博士说。&lt;/p>; &lt;p>;“癌症是女性死亡的主要原因，许多人在青春年华时去世，留下了后遗症。仅 2020 年估计就有 100 万儿童。女性特有的一些重要因素导致了这一巨大的全球负担——通过女权主义方法解决这些问题，我们相信这将减少癌症对所有人的影响。”&lt;/p>; &lt;p>;应对性别不平等的负面影响并改变妇女与癌症卫生系统互动的方式，委员会主张将性和性别纳入所有与癌症相关的政策和指南中。&lt;/p>; &lt;p>;它还呼吁制定旨在提高妇女对癌症的认识的战略风险因素和症状，以及增加癌症早期检测、诊断和治疗的公平机会。&lt;/p>; &lt;p>;国家癌症研究所所长 Monica Bertagnolli 博士在链接评论中写道，她没有参与该研究该委员会表示，必须对这些建议采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;“在癌症研究和护理背景下实现性别平等需要广泛实施《柳叶刀》委员会关于妇女、权力和癌症的建议，包括首要的优先行动是将性和性别纳入所有与癌症相关的政策和指南中，以便它们能够满足妇女各种多样性的需求和愿望。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们可以做的事情并且应该都支持。妇女成果的改善转化为家庭、社区、社会和世界的利益。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nagorno-Karabakh: almost a quarter of the region’s population flees into Armenia]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/nagorno-karabakh-azerbaijan-conflict-quarter-region-population-flee-into-armenia]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:59:27Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/4f839ed0f44d1a339645f0ca767406f4f472d891/0_253_4336_2602 /master/4336.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=f7034deed9b5ea376e95e0f7260ce329&quot; alt=&quot;&quot;>;来自纳戈尔诺-卡拉巴赫的亚美尼亚人乘坐卡车离开该地区。 &lt;/div>;&lt;p>;据亚美尼亚政府称，自阿塞拜疆上周对纳戈尔诺-卡拉巴赫分离地区发动袭击以来，近四分之一的纳戈尔诺-卡拉巴赫人口已逃往亚美尼亚。&lt;/p>; &lt;p>;约 28,000 人——约占 23%阿塞拜疆解除了对该地区通往亚美尼亚的唯一道路长达 10 个月的封锁，该地区的人口纷纷逃离。这次封锁导致食品、药品和燃料严重短缺。虽然阿塞拜疆承诺尊重亚美尼亚人的权利，但许多人居民担心遭到报复&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;最新数据是根据&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/nagorno-卡拉巴赫监察员办公室称，纳戈尔诺-卡拉巴赫一处燃料库发生爆炸，爆炸人数已增至 68 人，另有 105 人失踪，近 300 人受伤。&lt;/a>; p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/nagorno-karabakh-families-anguish-forced- to-flee-homes-azerbaijan&quot;>;“我永远不会回去”：死亡追随纳戈尔诺-卡拉巴赫的逃亡&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;爆炸发生在人们排队填补空缺时周一晚间，他们的汽车停在该地区首府斯捷潘纳克特郊外的一个加油站。爆炸原因尚不清楚，但纳戈尔诺-卡拉巴赫总统助手戴维·巴巴扬 (David Babayan) 表示，初步信息表明爆炸是由于疏忽造成的，并补充说不太可能是有人蓄意破坏。&lt;/p>; &lt;p>;亚美尼亚当局还表示，他们已将 125 具尸体运至来自纳戈尔诺-卡拉巴赫的亚美尼亚进行身份识别。该国卫生部澄清说，所有这些人都在上周的战斗中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;阿塞拜疆总统助手希克梅特·哈吉耶夫 (Hikmet Hajiyev) 在 X（原 Twitter）上表示，阿塞拜疆的医院已做好救治受害者的准备，但没有透露如果有的话被带到那里。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;f33fafd6e0152be0a74cc64729de249aa63319dd&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/f33fafd6e0152be0a74cc64729de249aa63319dd/0_0_5000_3218/ 1000.jpg&quot; alt= “卫星图像显示，随着亚美尼亚人逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫地区，拉钦走廊沿线的车辆长期拥堵。” width=&quot;1000&quot; height=&quot;644&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;卫星图像显示，当亚美尼亚人逃离纳戈尔诺-卡拉巴赫地区时，拉钦走廊沿线出现了长时间的交通拥堵。&lt;/span>; &lt;span>;照片：Maxar Technologies/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;阿塞拜疆周二还表示，正在向该地区运送 30 公吨汽油和 34 公吨柴油。&lt;/p>; &lt;p >;美国国务卿安东尼·布林肯敦促阿塞拜疆总统伊尔哈姆·阿利耶夫不要在该地区发生进一步的敌对行动，向其居民提供保证并允许国际观察团进入。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森表示，美国将提供额外援助，帮助当地社区“提供住所和基本用品，例如卫生用品、毯子和衣服，以满足纳戈尔诺-卡拉巴赫受暴力影响或流离失所者的需求。”&lt;/ p>; &lt;p>;阿塞拜疆军方&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/19/azerbaijan-launches-anti-terrorist-campaign-in-disputed-nagorno-karabakh-region ”上周，亚美尼亚军队在 24 小时的闪电战中溃败&lt;/a>;，迫使分裂主义当局同意放下武器并开始就纳戈尔诺-卡拉巴赫“重新融入”阿塞拜疆问题进行谈判。&lt;/p>; &lt;p>;燃料已斯捷潘纳克特的供应已经短缺了几个月，而仓库爆炸进一步加剧了供应短缺，加剧了许多居民对是否能够驱车 35 公里到达边境的焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;周二，汽车屋顶上承载着大量货物的车辆挤满了斯捷潘纳克特的街道，居民们在成堆的行李旁边站立或躺在人行道上。&lt;/p>; &lt;p>;纳戈尔诺-卡拉巴赫当局要求居民推迟离开，以保持道路畅通紧急服务，并表示将为那些想要离开的人提供巴士。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为我们将看到卡拉巴赫的绝大多数人前往亚美尼亚，”托马斯·德瓦尔说，卡内基欧洲智库高级研究员。 “他们被告知要融入阿塞拜疆这个他们从未参与过的国家，他们中的大多数人甚至不会说阿塞拜疆语言，并被告知要解散当地机构。这是大多数卡拉巴赫人不会接受的提议。”&lt;/p>; &lt;p>;纳戈尔诺-卡拉巴赫是苏联管辖下的阿塞拜疆境内的一个自治区。经过 1994 年结束的六年分裂战争后，该地区受到亚美尼亚军队支持的亚美尼亚族军队的控制。&lt;/p>; &lt;p>;在 2020 年的另一场战争中，阿塞拜疆占领了纳戈尔诺-卡拉巴赫的部分地区，彻底收复了之前失去的周边领土。根据2020年结束战斗的停战协议，俄罗斯向该地区部署了约2000人的维和部队。俄罗斯在该地区的影响力因乌克兰战争而减弱，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/nagorno-karabakh-refugees-pour-into-armenia-after- Military-Offective-azerbaijan&quot;>;鼓舞阿塞拜疆及其主要盟友土耳其&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;美联社和路透社为本报告做出了贡献&lt;/em>;&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 100 people killed after fire breaks out at Iraq wedding]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/27/iraq-wedding-fire-hamdaniya-nineveh-provice-at-least-100-people-killed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T23:56:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/ae5a6b8fb213ea9003a8770866051b9f83691573/0_232_3500_2100 /master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=0549f65a82ae461d3fd9febf1bb2b22b&quot; alt=&quot;&quot;>;伊拉克一场婚礼发生火灾后，士兵和急救人员聚集在载有伤员的救护车周围。&lt;/div>;&lt;据伊拉克官方媒体报道，伊拉克尼尼微省哈姆达尼亚地区一场婚礼庆典发生火灾，已造成 100 多人死亡、150 人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;尼尼微副省长哈桑·阿拉克 (Hasan al-Allaq)告诉路透社，已确认 113 人死亡，官方媒体称死亡人数至少为 100 人，其中 150 人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;燃放烟花后，大火席卷了东北部地区的一个大型活动大厅。官方媒体称，在庆祝活动期间。&lt;/p>; &lt;p>;现场路透社记者的视频显示，消防队员在烧焦的建筑物残骸上爬行，寻找幸存者。&lt;/p>; &lt;p>;初步信息表明，官方媒体称，该建筑由高度易燃的建筑材料制成，导致其迅速倒塌。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，伊拉克联邦当局和伊拉克半自治库尔德斯坦地区当局派遣了救护车和医疗人员前往现场。现场目击者称，大楼于当地时间晚上 10 点 45 分左右起火，事发时有数百人在场。&lt;/p>; &lt;p>;&lt; em>;这是一个突发新闻报道，请回来查看更新&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 08:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump committed fraud as he built his real estate empire, New York judge rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/trump-liable-fraud-new-york]]><description>&lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T20:53:13Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/96cea14fce46fe4f060762c60b3dd13b3fb06d67/0_302_5268_3161 /master/5268.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=03833535edf99bae0666ff095e2b89b9&quot; alt=&quot;&quot;>;特朗普在外面拿着麦克风&lt;/div>;&lt;p>;纽约法官裁定唐纳德·特朗普多年来犯有欺诈罪同时建立房地产帝国，使他一举成名并入主白宫。&lt;/p>; &lt;p>;法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 周二在纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 提起的民事诉讼中做出裁决，发现这位美国前总统和他的公司通过大幅高估他的资产并在文书上夸大他的净资产，欺骗了银行、保险公司和其他机构。&lt;/p>; &lt;p>;这项判决是在无陪审团审判开始前几天做出的，是迄今为止对他最强烈的否认。特朗普精心打扮的形象是一位富有而精明的房地产大亨，后来变成了政治强人。&lt;/p>; &lt;p>;詹姆斯于 2022 年 9 月起诉特朗普，指控他和特朗普集团在资产价值和净资产方面撒谎了十年，以获取更多的利益。银行贷款和保险的条件更好。&lt;/p>; &lt;p>;她表示，特朗普在向银行和保险公司提供的年度财务报表中夸大了他的净资产高达 22.3 亿美元，一项衡量标准高达 36 亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>;司法部长表示，价值被夸大的资产包括特朗普在佛罗里达州的海湖庄园、他在曼哈顿特朗普大厦的顶层公寓，以及各种办公楼和高尔夫球场。&lt;/p>; &lt;p >;&lt;em>;更多详细信息很快...&lt;/em>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 05:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Key details behind Nord Stream pipeline blasts revealed by scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/business/2023/sep/26/nord-stream-pipeline-blasts-key-details-revealed-by-scientists]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T20:24:45Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/090cd2c05def3235285e69c201f3c03fbdf44add/0_0_6095_3658 /master/6095.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=6cdc1ec9ecec1fc59229cfe7575d5c76&quot; alt=&quot;&quot;>;波罗的海受损的北溪天然气管道之一的四处气体泄漏之一，透过窗户看到2022 年 9 月一架丹麦飞机&lt;/div>;&lt;p>;调查北溪管道袭击事件的科学家揭示了与该事件相关的爆炸的关键新细节，该事件在一周年之际仍未解决。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员挪威与《卫报》分享了四次爆炸的地震证据，成为第一个公开确认后两次爆炸的国家机构，并披露了事件的详细时间表。&lt;/p>; &lt;p>;最近发现的其他爆炸发生了在两次先前已知的爆炸发生后约 7 秒和 16 秒，发生在丹麦波罗的海博恩霍尔姆岛东北部地区。&lt;/p>; &lt;p>;使用北欧和德国地震台站（包括瑞典国家地震台网）的信息挪威博恩霍尔姆岛和丹麦站的地震学家部署了先进的分析技术来观察和精确定位爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;挪威全面禁止核试验条约 (CTBT) 国家数据中心 Norsar 的地震学家告诉《卫报》，他们已经做到了到目前为止，总共发现了四次爆炸——一次在博恩霍尔姆岛东南部，三次在该岛东北部。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年 9 月 26 日发现了两起明显的地震事件，分别称为事件 S 和事件 N袭击发生后。第一个发生在 Nord Stream 2 上，发生时间为 02:03:24 (UTC+2)，第二个发生在 Nord Stream 1 上，发生时间为 19:03:50 (UTC+2)。&lt;/p>; &lt;figure data- media-id=&quot;bfe9aac01c098fad6456654f1ffe4c9c34887cf0&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/bfe9aac01c098fad6456654f1ffe4c9c34887cf0/0_0_2800_1680/1000.jpg&quot; alt=&quot;煤气泄漏丹麦波罗的海沿岸的 Nord Stream 2 天然气管道杜奥德以南博恩霍尔姆岛&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;丹麦波罗的海博恩霍尔姆岛杜奥德以南的北溪 2 号管道发生天然气泄漏。&lt;/span>; &lt;span>;照片：丹麦国防/法新社/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;诺萨尔表示，数据中可能还隐藏着进一步的爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;爆炸造成的Nord Stream 1 管道和 Nord Stream 2 管道之一均出现漏洞。截至去年 11 月，瑞典调查人员已确认这些违规行为是由人造爆炸物造成的。&lt;/p>; &lt;p>;调查仍在继续，但美国和德国媒体援引官员的话称，证据表明有乌克兰支持的黑客组织德国调查人员将注意力集中在一艘名为“仙女座”(Andromeda) 的 51 英尺租赁游艇上，该游艇由一个由 5 名男子和 1 名神秘船员组成的神秘船员雇用。女性，至少其中一些人持假护照旅行。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.spiegel.de/international/europe/investigating-the-attack-on-nord-stream -所有线索都指向基辅-a-124838c7-992a-4d0e-9894-942d4a665778&quot;>;重现仙女座旅程的《明镜周刊》&lt;/a>;援引调查人员的话说，所有证据都指向基辅的参与。然而，对于在游乐游艇上操作的一小群潜水员是否能够进行放置炸药所需的困难、深度和缓慢的潜水，存在争议。&lt;/p>; &lt;p>;一份泄露的美国国防文件，&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/06/06/nord-stream-pipeline-explosion-ukraine- Russia/&quot;>;《华盛顿邮报》报道&lt;/a>;，显示 2022 年 6 月，即袭击发生前三个月，中央情报局收到欧洲盟国机构的举报，称乌克兰特种作战部队的六名成员将租一艘船，并使用潜水器利用氧气和氦气潜入海底用于呼吸，以破坏管道。但泄露的美国文件称，计划中的行动已被搁置。&lt;/p>; &lt;p>;斯堪的纳维亚媒体的其他报道指出，爆炸附近有一群俄罗斯船只，其识别应答器已关闭爆炸前几天的现场。&lt;/p>; &lt;p>;Nord Stream 管道由两家公司运营：Nord Stream AG 和 Nord Stream 2 AG，这两家公司的多数股权均由俄罗斯国家能源公司俄罗斯天然气工业股份公司 (Gazprom) 持有。 Nord Stream 1 和 2 都是双管道，每年从俄罗斯向德国输送多达 1100 亿立方米的天然气。&lt;/p>; &lt;p>;Nord Stream 1 于 2012 年投入运营。Nord Stream 2 于 9 月竣工2021 年，但从未运输过任何天然气。从一开始，面对德国盟友的坚决反对，特别是美国和波兰，它就陷入了争议，他们都认为德国正在让自己和欧洲其他大部分国家成为俄罗斯能源供应的人质。&lt;/p>; &lt;p>;美方明确表示，如果北溪2号线开通，美中关系将受到严重影响。一旦开始全面入侵乌克兰，所有关于开放管道的讨论都被搁置了。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;a41926892d999cb5fd1e5bf45d92a778708083d4&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co. uk/a41926892d999cb5fd1e5bf45d92a778708083d4/0_364_5472_3283/1000.jpg&quot; alt=&quot;Ben Dando&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Ben Dando，独立机构 Norsar 禁试条约核查部门负责人专门从事地震学和地震监测的研究基金会。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Fredrik Naumann/Felix Features&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;新发现的事件（名为 NB 和 NC）发生了事件发生后约 7 秒和 16 秒，之前称为事件 N，现在称为 NA。&lt;/p>; &lt;p>;据了解，丹麦、瑞典和德国的调查计划计划在与 Norsar 的联合研究中发表。这三个国家的当局均拒绝对调查发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;7 月，联合国安理会听说调查人员在一艘游艇的样本中发现了海底爆炸物的痕迹，但他们无法可靠地确定其身份或相关人员的动机，或者是否是某个特定国家的工作。&lt;/p>; &lt;p>;使用北欧和德国的许多地震台站的信息，包括瑞典国家地震台网和博恩霍尔姆岛的丹麦台站，地震学家利用先进的分析技术观察了另外两次爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;根据他们的计算，第二次和第三次爆炸（NA和NB）相距220米（第三次爆炸在第二次爆炸的西边）第四个位于第二个西南几公里处。&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;4d583b0a766e0ac01e49f4933a6f285e2e7c1072&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/4d583b0a766e0ac01e49f4933a6f285e2e7c1072/ 0_124_3500_2100/ 1000.jpg&quot; alt=&quot;2022 年德国卢布明 Nord Stream 1 天然气管道登陆设施的管道&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;德国卢布明登陆设施的管道2022 年，德国卢布明的 Nord Stream 1 天然气管道。&lt;/span>; &lt;span>;摄影：Hannibal Hanschke/Reuters&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;Norsar 高级地震学家 Andreas Köhler ，说 NA 和 NB 之间的距离“与博恩霍尔姆岛东北最西的天然气羽流位置的 Nord Stream 1 两条管道之间的距离非常吻合。” Nord Stream 1 和 Nord Stream 2 各有两条管道。&lt;/p>; &lt;p>;但是，由于站观测较少，最终爆炸的位置不太清楚。科勒说：“这最适合北溪 1 号管道的爆炸，但我们不能排除北溪 2 号管道的位置。”&lt;/p>; &lt;p>;对信号源机制的分析表明，这些信号是由爆炸装置产生的.&lt;/p>; &lt;p>;Based in Kjeller, near Oslo, Norsar monitors events across the world including nuclear testing in North Korea, the impact of CO&lt;sub>;2&lt;/sub>; storage on the Norwegian continental shelf and conflict zones such as Ukraine.&lt;/p>; &lt;p>;It takes 10 minutes for shock waves to reach them after a nuclear test in North Korea, with location accuracy of 150-200 metres, leading to the claim that it is “10 minutes from Kjeller to North Korea”.&lt;/p>; &lt;p>;The war in Ukraine has marked a significant breakthrough for Norsar in terms of the potential use of seismology in conflict monitoring. “The technology that is used to find explosions the other side of the globe can also find explosions closer to home,” said its chief executive, Anne Strømmen Lycke.&lt;/p>; &lt;figure data-media-id=&quot;e6ece08416c38910f822d4cd79ddf8a8c112e3fa&quot;>; &lt;img src=&quot;https://media.guim.co.uk/e6ece08416c38910f822d4cd79ddf8a8c112e3fa/0_272_5029_3018/1000.jpg&quot; alt=&quot;Anne Strømmen Lycke, the CEO of Norsar&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;600&quot;>; &lt;figcaption>; &lt;span>;Anne Strømmen Lycke, the CEO of Norsar.&lt;/span>; &lt;span>;Photograph: Fredrik Naumann/Felix Features&lt;/span>; &lt;/figcaption>; &lt;/figure>; &lt;p>;It started monitoring Ukraine for the Civil Radiation Authority due to concerns of radioactive landfall over Norway after the 1986 Chernobyl disaster. It monitors bombing around the power plant on a continuing basis and has been able to contribute evidence to the UN truth commission.&lt;/p>; &lt;p>;In June, its scientists were able to confirm the time and location of reports of &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/jun/09/seismic-data-adds-evidence-ukraine-kakhovka-dam-blown-up&quot;>;two explosions at the Kakhovka dam&lt;/a>; using data from seismic stations in Romania and Ukraine.&lt;/p>; &lt;p>;“It&#39;s amazing, the accuracy of the observation and the use of it. The UN truth commission for Ukraine has contacted us to ask us to verify some events, among them the Kakhovka dam, so they are interested in having these cold data as basis for their considerations.”&lt;/p>; &lt;p>;Norsar is also investigating whether its technology could be used in the future to monitor ceasefires.&lt;/p>; &lt;p>;“We know that we could see, based on frequency content and signal difference, between different helicopter types and likely also different weaponry types,” Strømmen Lycke said.&lt;/p>; &lt;p>;“And that could be something to verify and then you could actually monitor and trace after unravelling who did what. I suppose that is why the UN truth commission is interested in these things.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 04:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fashion mogul Peter Nygård allegedly used firm’s head office to assault women]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/canada-fashion-peter-nygard-trial-alleged-sexual-assault]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T19:50:37Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/e965f522fbdfcfa2c966f89408b35e58ff300fcc/0_3_4524_2716/master/4524.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=702d6e192836d916055ebc3a9c184e80&quot; alt=&quot;&quot;>;An older white man with shoulder-length white-gray hair combed away from his forehead, wearing a blue velvet suit jacket and bright blue scarf.&lt;/div>;&lt;p>;Fashion mogul Peter Nygård used his power and status to lure five women separately into a private bedroom suite attached to his company headquarters where he sexually assaulted them, a court in Toronto has heard.&lt;/p>; &lt;p>;In opening arguments on Tuesday, prosecutors said that Nygård, 82, met the women in social settings and invited them to the headquarters of his clothing empire in Toronto.所有的“旅行”都在他的卧室套房结束。房间里有一张床、电视和按摩浴缸。 Prosectors say the doors didn&#39;t have handles and the locks were controlled by Nygård.&lt;/p>; &lt;p>;Nygård has pleaded not guilty to five counts of sexual assault and one count of forcible confinement. All complainants&#39; names are covered by a publication ban&lt;strong>; &lt;/strong>;by the Canadian courts. Most of the women were in their 20s at the time of the alleged incidents, which occurred over a 25-year period, beginning in the 1980s. One of the women was 16 years old at the time of her alleged attack.&lt;/p>; &lt;p>;In one case, Nygård, who was in his 40s, met a woman in her 20s on a flight to the Bahamas, where he owned a sprawling estate, said Ana Serban, a crown lawyer.尼加德后来邀请她去他多伦多的办公室参加面试。 When they ended up in the bedroom, she tried to leave.&lt;/p>; &lt;p>;He “tackles the woman onto the bed, puts his whole body into it, pins her down on her back and tries to undress her” against her will, said Serban. “She&#39;s terrified.”&lt;/p>; &lt;p>;Nygård is alleged to have given her a new blouse and skirt to replace those he tore during the attack.&lt;/p>; &lt;p>;“She runs out of the building,” Serban said. “This was supposed to be a job interview at an office building.”&lt;/p>; &lt;p>;Born in Finland, Nygård grew up in Manitoba, eventually running his own namesake clothing companies and becoming one of Canada&#39;s wealthiest people.&lt;/p>; &lt;p>;In 2020, US &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/dec/15/peter-nygard-canadian-fashion-mogul-arrested&quot;>;authorities charged him &lt;/a>;with racketeering and sex trafficking, alleging decades of crimes with dozens of victims in the United States, the Bahamas and &lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/canada&quot;>;Canada&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2020/dec/15/peter-nygard-canadian-fashion-mogul-arrested&quot;>;Fifty-seven women&lt;/a>; – including 18 Canadians – have joined that lawsuit, which alleges that Nygård used violence, intimidation, bribery and company employees to lure victims and avoid accountability for decades. Nygård has denied all allegations.&lt;/p>; &lt;p>;Nygård also faces sex-related charges in &lt;a href=&quot;https://www.cbc.ca/news/canada/manitoba/peter-nygard-winnipeg-charges-1.6903579&quot;>;Manitoba&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://www.cbc.ca/news/canada/montreal/nygard-sex-assault-trial-1.6810947&quot;>;Quebec&lt;/a>;, and is set to be extradited to the US to face sex-related charges there once his criminal cases in Canada are completed.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 04:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden joins picket line to tell UAW strikers: ‘You deserve a significant raise’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/biden-joins-uaw-strike-update-detroit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T17:25:28Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/15aafecf3aa6e86fe6aed82fafc1d8e7743d84d7/0_275_8256_4954 /master/8256.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=69f9e49196a82df8eb60a210e79e8d84&quot; alt=&quot;&quot;>;乔·拜登与身着红色T恤的罢工汽车工人&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登成为第一位就任者美国总统将于周二出现在纠察线上，参加密歇根一家汽车厂外的抗议活动，声援美国汽车工人联合会 (UAW) 的罢工成员，该工会与美国三大汽车制造商的争端不断升级。&lt;/p >; &lt;p>;UAW 主席，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/who-is-shawn-fain-uaw-strike-union-president&quot;>;肖恩·费恩&lt;/a>;是拜登乘坐空军一号抵达密歇根州后第一个迎接他的人，他和他一起乘坐总统豪华轿车前往纠察线。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt; span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2023/sep/26/biden-uaw-strike-corporate-profit&quot;>;拜登加入 UAW 真是太棒了纠察线。但他应该走得更远&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“事实是你们——UAW——你们在 2008 年及之前拯救了汽车行业。你做出了很多牺牲，放弃了很多。这些公司遇到了麻烦。现在他们做得非常好，你猜怎么着？你也应该做得非常好，”拜登通过扩音器向欢呼的人群说道。&lt;/p>; &lt;p>;“你应该得到大幅加薪和其他福利。让我们夺回失去的东西，”拜登说。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，敌人不是几英里之外的外国公司。就在我们自己的地区——这是企业的贪婪，”费恩说道，拜登戴着一顶侧面写着“Union Yes”的棒球帽，在一旁观看。拜登后来用手臂搂住了一名身穿红色 T 恤的 UAW 罢工者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们生产的用来对抗敌人的武器是解放者，真正的解放者 - 这是工人阶级人民， ”费恩补充道。&lt;/p>; &lt;p>;61 岁的美国汽车工人联合会委员会成员拉里·赫恩 (Larry Hearn) 站在纠察线上，称拜登的访问是一次“具有纪念意义、创造历史”的访问。&lt;/p>; &lt;p>;“我们赫恩说：“我们在前线，每个人都首当其冲，赔钱。” “这种支持感觉很好。我们不需要他介入我们的业务并为我们争取合同，但他的支持就足够了，这对人们来说是切中要害的。”&lt;/p>; &lt;p>;拜登自称是历史上最支持工会的总统。加州大学圣塔芭芭拉分校的长期劳工历史学家纳尔逊·利希滕斯坦表示，没有其他现任总统加入过纠察线。&lt;/p>; &lt;p>;“这确实是新鲜事 - 我认为以前从未发生过这种情况一位在纠察线上的总统，”利希滕斯坦&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/26/why-biden-uaw-strike-visit&quot;>;告诉卫报&lt; /a>;. “Candidates do it frequently and prominent senators, but not a president.”&lt;/p>; &lt;p>;The US president&#39;s visit comes a day before Donald Trump, his expected Republican opponent in next year&#39;s poll, visits Detroit – the historic centre of the US car industry – to address workers in different industries in his own pitch for the strikers&#39; support.&lt;/p>; &lt;p>;Trump, who won Michigan with the help of union members&#39; support in his 2016 election victory over Hillary Clinton before losing it four years later in his defeat to Biden, is not expected to visit a picket line.&lt;/p>; &lt;p>;“Crooked Joe Biden, who is killing the United Autoworkers with his WEAK stance on China and his ridiculous insistence on All Electric Cars, every one of which will be made in China, saw that I was going to Michigan this week (Wednesday!), so the Fascists in the White House just announced he would go there tomorrow,” Trump posted on his Truth Social website this week.&lt;/p>; &lt;p>;Biden voiced support for the strike by Ford, General Motors and Stellantis workers, which was entering its 12th day on Tuesday, when it started on 15 September and had announced he was dispatching his labour secretary, Julie Su, and Gene Sperling, a senior White House adviser, to help the union reach a settlement with company bosses.&lt;/p>; &lt;p>;That plan was withdrawn after criticism from Fain, who has also flatly rejected Trump&#39;s efforts at wooing the support of union members.&lt;/p>; &lt;p>;Trump, who won significant union support in 2016 and needs to regain it if he is to prevail next year, has said workers are being betrayed by their leadership and also by Biden&#39;s environmentally friendly policy of encouraging the three American car giants to convert to making electric vehicles.&lt;/p>; &lt;p>;The UAW has withheld an endorsement of Biden so far, but union leadership has been critical of Trump, who has sought to capitalize on the strike and siphon support from the majority Democratic unions.特朗普明天将参观一家非工会商店，韦恩工厂外的人并没有忽视这一点。&lt;/p>; &lt;p>;“只要拜登能来这里，那么当他回到华盛顿时，就做点什么来帮助工薪阶层，那么我们就不客气了，”57 岁的质量检验员沃尔特·罗宾逊 (Walter Robinson) 说道。 “如果他想要我们的支持，他就必须这样做。 I think he will.”&lt;br>;&lt;br>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 03:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN rebukes Suella Braverman over her attack on refugee convention]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/politics/2023/sep/26/un-suella-braverman-refugee-convention-unhcr-migration]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T18:51:59Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/6fcaa1bd59d5640ba044c0e49ddb9b1eeedc5507/0_132_3500_2100 /master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=97d3f57dd8ed9007eea0cbef685e16c6&quot; alt=&quot;&quot;>;华盛顿特区美国企业研究所的 Suella Braverman&lt;/div>;&lt;p>;联合国难民机构斥责了 Suella布雷弗曼声称世界领导人因担心被贴上“种族主义或不自由”的标签而未能对人权法进行全面改革。&lt;/p>; &lt;p>;联合国难民署周二发表了一份极不寻常的声明，捍卫 1951 年难民公约并强调了英国创纪录的庇护申请积压。&lt;/p>; &lt;p>;在此之前，内政大臣拒绝排除退出公约的可能性，并表示国际社会在国际法现代化方面“集体失败”。&lt;/p>; &lt;p>; >;她还声称，如果女性和同性恋者想要获得难民资格，他们必须面对的不仅仅是歧视——这一说法遭到了难民慈善机构的质疑。&lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿特区的美国企业研究所发表讲话时，布雷弗曼声称国际社会未能改革 1951 年联合国难民公约和欧洲人权公约 (ECHR)。&lt;/p>; &lt;p>;“第一个[原因]很简单，重新谈判这些文书非常困难。第二个则更为愤世嫉俗。害怕被贴上种族主义者或非自由主义者的标签。任何改革难民公约的尝试都会让你被抹上反难民的标签。&lt;/p>; &lt;p>;她在演讲开始时声称，不受控制的非法移民对欧洲和美国构成了“生存挑战”。 &lt;/p>; &lt;p>;“我来到美国是为了谈论一个关键且共同的全球挑战：不受控制的非法移民，”她说。 “这对西方政治和文化机构来说是一个生存挑战。”&lt;/p>; &lt;p>;她声称，难民公约产生的判例法降低了门槛，因此寻求庇护者只需证明他们面临歧视，而不需要证明自己面临歧视。遭受酷刑、死亡或暴力的真正风险。&lt;/p>; &lt;p>;“当个人受到迫害时，我们提供庇护是正确的。但如果事实上，仅仅作为同性恋或女性，并且担心在原籍国受到歧视就足以获得保护，我们将无法维持庇护制度。”&lt;/p>; &lt;p>;询问后在谈到如果不做出改变，英国是否会考虑退出公约时，布雷弗曼表示，政府将采取“一切必要措施”来解决通过未经授权的路线抵达的移民问题。&lt;/p>; &lt;p>;她说：“总理本人已表示，我们将尽一切努力阻止船只，这就是我的立场。”&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，联合国难民署支持该公约，并质疑布雷弗曼对迫害和歧视的区分。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;“《难民公约》在今天仍然与通过时一样具有现实意义。当个人因性取向或性别认同而面临迫害风险时，他们能够寻求安全和保护至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;拒绝对该公约进行彻底修改，难民署呼吁“更加一致地应用该公约及其责任分担的基本原则”，并明确提到英国的庇护积压，这是&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/uk-news/ 2023/aug/24/uk-asylum-backlog-record-high-await-decision&quot;>;上个月超过 175,000 人&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;“对入境人数增加和声明称，英国当前的庇护积压将包括加强和加快决策程序。&lt;/p>; &lt;p>;针对这一演讲，与寻求庇护者密切合作的难民委员会对布雷弗曼关于存在较低的说法提出了质疑。该慈善机构的首席政策分析师乔恩·费顿比 (Jon Featonby) 表示：“在我们与庇护系统人员的合作中，我们没有看到任何证据表明内政部的决定——制造商正在降低庇护门槛，以便用歧视取代对迫害的充分恐惧。内政大臣的说法似乎没有可靠的证据。”&lt;/p>; &lt;p>;英国行动援助组织表示，对于其所处理的许多逃离迫害的妇女和女孩来说，寻求庇护是唯一的生命线。该慈善机构的首席执行官哈利玛·贝古姆 (Halima Begum) 表示：“否认这一基本权利不仅仅是一种政策选择；也是一种政策选择。”这是对性别平等和人权的直接侮辱。”&lt;/p>; &lt;p>;伦敦保守党议会议员、LGBT+ 保守派团体的赞助人安德鲁·博夫 (Andrew Boff) 表示，布雷弗曼应该 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian .com/uk-news/2023/sep/26/appeal-to-lgbtq-tories-to-condemn-suella-braverman-over-gay-persecution-comments&quot;>;停止参与“狗哨”政治&lt;/a >; 并专注于她所在部门的“无用的案件”。&lt;/p>; &lt;p>;“谈论迫害受害者，就好像他们就是问题所在一样，这毫无帮助，而且真的把我们描绘成一个漠不关心的政党。我对此深感不满。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在布雷弗曼对美国进行为期三天的访问期间，她预计会见拜登代表的消息连续两天成为头条新闻后，这篇长达 4,497 字的演讲发表了。 &lt;/p>; &lt;figure data-atom-id=&quot;cc51a05e-5503-456a-af24-461f383c7b89&quot; data-atom-type=&quot;media&quot;>; &lt;div>; &lt;div style=&quot;font-size:0&quot;>; __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_cc51a05e-5503-456a-af24-461f383c7b89__ &lt;iframe id=&quot;gu-video-youtube-cc51a05e-5503-456a-af24-461f383c7b89&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/dd9B 2t5bm14？谦虚的品牌=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;rel=0&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;embed_config=%7B%22disableAds%22%3Atrue%2C%22nonPersonalizedAd%22%3Atrue%2C%22restrictedDataProcessor%22%3Atrue%2C%22adsConfig%22%3A% 7B%22adTagParameters%22%3A%7B%22cmpGdpr%22%3A1%7D%7D%7D&quot;frameborder=&quot;0&quot;allowfullscreen>;&lt;/iframe>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/figure>; &lt;p>;Braverman 举行不再呼吁英国退出欧洲人权法院——朋友们表示她希望在保守党选举宣言中看到这一举动——但表示退出人权公约得到了前保守党领导人的支持。&lt;/p>; &lt;p>;“作为内政大臣特蕾莎·梅呼吁英国退出欧洲人权法院。迈克尔·霍华德 (Michael Howard) 领导下的保守党政策是退出难民大会——我只是在倡导改革。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;一位前保守党内阁部长告诉《卫报》，布雷弗曼正在做出“愤世嫉俗的说法”。 ”，以在本周末开始的保守党年度会议之前获得支持。&lt;/p>; &lt;p>;“内政大臣制造了一场争吵，以掩盖她在任期间的糟糕记录，因为她有一个停滞不前的卢旺达计划，一艘停滞不前的驳船这位前部长说道。&lt;/p>; &lt;p>;当布雷弗曼离开智囊团会场时，她忽略了记者提出的问题，即她的演讲是否旨在提高她成为保守党领袖的机会.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 03:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donatella Versace praised for calling out Italian government’s LGBTQ+ stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/donatella-versace-praised-for-calling-out-italian-governments-lgbtq-stance]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T18:48:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/ce39168111ab90fcbaaba80c66dfa3af16021125/0_23_4389_2632 /master/4389.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=7b405943e4f3d7d629945690a9cb524b&quot; alt=&quot;&quot;>;Donatella Versace 周日抵达意大利米兰参加 CNMI 可持续时尚奖时为摄影师摆姿势。&lt;/ div>;&lt;p>;意大利的同性恋权利组织赞扬多纳泰拉·范思哲 (Donatella Versace) 在获得时尚奖时以衷心的个人演讲反对政府的反同性恋政策。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的政府正在努力采取行动剥夺了人们按照自己的意愿生活的权利，”范思哲在周日晚上的一次演讲中说道，特别引用了一项允许&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/aug/21/ orphaned-by-decree-italy-same-sex-parents-react-losing-rights&quot;>;只有同性伴侣中的亲生父母才能被正式承认为父母。 &lt;/a>;“他们正在限制我们的自由，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“在跨性别者仍然遭受可怕暴力的时代，在同性儿童遭受暴力侵害的时代，我们都必须为自由而战。夫妻不被视为自己的孩子，在这个时代，少数群体的声音受到新法律的攻击。”范思哲 (Versace) 说道。自 1997 年弟弟詹尼·范思哲 (Gianni Versace) 被谋杀以来，她一直担任该时装公司的创意总监。&lt;/p>; &lt;p >;演讲在斯卡拉歌剧院获得了时尚人群的起立鼓掌，范思哲在那里获得了人道主义奖。&lt;/p>; &lt;p>;同性恋权利活动人士赞扬她明确挑战政府的行为，但呼吁整个时尚界这样做更多。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/aug/21/orphaned-by-decree- italy-same-sex-parents-react-losing-rights&quot;>;“法令规定成为孤儿”：意大利同性父母对失去权利的反应&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“Donatella Versace 是意大利第一个在面对政府的恐同政治时如此明确和明确的人，”长期同性恋权利活动家佛朗哥·格里尼尼 (Franco Grillini) 说道。 “她是时尚界最重要的人物之一，我邀请其他人以她为榜样。”&lt;/p>; &lt;p>;除了阻止承认同性伴侣的孩子之外，总理的右翼政府，乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 正在推动立法，禁止在国外寻求代孕妈妈，否则将被处以监禁和严厉处罚。 2004 年的一项法律已禁止意大利境内代孕。&lt;/p>; &lt;p>;意大利同性恋党领袖也赞扬了范思哲的支持，并呼吁她支持他们在意大利选票上就同性婚姻进行公投的活动。他们希望在一月份开始收集签名，因为他们意识到“议会多数派不想给我们权利”。意大利于 2016 年批准了同性民事结合，是最后一个这样做的西方主要国家。&lt;/p>; &lt;p>;“多纳泰拉·范思哲 (Donatella Versace) 的宣言很重要 (...) 她明确表示本届政府正在如何削弱同性公民的自由和权利LGBTQ 群体”，同性恋党和平等婚姻公投发言人 Fabrizio Marrazzo 说道。 “我们请她支持我们，特别是让女同性恋、男同性恋和跨性别者的婚姻与其他人一样的运动。”&lt;/p>; &lt;p>;范思哲在民主党亚历山德罗·赞 (Alessandro Zan) 的陪同下领奖。立法者起草了扩大对 LGBTQ+ 群体的反歧视保护的立法。甚至在 Meloni 政府上任之前，这项立法就陷入了停滞。&lt;/p>; &lt;p>;在一个感人的时刻，Versace 还回忆起她哥哥 Gianni 向她出柜的那一天。&lt;/p>; &lt;p>;“当时我 11 岁当我哥哥詹尼告诉我他是同性恋时。对我来说，这没有改变任何事情。我爱他，我不在乎他爱谁，”她告诉人群。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 02:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada parliament speaker resigns after calling Ukrainian Nazi veteran a ‘hero’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/sep/26/anthony-rota-canada-resigns-nazi-parliament]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-26T18:04:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/8c8d81b61d0fdbb012aa8985e83c0632d28a7952/0_0_5000_3001 /master/5000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a82896eb31039d697f74091f22eef281&quot; alt=&quot;&quot;>;周一，安东尼·罗塔在加拿大安大略省渥太华国会山。&lt;/div>;&lt;p>;议长加拿大议会已辞职 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/canadas-house-speaker-apologises-after-praise-ukrainian-veteran-who-fought-for-nazis ”邀请一名乌克兰纳粹退伍军人&lt;/a>;参加议会特别会议，然后在两次起立鼓掌中称这名男子为“英雄”。&lt;/p>; &lt;p>;安东尼·罗塔周二辞去议长职务。在越来越多的跨党派要求他辞职的呼声中，他在渥太华会见了政党领导人。&lt;/p>; &lt;p>;他对立法者说：“这座房子高于我们任何人。”当天早些时候，加拿大议会外交部长梅兰妮·乔利称这种情况“非常不可接受”并且“令人尴尬”。政府众议院领导人表示，罗塔应该做“光荣的事情”并下台。保守党领袖皮埃尔·波利耶夫也批评贾斯汀·特鲁多的惨败，称在政府“大规模的外交和情报机构审查并阻止向纳粹致敬”后，总理“给加拿大带来了耻辱”。&lt;/p>; &lt;p>;丑闻开始周五，加拿大议会议员欢迎乌克兰总统泽伦斯基。泽连斯基发表演讲后，罗塔特别提到了 98 岁的雅罗斯拉夫洪卡（Yaroslav Hunka），他邀请他坐在画廊里，称他为“加拿大英雄”。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/25/canadas-house-speaker-apologises-after-praise-ukrainian-veteran-who-fought-for -nazis&quot;>;加拿大众议院议长在赞扬乌克兰纳粹部队老兵后道歉&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;洪卡在旁听席上敬礼时，泽连斯基举起拳头表示感谢。&lt;/p>; &lt;p>;但周末有消息称，洪卡曾是武装党卫队“加利西亚”师或党卫军第 14 武装师（一支受纳粹指挥的志愿部队）的成员。&lt;/p>; &lt;p>;西蒙·维森塔尔大屠杀研究中心表示，该部门“&lt;a href=&quot;https://www.fswc.ca/news/fswc-appalled-by-stand-ovation-in-parliament-for-ukrainian-veteran-who-服役于纳粹军事单位&quot;>;对大规模屠杀无辜平民负有责任&lt;/a>;，其残忍程度和恶意程度令人难以想象。”&lt;/p>; &lt;p>;其他著名的犹太团体很快也加入了进来对洪卡的邀请和事件的谴责很快成为加拿大政府的一个重大政治尴尬。&lt;/p>; &lt;p>;罗塔后来表示，他“随后了解到更多信息，这让我对自己邀请这位退伍军人的决定感到后悔” ，住在罗塔选区。 “我特别想向加拿大和世界各地的犹太社区致以最深切的歉意。我对自己的行为承担全部责任。”&lt;/p>; &lt;p>;总理办公室表示，没有事先通知洪卡将出席周五的议会会议，因为他是议长的嘉宾，而且与会者名单并未公开。 &lt;/p>; &lt;p>;在加拿大，与其他拥有威斯敏斯特式议会的国家一样，下议院议长是一个无党派的角色。议长由所有立法者选举产生，负责监督议会的职能。&lt;/p>; &lt;p>;周一，加拿大总理贾斯汀·特鲁多称这一时刻“令&lt;a href=&quot;x-gu:// 议会深感尴尬”。 list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/world/canada&quot;>;加拿大&lt;/a>;并延伸至所有加拿大人”。但在政府众议院领导人卡琳娜·古尔德要求将罗塔从议会正式记录（包括当天的所有录音）中“删除”后，他的政党也受到了进一步的审查。&lt;/p>; &lt;p>; /www.thestar.com/opinion/editorials/the-house-of-commons-careless-recognition-of-war-veteran/article_378d948f-de73-5355-8e92-2f3762a3a5bf.html&quot;>;对罗塔的谴责越来越多&lt;/a>; ，社交媒体用户猜测他即将辞职。政治评论员 &lt;a href=&quot;https://twitter.com/David_Moscrop/status/1706350008260276544&quot;>;David Moscrop 发布了一张 Rota 和一棵生菜的照片&lt;/a>;，向 &lt;a href=&quot;https: //www.theguardian.com/media/2022/oct/21/inside-story-daily-star-lettuce-triumph-liz-truss&quot;>;英国前首相利兹·特拉斯最后的、陷入困境的日子&lt;/a>;。&lt; /p>; &lt;p>;对洪卡的关注也引起了波兰的兴趣，该国教育部长表示，他已“采取措施”引渡洪卡。 “In view of the scandalous events in the Canadian Parliament, which involved honouring, in the presence of President Zelenskiy, a member of the criminal Nazi SS Galizien formation, I have taken steps towards the possible extradition of this man to Poland,” Przemysław Czarnek said in a social media post Tuesday.&lt;/p>; &lt;p>;Friends of Simon Wiesenthal Center, a holocaust memorial group, said in a statement the event also “handed a propaganda victory to Russia, distracting from what was a momentously significant display of unity between Canada and Ukraine”.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 02:22:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>