<rss version="2.0"><channel><title>守护者</title><description>卫报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://theguardian.com <item><title><![CDATA[Maine gunman’s family reached out to sheriff five months before shootings]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/30/maine-gunmans-family-reached-out-to-sheriff-five-months-before-shootings]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-31T02:18:16Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/b0bc5c764be39d44e2592094c019c7a21cc0bed1/0_0_3000_2000 /master/3000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=0dd1a52b1a3250d898cf2165666628ab&quot; alt=&quot;&quot;>;缅因州刘易斯顿的Schemengees Bar and Grille 餐厅附近的十字架和标志形成了纪念碑。&lt;/div>;&lt;p>;当局周一表示，缅因州历史上最致命的大规模枪击事件发生前五个月，枪手的家人向当地治安官发出警报，称他们开始担心他在拥有枪支的同时精神健康状况恶化。&lt;/p>; &lt;p>;发出警报后，警长乔尔·梅里 (Joel Merry) 表示，萨加多霍克县治安官办公室联系了罗伯特·卡德 (Robert Card) 陆军预备役部队的官员，后者向警员们保证，他们将与卡德交谈并确保他得到医疗护理。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span >;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/28/maine-shootings-residents-relieved-suspect-dead&quot;>;“我们将一起治愈” ”：枪手被发现死亡后，缅因州居民松了口气&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;卡德家人对卡德心理健康状况的担忧可以追溯到今年年初，之后于 5 月份联系了治安官办公室，这是有史以来最早的一次。上周三，警方与这名 40 岁的枪械教练进行了一系列互动，随后这名教练走进了刘易斯顿保龄球馆和一家酒吧，造成 18 人死亡、13 人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;经过激烈的两...官员们称，卡德去年夏天在纽约的一处军队训练设施中开始表现不稳定，随后接受了心理健康评估。 。上周袭击事件发生后不久，一份发给警方的公告称，卡德在“听到声音并威胁要开枪射击”一个军事基地后，已被送往精神卫生机构两周。&lt;/p>; &lt;p>;治安官于 2019 年发布的文件周一给出了迄今为止最详细的警告信号时间表，并在枪手被杀前几个月未能阻止他。&lt;/p>; &lt;p>;9 月 15 日，应卡德的要求，一名副警长被派往卡德的家中进行健康检查。但第二天回访时却找不到他。随后，治安部门向全州范围发出警报，寻求卡德的下落，并警告说，他携带武器，非常危险，警官们应该格外小心。&lt;/p>; &lt;p>;此时，卡德的后备部队已经壮大。治安官办公室被告知，他非常担心警方决定没收他的军用枪支。陆军发言人鲁思·卡斯特罗中校证实了这一说法，并补充说卡德也被宣布为“不可部署”，并多次尝试联系他。&lt;/p>; &lt;p>;根据治安官的声明，一名部队指挥官向他的部门保证军队正在努力为卡德治疗，他认为最好让他有自己的时间。&lt;/p>; &lt;p>;拜访过卡德家的副手接下来联系了卡德的兄弟。兄弟表示，他将努力确保卡德能够获得的所有枪支的安全。&lt;/p>; &lt;p>;枪击事件发生后，当局在搜寻卡德时起获了大量武器，并相信他是合法购买的，其中包括发现的一把鲁格 SFAR 步枪官员周一表示，在他的车里。史密斯＆amp; Wesson M&amp;amp;P15 步枪和 Smith &amp;amp;他的身上还带着 Wesson M&amp;P .40 口径手枪。&lt;/p>; &lt;p>;当局尚未表示他们是否相信卡德提前策划了 10 月 25 日的暴行。据奥本的一家枪械店老板称，近三个月前，他试图购买一种用于消音枪声的装置，但失败了。&lt;/p>; &lt;p>;Coastal Defense Firearms 的老板里克·拉切贝尔 (Rick LaChapelle) 表示，卡德购买了一个消音器，还购买了一个消音器。他在网上拨打了一个消音器的电话，并安排在他的商店取货。&lt;/p>; &lt;p>;卡德已经向联邦政府提交了购买该消音器的信息，并且联邦政府当局已经批准了此次销售，他说。&lt; /p>; &lt;p>;8 月 5 日，当卡德在拉夏贝尔的枪店填写表格领取消音器时，他对以下问题回答“是”：“您是否曾被判定为精神缺陷者，或者您是否曾被定罪？” ”&lt;/p>; &lt;p>;“一旦他回答‘是’，我们就自动知道这是取消资格的，他今天不会得到消音器，”拉切贝尔说。&lt;/p>; &lt;p>;联邦法律对消音器的监管比大多数枪支更为严格。联邦法律要求买家向酒精、烟草、枪械和爆炸物管理局提出申请并获得批准。枪支暴力预防组织布雷迪 (Brady) 的联邦政策主管马克·柯林斯 (Mark Collins) 表示，典型的等待时间为六到八个月。&lt;/p>; &lt;p>;该局批准申请后，消音器将被发送给有执照的枪支经销商，买方需要填写购买任何枪支所需的另一份表格。然后，经销商必须进行背景调查。&lt;/p>; &lt;p>;该表格提出的问题与购买枪支所需的文书工作类似。就卡德的情况而言，他可能会在 7 月份被送往精神卫生机构之前几个月完成原始联邦文书工作。&lt;/p>; &lt;p>;拉切贝尔表示，他不知道卡德何时进行了网上购买。&lt;/p>; &lt;p>;他说卡德在被告知被拒绝后表现得很有礼貌，提到了一些有关军队的事情，并表示在咨询了律师后他会“立即回来”。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员正面临越来越多的公众监督，并且仍在寻找周一，缅因州州长、民主党人珍妮特·米尔斯 (Janet Mills) 召开新闻发布会，介绍对枪击事件反应的最新情况。当米尔斯拒绝提供有关迄今为止调查结果的信息时，会议很快就引起了争议。&lt;/p>; &lt;p>;米尔斯表示，州立法者将重新审视缅因州枪支管制法。在最近的立法会议上，更严格法律的提案陷入停滞或失败。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news /2023/oct/30/maine-mass-shooting-lewiston-victim-vigil&quot;>;缅因州居民为该州最严重的大规模枪击事件的受害者守夜&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;“我今天不会站在这里告诉你我正在提议 X、Y 和 Z，”她说。 “我来这里是为了倾听、与他人合作并尽快让人们参与进来。”&lt;/p>; &lt;p>;卡德的尸体于周五晚些时候在里斯本瀑布的一个回收中心的一辆拖车中被发现，但它是不清楚他何时死亡。&lt;/p>; &lt;p>;刘易斯顿的居民周一早上返回工作岗位，第二天早上他们聚集在一起哀悼枪击事件中的遇难者。超过 1,000 人前往刘易斯顿的圣彼得和保罗大教堂举行守夜活动。&lt;/p>; &lt;p>;缅因州历史上最严重的枪击事件震惊了这个拥有 130 万人口的州，该州暴力犯罪相对较少，全州仅发生 29 起杀戮事件。 2022 年。&lt;/p>; &lt;p>;根据美联社和《今日美国》与东北大学合作维护的数据库，刘易斯顿枪击事件是今年美国发生的第 36 起大规模杀戮事件。该数据库包含自 2006 年以来所有武器造成的每一次大规模杀戮，其中 24 小时内杀死了 4 人或更多人（不包括罪犯）。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 11:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘This is all nonsense!’: Robert De Niro testifies against workplace abuse claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/30/robert-de-niro-former-assistant-lawsuit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-31T01:38:53Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/fd6fd8ce2c021f76fddad7848b1e636b183d51e2/0_169_5974_3586 /master/5974.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b0ba6c1901e3450a9ac270d5a629b0f8&quot; alt=&quot;&quot;>;罗伯特·德尼罗抵达 OKX 翠贝卡电影节开幕之夜放映“吻住未来”剧院。&lt;/div>;&lt;p>;罗伯特·德尼罗周一在纽约市的一次审判中作证，该审判是由一名前私人助理指控演员是虐待老板的诉讼引起的。德尼罗有时显得很不高兴，但在剖析自己与她的互动时，他克制住自己没有爆发，最后脱口而出：“这都是胡说八道！”他在《猎鹿人》和《愤怒的公牛》等大片中的表演是格雷厄姆·蔡斯·罗宾逊雇佣诉讼审判中的第一位证人。罗宾逊于 2008 年至 2019 年间为德尼罗工作，在辞去德尼罗制作和财务副总裁职务之前，她每年的薪水为 30 万美元。&lt;/p>; &lt;p>;这位女士多年来一直负责装饰德尼罗的圣诞树等各种事务。当他从楼梯上摔下来时将他送往医院，已起诉他，要求赔偿 1200 万美元，以补偿严重的精神痛苦和名誉损害。罗宾逊表示，当她在 2019 年与女友多次发生冲突后辞职时，他拒绝向她提供寻找另一份工作的推荐信。&lt;/p>; &lt;p>;80 岁的德尼罗整个下午大部分时间都在作证，同意他将罗宾逊列入名单。曾一度作为他的紧急联系人，并依靠她帮助为孩子们制作贺卡。&lt;/p>; &lt;p>;但是，当罗宾逊的一名律师问​​他是否认为她是一位尽职尽责的员工时，他嗤之以鼻。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;“在我现在经历的一切之后，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;德尼罗在作证期间两次提高了声音，几乎变成了喊叫。有一次，他为女友与罗宾逊的互动进行了辩护，他说：“我们一起做决定。” 2017年早上送他去医院。&lt;/p>; &lt;p>;“有一次我从楼梯上摔下来，背部骨折了！”德尼罗愤怒地厉声说道。他补充说，即使在这种情况下，他也会推迟给罗宾逊打电话，在事故发生后凌晨 1 点或 2 点才到床上，但后来又在凌晨 4 点或 5 点召唤她。&lt;/p>; &lt;p>;刘易斯·J·利曼法官一再如此强调。向德尼罗解释了作证规则，以及他能说的话是有限的。&lt;/p>; &lt;p>;“我可以问一个问题吗？”德尼罗在与罗宾逊的律师的一次交流中问道。该请求被拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;他坚称，即使在罗宾逊购买了曼哈顿五居室联排别墅并让罗宾逊监督一些准备工作以便他可以与女友蒂芙尼·陈搬到那里之后，他仍然对罗宾逊很好。&lt; /p>; &lt;p>;“我并不是要求她出去刮地板、拖地板，”他说。 “所以这都是无稽之谈！”&lt;/p>; &lt;p>;向陪审员展示的德尼罗和陈之间的通信表明，陈越来越怀疑罗宾逊的动机，她说她认为罗宾逊的行为就像她是德尼罗的妻子一样，并相信她与德尼罗有“想象中的亲密关系”。&lt;/p>; &lt;p>;“她觉得那里有什么东西，她可能是对的，”德尼罗为女友的怀疑辩护说。&lt;/p>; &lt;p>;在德尼罗作证前的开庭陈词中，律师安德鲁·麦克迪表示，罗宾逊一直无法找到工作，并且自从与德尼罗一起离开工作岗位后一直不敢离开家。&lt;/p>; &lt;p>;他说德尼罗有时会大喊大叫”沟通得很好。&lt;/p>; &lt;p>;他说他的客​​户对德尼罗从未有过浪漫的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“没有，”他说。 “他们两个之间从来没有任何浪漫的事情。”&lt;/p>; &lt;p>;德尼罗的律师理查德·舍恩斯坦表示，罗宾逊受到德尼罗的很好“但始终认为她应该得到更多”。&lt;/p>; &lt; p>;他形容德尼罗“善良、通情达理、慷慨”，并告诉陪审员，当他们听到德尼罗公司 Canal Productions（该公司已对罗宾逊提出反诉）雇用的其他人的证词时，他们就会意识到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;Schoenstein将罗宾逊描述为“居高临下、贬低、控制、辱骂”，并说：“她总是扮演受害者。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 10:52:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rescuers free humpback whale ‘hog-tied’ to 300lb crab pot in Alaska]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/30/rescuers-free-humpback-whale-hog-tied-crab-pot-alaska]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T23:16:09Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/7c4e23aa5ae3d76c513eac7b44bd36941eb2dc4a/0_166_3033_1820 /master/3033.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=b1fc78661939cb2912854f32c07ab7c2&quot; alt=&quot;&quot;>;一头座头鲸。&lt;/div>;&lt;p>;一头年轻的座头鲸在阿拉斯加被救援人员释放。发现了一条被绑在一个 300 磅重的蟹笼上的鲸鱼。&lt;/p>; &lt;p>;救援行动于 10 月 11 日进行，此前一天，两名当地居民在靠近城市古斯塔夫斯的沿海水域发现了这条被困的鲸鱼。前往阿拉斯加最南端的冰川湾国家公园。研究人员&lt;a href=&quot;https://www.nps.gov/articles/000/whale-disentanglement-october-2023.htm?fbclid=IwAR0W8yBC-BwRBg9t90E9hOYO7tifCs9hDyGPz8qIkuB4VPJDwkxRHLfyrRM&quot;>;估计&lt;/a>;鲸鱼大约有三到四头岁。&lt;/p>; &lt;p>;居民联系了冰川湾国家公园的游客信息中心，报告说古斯塔夫码头附近的一头鲸鱼“拖着两个浮标，发出不寻常的声音，并且无法自由移动”，国家公园服务&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/video-whale-rescued-being-hog-tied-300-pound-crab-pot-alaska/&quot;>;说道。&lt;/a>;&lt;/ p>; &lt;p>;在&lt;a href=&quot;https://www.fisheries.noaa.gov/feature-story/successful-effort-rescue-entangled-humpback-whale-alaska&quot;>;新闻稿&lt;/a>;中发布参与救援的国家海洋和大气管理局的 NPS 鲸鱼生物学家珍妮特·尼尔森 (Janet Neilson) 表示，公园工作人员从岸边找到了这头鲸鱼，并确认它拖着两个浮标。&lt;/p>; &lt;p>;“他们是“我们能够立即浮出水面，确认纠缠情况，并拍摄动物和装备的照片，这有助于描绘出更全面的画面。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;包括 NPS 巡逻队和专家在内的救援队成员参与大型鲸鱼纠缠响应网络的人员很快就确定鲸鱼的纠缠“危及生命”，诺亚 &lt;a href=&quot;https://www.fisheries.noaa.gov/feature-story/successful-effort-rescue -entangled-humpback-whale-alaska&quot;>;在新闻稿中说道&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;船员们观察到鲸鱼正在沿着顺时针方向紧密地游动，“似乎间歇性地锚定在海底”根据 NPS 的说法，由一个 300 磅的蟹笼和 450 英尺的重型绳索组成。位于古斯塔夫东南部的普莱森特岛附近的波特。然而，NPS 表示，在周六到周日早上之间，这个罐子失踪了，这意味着当居民报告这一发现时，这头鲸鱼已经被纠缠了至少三天。&lt;/p>; &lt;p>;救援队成员已部署到现场第二天，使用无人机镜头收集了鲸鱼纠缠的航拍照片和视频。&lt;/p>; &lt;figure data-atom-id=&quot;c71e6175-60ef-4c15-b73c-50bc3c93717d&quot; data-atom-type=&quot;media&quot; >; &lt;div>; &lt;div style=&quot;font-size:0&quot;>; __YOUTUBE_MEDIA_PLACEHOLDER_c71e6175-60ef-4c15-b73c-50bc3c93717d__ &lt;iframe id=&quot;gu-video-youtube-c71e6175-60ef-4c15-b73c-50bc3c93717d&quot; src=&quot;https ://www.youtube-nocookie.com/embed/f9HODsHGm3M?modestbranding=1&amp;amp;showinfo=0&amp;amp;rel=0&amp;amp;enablejsapi=1&amp;amp;embed_config=%7B%22disableAds%22%3Atrue%2C%22nonPersonalizedAd%22%3Atrue% 2C%22restrictedDataProcessor%22%3Atrue%2C%22adsConfig%22%3A%7B%22adTagParameters%22%3A%7B%22cmpGdpr%22%3A1%7D%7D%7D&quot;frameborder=&quot;0&quot;allowfullscreen>;&lt;/iframe>; &lt; /div>; &lt;/div>; &lt;/figure>; &lt;p>;“这是一次复杂的纠缠，有一条线穿过鲸鱼的嘴，并缠绕在动物的尾股上，”阿拉斯加鲸鱼基金会高级大型鲸鱼纠缠响应人员 Fred Sharpe， &lt;a href=&quot;https://www.fisheries.noaa.gov/feature-story/successful-effort-rescue-entangled-humpback-whale-alaska&quot;>;告诉&lt;/a>;美国国家海洋和大气管理局。他补充说：“无人机图像极大地帮助了我们了解纠缠情况以及如何确定切割尝试的优先顺序。”&lt;/p>; &lt;p>;NPS 表示，这头鲸鱼潜水了 7 到 9 分钟，并且只在水面停留了 7 到 9 分钟。大约 30 秒。&lt;/p>; &lt;p>;“鲸鱼的嘴里有一圈线，导致它的尾巴上有一大团沉重的缠结线。实际上，鲸鱼被绑住了，每次浮上来时，它的身体都会急剧向一侧弯曲，按照可预测的顺时针方向游动。鲸鱼的背上还有一道明显的愈合疤痕，是被船只螺旋桨击中造成的。”&lt;/p>; &lt;p>;船员们最终能够使用专门设计的工具切入绳索，以使救援人员保持在最佳状态。与鲸鱼保持安全距离。 Noaa 说，其中一种工具包括 25 英尺碳纤维杆末端的一把刀和抓钩，抓钩内部装有锋利的刀片，可以在抓握时进行切割。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们能够切断穿过鲸鱼嘴并缠绕在其尾巴上的绳子时，转折点就出现了。” &lt;a href=&quot;https://www.fisheries.noaa.gov/feature-story/successful-effort-参与救援工作的冰川湾国家公园的鲸鱼生物学家 Chris Gabriele 说道。&lt;/p>; &lt;p>;工作人员花了几个小时切断绳索。解救鲸鱼。&lt;/p>; &lt;p>;鲸鱼纠缠响应小组的官员计划在未来几周内寻找这头鲸鱼，以记录它是否仍在该地区的状况。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 07:52:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian churchgoers denounce ‘liturgical horror’ of altar girl serving communion]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/30/italian-churchgoers-denounce-liturgical-horror-of-altar-girl-serving-communion]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T14:35:34Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/8a12ac418fb0f713dee0801278c575f18837057c/0_185_5250_3151 /master/5250.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=d2d6f7c730251e742a5568cf929f3bb6&quot; alt=&quot;&quot;>;圣餐薄饼&lt;/div>;&lt;p>;一名教区牧师在意大利北部的一个小村庄引发丑闻后为自己辩护&lt;/p>; &lt;p>;神父 Eros Accorigi 表示，最近在奥萨内斯加的圣维托、莫德斯托和克雷森齐亚教堂举行的周日弥撒中，他没有“一位杰出的圣餐牧师”。贝加莫省的一个小镇，因此选择了一位祭坛女孩，他说她似乎是“众多罪人中最纯洁的心”来帮助他。&lt;/p>; &lt;p>;这一场景被拍摄下来并在 Gloria.tv 上分享，一个天主教视频共享新闻网站，引发了去教堂的人向贝加莫主教发送了一封愤怒的电子邮件，他们在邮件中谴责了“礼拜仪式的恐怖”。&lt;/p>; &lt;p>;“就好像我杀了人一样，”神父厄洛斯告诉当地报纸《La Nuova Bussola Quotidiana》。 “我不认为圣体圣事受到了诽谤，我真的没有……我没有做错任何事。”&lt;/p>; &lt;p>;根据天主教会法，圣餐只能由主教、神父主持或执事。在某些情况下，例如没有受祝圣者或宗教庆典吸引了相当多的人群，神父可以寻求“圣餐特别牧师”的帮助，该牧师可以是神学院学生或平信徒。&lt;/ p>; &lt;p>;拉丁裔天主教博客 Messa 上的一篇帖子敦促贝加莫主教进行干预：“这不仅仅是一场礼拜仪式上的恐怖事件，而是一种前所未有的严重行为，反映了人们根深蒂固、深刻而普遍的无知。”圣体圣事，已被简化为简单的“食物”，随意分发给在场的人。”&lt;/p>; &lt;p>;贝加莫教廷的礼仪办公室确实进行了干预，但只是警告厄洛斯神父不要再这样做。&lt; /p>; &lt;p>;然而，他确实得到了一些常去教堂的人的支持。 “抱歉，请问有什么问题吗？”用拉丁语写了一篇关于梅萨的文章。 “如果这个孩子第一次领圣体，我认为这是非常合理的，那么她应该能够在特殊情况下分发[圣体圣事]。”&lt;/p>; &lt;p>;去年，克罗托内当地天主教大主教管区在该国南部，在&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2022/jul/27/imprudent-priest-uses-inflatable”的照片疯传后，呼吁“礼仪礼仪和尊重” -mattress-as-altar-during-mass-in-sea&quot;>;牧师使用充气床垫在海上庆祝弥撒&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 07:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s support to Pacific surges as China focuses on ‘friendly’ states, aid map shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/australia-news/2023/oct/31/australias-support-to-pacific-surges-as-china-focuses-on-friendly-states-aid-map-shows]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T13:01:13Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/5a00a84a45a0d6102fa07b853a5e3921944f61bc/0_223_5150_3090 /master/5150.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=a8fa3da81b39e38594c14289ffe1d631&quot; alt=&quot;&quot;>;巴布亚新几内亚马努斯岛和阿德默勒尔蒂群岛外岛的香蕉船运送人员&lt;/div>;&lt;p>;洛伊研究所最新的太平洋援助地图显示，澳大利亚在 2021 年大幅增加了对太平洋地区的总体支持，而北京则将其发展融资目标瞄准了“对中国最友好的太平洋岛国”。&lt;/p>; &lt;p>;该地图，周二发布的报告还透露，在太平洋地区债务可持续性风险升高之际，澳大利亚已成为主要贷款来源国，并为基础设施支持激增做出了贡献。&lt;/p>; &lt;p>;“澳大利亚看起来将成为洛伊研究所研究员兼地图联合制作人赖利·杜克 (Riley Duke) 表示：“该地区主要的基础设施融资机构已额外承诺在新项目中追加 7.8 亿美元。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span >;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/25/biden-pacific-islands-aid-china&quot;>;拜登承诺向太平洋岛屿提供更多援助，以对抗中国日益增长的影响力&lt; /a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;该地图利用公开文件和其他来源的超过 7000 万个数据点来跟踪该地区的援助和发展资金流向。所追踪的 14 个太平洋岛国在 2021 年获得了创纪录的 48 亿美元官方发展融资 (ODF)。&lt;/p>; &lt;p>;洛伊研究所研究员兼太平洋援助地图项目主任亚历山大·达扬特 (Alexandre Dayant) 表示，该地图揭示了发展融资的“新时代”，支持各国引入新的融资工具。过去，太平洋地区的发展融资在很大程度上依赖于捐助者的赠款用于治理和人类发展。洛伊研究所表示，随着捐助者增加使用直接预算支持和贷款来提供 ODF，这种情况已经发生了变化。该研究所补充说，这种类型的资金转移可能会增加该地区的债务可持续性风险。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚是太平洋地区最大的发展伙伴，2008 年至 2021 年间支付了 170 亿美元，占该地区 ODF 的近 40% 。洛伊研究所表示，澳大利亚对太平洋地区的高水平 ODF 支持得到了亚洲开发银行、中国、新西兰和日本的“远远跟进”。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年，澳大利亚承诺向 ODF 提供 18.9 亿美元 –高于 2020 年的 9.68 亿美元和 2019 年的 13.4 亿美元。澳大利亚于 2021 年向巴布亚新几内亚提供了 4.66 亿美元的贷款，成为太平洋援助地图上有记录以来最大的一笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;增长了 77%杜克表示，澳大利亚在太平洋地区做出基础设施承诺之际，太平洋岛国政府需要“大量外部支持”来建设新的和维护现有的道路、港口和电信基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年，巴布亚新几内亚是最大的援助国接受国，获得了近一半的融资（44%），其次是斐济（15%）、所罗门群岛（7%）和瓦努阿图（5%）。尽管总体金额最高，但人均获得的援助最多的是图瓦卢和纽埃，巴布亚新几内亚人均排名垫底。&lt;/p>; &lt;p>;地图显示，2021 年中国的发展资金支出总额降至 2.41 亿美元，低于大流行前每年 285 美元的历史平均水平。洛伊研究所表示，北京的融资已“更具战略性地针对对中国最友好的太平洋岛国”。&lt;/p>; &lt;p>;该研究所还指出，中国 ODF 参与度的减少“并不意味着全面撤离该地区，而是降低风险、巩固政治关系和提高资本回报的战略转变”。&lt;/p>; &lt;p>;随着太平洋岛国面临巨大的基础设施融资缺口，随着澳大利亚和志同道合的合作伙伴提供资金支持，中国曾经的主导地位已经减弱。为该地区提供更多支持。 2008年至2021年间，中国是太平洋地区第三大捐助国，但仅2021年仅排名第七。&lt;/p>; &lt;p>;中国在太平洋地区发展融资中所占份额在2016年达到最高水平后大幅下降。在高峰时期，中国占该地区年度支持的14%，但到2021年，这一比例还不到5%。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot; https://www.theguardian.com/australia-news/2023/aug/28/australia-tells-big-development-banks-to-lift-their-game-in-the-pacific&quot;>;澳大利亚告诉大型开发银行在太平洋地区“提升竞争力”&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;中国的基础设施支出在过去五年中几乎减少了一半。与此同时，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/sep/05/pacific-games-2023-solomon-island-china-cost-controversy&quot;>;中国正在提供大量资金&lt;/a>; &lt;a href=&quot;https://www.sol2023.com.sb/&quot;>;2023 年太平洋运动会&lt;/a>;，该运动会将于 11 月由所罗门群岛主办。&lt;/p>; &lt;p>;引用萨摩亚 2021 年的比赛&lt; a href=&quot;https://www.reuters.com/world/asia-pacific/samoas-new-leader-confirms-scrapping-china-funded-port-2021-07-30/&quot;>;取消&lt;/a>;以来自中国的 1 亿美元基础设施贷款为例，达扬特表示，经济放缓期间对中国贷款的需求下降，使得国内支出对北京更具吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;在一个人口少且分散的地区，对于太平洋岛国依赖旅游业和劳动力流动，发展融资在从大流行影响中恢复并面临&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/jun/27/we-could -失去我们作为国家的地位，当他们的土地消失时，人们会发生什么“气候危机带来的生存威胁&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;今年，该地图首次包含气候发展融资数据以及跟踪性别平等融资的新功能。 Dayant 表示，用于实现气候适应和减缓以及性别平等项目目标的资金正在缓慢增加，但仍远未达到所需水平。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，澳大利亚现在要求所有 ODF 项目都实现性别平等目标300 万美元，可能使太平洋区域性别倡议融资增加三分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 07:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Friends stars release statement after death of Matthew Perry: ‘We were more than just castmates’]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/oct/31/matthew-matt-perry-death-friends-stars-cast-tribute-statement]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T22:57:53Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/f66edd359c492b521bed6b4306e18f3b642c33ce/0_776_2391_1434 /master/2391.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=dee3a53374488cdc25f7f49e8f4f2a2d&quot; alt=&quot;&quot;>;《老友记》演员就马修·佩里之死发表声明&lt;/div>;&lt;p>;詹妮弗·安妮斯顿，柯特妮·考克斯、丽莎·库卓、马特·勒布朗和大卫·休默&lt;strong>;&lt;/strong>;发表联合声明，向《老友记》的联合主演马修·佩里致敬，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/ global/2023/oct/29/matthew-perry-obituary&quot;>;于周六去世，享年 54 岁&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;五位演员“我们都因失去马修而彻底悲痛”他们在声明中说。 “我们不仅仅是演员。我们是一家人。有很多话要说，但现在我们要花点时间来哀悼并处理这一难以估量的损失。当我们有能力的时候，我们会说更多。现在，我们的思念和爱与马蒂的家人、他的朋友以及世界各地所有爱他的人同在。”&lt;/p>; &lt;p>;佩里，他因在《马蒂》中饰演讽刺而可爱的钱德勒·宾而闻名。周六晚上，执法部门消息人士告诉媒体，热门情景喜剧中的他被发现死在洛杉矶家中的热水浴缸中。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https ://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/oct/29/anol-troubled-life-matthew-perry-addicted-substance&quot;>;“14 岁开始酗酒”：马修·佩里的麻烦生活据洛杉矶县法医称，周日，佩里的死因在尸检后被推迟，等待毒理学报告。正在调查佩里之死的该市警察抢劫凶杀部门负责人斯科特·威廉姆斯 (Cap Scot Williams) 表示，不存在谋杀嫌疑。 a href=&quot;https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/oct/29/matthew-perry-death-friends-actor&quot;>;周日分享了一份联合声明&lt;/a>;，使用在节目的剧集标题上播放说：“这确实是我们心碎的地方。”&lt;/p>; &lt;p>;“这似乎仍然是不可能的。我们只能说，我们感到很幸运，因为他成为我们生活的一部分。” “他是一位才华横溢的天才。 “演员把角色塑造成自己的角色，这句话已经是陈词滥调了，但对于马修来说，没有比这句话更真实的了。”他们写道。&lt;/p>; &lt;p>;“从我们第一次听到他扮演钱德勒·宾这个角色的那天起， ，没有其他人适合我们。我们将永远珍惜他每时每刻所带来的欢乐、光明和令人眼花缭乱的智慧——不仅是在他的工作中，也包括在生活中。他总是房间里最有趣的人。更重要的是，他是最可爱的，有一颗奉献和无私的心。我们向他的家人和朋友致以我们所有的爱。”&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/tv-and -radio/gallery/2023/oct/29/matthew-perry-a-life-in-pictures&quot;>;马修·佩里：照片中的生活&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;佩里的家人说： “我们对失去挚爱的儿子和兄弟感到悲痛。马修作为一名演员和朋友，给世界带来了如此多的欢乐。&lt;/p>; &lt;p>;“你们对他来说意义重大，我们感谢倾注的爱。”&lt;/p>; &lt;p>;塞尔玛布莱尔、汉克·阿扎利亚、格温妮丝·帕特洛和加拿大总理贾斯汀·特鲁多 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/tv-and-radio/2023/oct/29/matthew-perry-death-friends-actor&quot; >;是在佩里去世后向他致敬的人之一&lt;/a>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 07:22:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk to attend Rishi Sunak’s AI safety summit in Bletchley Park]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/30/no-10-fends-off-claims-rishi-sunak-being-snubbed-over-ai-safety-summit]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T20:00:21Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/2682391b20d5d85f592b0d865fe1a5d035186e99/0_97_4893_2936 /master/4893.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=fea8e9c6d3e187d6785d53f714065276&quot; alt=&quot;&quot;>;Elon Musk。&lt;/div>;&lt;p>;Elon Musk 将于本周在 Bletchley Park 参加 Rishi Sunak 的人工智能安全峰会，政府消息人士证实，两人将于周四在这位亿万富翁的社交媒体网站 X 上进行现场对话。&lt;/p>; &lt;p>;这位科技亿万富翁将成为为期两天的峰会中最引人注目的与会者之一由总理主持，讨论先进人工智能的危险。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克的出席将提升这次峰会的知名度，而许多世界领导人已决定不参加此次峰会。&lt;/p>; &lt;p>; >;唐宁街坚称苏纳克并没有受到其他世界领导人的冷落，尽管预计很少有人出席。&lt;/p>; &lt;p>;No 10 表示政府对苏纳克今年早些时候宣布的峰会邀请的反应感到满意今年，试图让英国走在国际人工智能监管的最前沿。&lt;/p>; &lt;p>;但是，首相的国际同行中相对较少的人可能会加入其中，许多人会派遣更多的初级部长或官员。 &lt;/p>; &lt;p>;Among those who have chosen not to attend are Emmanuel Macron, the French president, and Joe Biden, the US president who is sending Kamala Harris, the vice-president, instead.&lt;/p>; &lt;p>; Justin Trudeau, the Canadian prime minister, is sending his science minister, François-Philippe Champagne, although may attend the second day virtually, sources have said. Olaf Scholz, the German chancellor, is &lt;a href=&quot;https://medium.com/@enlightosphere/german-chancellor-olaf-scholz-may-skip-uk-ai-summit-implications-and-agenda-07c5df3f286b&quot;>;widely expected&lt;/a>; not to attend either.&lt;/p>; &lt;p>;The most prominent politicians currently expected to be at the summit are Ursula von der Leyen, the president of the European Commission, and Giorgia Meloni, the Italian prime minister.&lt;/p>; &lt;p>;Speaking two days before the summit starts, a Downing Street spokesperson said: “We remain confident that we have brought together the right group of world experts in the AI space – leading businesses and indeed world leaders and representatives who will be able to take on this vital issue.&lt;/p>; &lt;p>;“This is the first AI safety summit of its kind. I think it is a significant achievement that for the first time, people from across the world and indeed from across the range of world leaders, and indeed AI experts, are coming together to look at these frontier risks.”&lt;/p>; &lt;p>;Sunak later tweeted: “In conversation with @elonmusk After the AI Safety Summit Thursday night on X.” Sources confirmed Musk would attend the summit in person and the two would hold their X conversation face-to-face.&lt;/p>; &lt;p>;Earlier this year Musk launched his own AI business called X.ai, but his company lags well behind more established AI developers such as Google&#39;s DeepMind and OpenAI.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/24/ai-firms-must-be-held-responsible-for-harm-they-cause-godfathers-of-technology-say&quot;>;AI firms must be held responsible for harm they cause, &#39;godfathers&#39; of technology say&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;Those in attendance at Bletchley Park on Wednesday will join two days of discussions about the existential risks that many in the industry believe AI poses to humanity.&lt;/p>; &lt;p>;Sunak announced the conference this summer after becoming concerned that advanced AI models were being developed without any oversight from global regulators. Some in the industry believe that if models become significantly more intelligent than people they may decide to eliminate humans entirely.&lt;/p>; &lt;p>;With just days to go until the start of the summit, however, &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/technology/2023/oct/27/no-10-rishi-sunaks-ai-safety-summit-world-leaders&quot;>;the attendance list is still being worked on&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;Sunak &lt;a href=&quot;https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/27/ursula-von-der-leyen-attend-rishi-sunak-ai-summit/&quot;>;confirmed last week&lt;/a>; his officials had invited China to attend the summit, saying: “It is right to try and engage with the world&#39;s leading AI powers.”&lt;/p>; &lt;p>;But with Beijing still not having confirmed who, if anyone, from the Chinese government will travel to the summit, UK officials have reportedly decided to upgrade the invitation and address it directly to Xi Jinping, the president.&lt;/p>; &lt;p>;Xi is not expected to attend, but British diplomats believe that inviting him personally will indicate how keen they are for China to send high-level officials.&lt;/p>; &lt;p>;Sunak&#39;s spokesperson said on Monday: “I&#39;m not going to get into the ins and outs of the invite list. I think we&#39;ve always sought to have the right level of representation, of course … It&#39;s important to invite China given they too are world leaders in AI.”&lt;/p>; &lt;p>;As officials prepared for the summit, ministers have launched a flurry of new initiatives on AI.&lt;/p>; &lt;p>;Suella Braverman, the home secretary, held a meeting with technology companies inckuding Tik Tok and Snapchat to discuss how to tackle AI-generated child sexual abuse images, which Braverman called “an online scourge”. The technology companies signed a pledge to tackle the issue.&lt;/p>; &lt;p>;Elsewhere, ministers pledged an extra £2m for researchers to develop AI tools for teachers as well as £16m to collect more health data for diagnostic AI.&lt;/p>; &lt;p>;Chris Philp, the policing minister, wrote to police leaders asking them to make greater use of facial recognition tools, while Steve Barclay, the health secretary, held a roundtable with NHS trusts to talk about AI in healthcare.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 06:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Colorado court hears arguments to keep ‘insurrectionist’ Trump off 2024 ballot]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/30/trump-14th-amendment-colorado-trial-jan-6]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T20:24:40Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/d503fb51e7c41650f117405590d48ba18305890d/0_173_3977_2386/master/3977.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=c095e38cbe65437222bc57e28bc26154&quot; alt=&quot;&quot;>;Trump in Palm Beach, Florida in April. Trump&#39;s lawyers say the provision has not been used in 150 years, and the plaintiffs are interpreting it incorrectly.&lt;/div>;&lt;p>;A multi-pronged &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/aug/20/trump-disqualified-constitution-section-3-14th-amendment&quot;>;effort to keep Donald Trump off the 2024 presidential ballot&lt;/a>; as an insurrectionist resumes in earnest, beginning with a court case in Colorado on Monday, the first of two states that will hear legal arguments this week.&lt;/p>; &lt;p>;Those seeking to have the former president ruled ineligible are relying on a civil war-era &lt;a href=&quot;https://constitution.congress.gov/browse/amendment-14/section-3/&quot;>;provision of the 14th amendment&lt;/a>; to the US constitution that states no person can hold public office if they “have engaged in insurrection or rebellion against the same, or given aid or comfort to the enemies thereof”.&lt;/p>; &lt;p>;They argue that Trump&#39;s incitement of the deadly 6 January &lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/us-news/us-capitol-breach&quot;>;attack on the US Capitol&lt;/a>;, in which his supporters attempted to block &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2021/jan/06/congress-certify-election-biden-republicans-object&quot;>;Congress certifying&lt;/a>; Joe Biden&#39;s 2020 election victory, perfectly encapsulates the clause that has yet to be seriously tested in a courtroom.&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;Related: &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/live/2023/oct/30/trump-jan-6-ballots-court-biden-ai-politics-latest-updates&quot;>;Courts to consider lawsuits attempting to bar Trump from ballots over insurrection – US politics live&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;In Denver on Monday, and &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/12/minnesota-lawsuit-trump-14-amendment&quot;>;in Minnesota&#39;s supreme court&lt;/a>; on Thursday, hearings are being held in cases that could ultimately end up in the &lt;a href=&quot;x-gu://list/mobile.guardianapis.com/international/lists/tag/law/us-supreme-court&quot;>;US supreme court&lt;/a>;, regardless of which side wins in the lower court. The rulings are likely to be swiftly appealed, dragging the cases out with next year&#39;s general election only 12 months away.&lt;/p>; &lt;p>;“We&#39;ve had hearings with presidential candidates debating their eligibility before – Barack Obama, Ted Cruz, John McCain,” said Derek Muller, a law professor at the University of Notre Dame, listing candidates challenged on whether they met the constitutional requirement of being a “natural-born citizen”.&lt;/p>; &lt;p>;But the arguments against Trump, he said, rely on an obscure clause of the constitution with an “incendiary” bar against insurrection. “Those legal questions are very heavy ones,” he said, noting that even if they are seen as long shots, they raise important issues and have a plausible legal path to success.&lt;/p>; &lt;p>;Among those who support the argument for Trump&#39;s removal from the ballot are the Virginia senator Tim Kaine, Hillary Clinton&#39;s 2016 running mate, who &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/sep/03/trump-tim-kaine-donald-trump-2024&quot;>;told ABC&lt;/a>; last month that the “language is specific” in the 14th amendment clause.&lt;/p>; &lt;p>;“In my view, the attack on the Capitol that day was designed for a particular purpose at a particular moment and that was to disrupt the peaceful transfer of power as is laid out in the constitution,” he said.&lt;/p>; &lt;p>;“So I think there is a powerful argument to be made.”&lt;/p>; &lt;p>;In court in Denver on Monday, Eric Olson, an attorney for a group of Colorado voters recounted Trump&#39;s violent rhetoric preceding the January 6 attack and his encouraging a crowd that came within “40 ft” of then vice-president Mike Pence when they stormed the Capitol. He said Trump “summoned and organized the mob”.&lt;/p>; &lt;p>;“We are here because Trump claims, after all that, that he has the right to be president again,” Olson said. “But our constitution, the shared charter of our nation, says he cannot do so.”&lt;/p>; &lt;p>;Trump&#39;s legal team and 2024 presidential campaign assailed the lawsuit as little more than an attempt by Democrats to derail his attempt to reclaim his old job. Trump is so far dominating the Republican presidential primary.&lt;/p>; &lt;p>;Before the trial on the lawsuit began, his lawyers filed a motion to have the judge recuse herself because she had donated in the past to a liberal group in the state. She said no. The campaign also noted the current lawsuit was filed by a liberal nonprofit in a state that voted for Democrat Joe Biden in 2020.&lt;/p>; &lt;p>;“They send money to these dark money groups, they go to a Democratic jurisdiction and a Democratic judge,” the Trump spokesman Jason Miller said.&lt;/p>; &lt;p>;The trial is unfolding in stages, starting with a description of the attack and Trump&#39;s words and actions, followed by arguments over whether the assault actually constituted an insurrection. Later in the week, lawyers are expected to call constitutional experts to delve into the meaning of the amendment&#39;s insurrection clause.&lt;/p>; &lt;p>;Trump&#39;s lawyers contend the former president never “engaged in insurrection” and was simply exercising his free speech rights to warn about &lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/donald-trump-michael-pence-electoral-college-elections-health-2d9bd47a8bd3561682ac46c6b3873a10&quot;>;election results&lt;/a>; he did not believe were legitimate.&lt;/p>; &lt;p>;Dozens of cases citing the amendment have been filed in recent months, but the ones in Colorado and Minnesota seem the most important, according to legal experts. They were filed by two liberal groups with significant resources, and in states with a clear, swift process for challenges to candidates&#39; ballot qualifications.&lt;/p>; &lt;p>;That means the Colorado and Minnesota cases are taking a more legally sound route to get courts to force election officials to disqualify Trump, in contrast to other lawsuits that seek a sweeping ruling from federal judges that Trump is no longer eligible for the presidency.&lt;/p>; &lt;p>;The Citizens for Responsibility and Ethics in Washington (Crew) watchdog group filed the Colorado lawsuit. “By instigating this unprecedented assault on the American constitutional order, Trump violated his oath and disqualified himself under the 14th Amendment from holding public office, including the office of the president,” its filing states.&lt;/p>; &lt;p>;Trump&#39;s lawyers say the provision has not been used in 150 years, and the plaintiffs are interpreting it incorrectly.&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>; &lt;p>;&lt;em>;Associated Press contributed reporting&lt;/em>;&lt;/p>;&lt;/li>; &lt;/ul>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 06:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sam Bankman-Fried grilled over messy hair as he takes stand in fraud trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/business/2023/oct/30/sbf-testifies-ftx-trial-crypto-day-3]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T20:03:55Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/77cb0fdbc187771811af95a38a746ce21ffe2d79/0_66_2319_1391 /master/2319.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=84177e045dab556a0b43e3ac5357cbc8&quot; alt=&quot;&quot;>;Sam Bankman-Fried 于 2023 年 3 月 30 日在纽约州纽约市联邦法院外。 &lt;/div>;&lt;p >;曾经的加密货币大亨&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/26/sam-bankman-fried-testify-Trial-ftx&quot;>;Sam Bankman-Fried&lt;/a >; 周一再次在他自己的轰动一时的加密审判中作证，他的辩护结束了直接询问，检方开始了尖锐的交叉询问。他周末似乎理了发，正好赶上检察官盘问他那著名的蓬乱头发是否是故意的、反风格的“科技天才”形象的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;周五, Bankman-Fried &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/27/sam-bankman-fried-testimony-ftx-cryptocurrency-trial&quot;>;出庭为自己辩护&lt; /a>;，承认他犯了“大错误”，但否认他欺骗了他失败的加密货币交易所 FTX 的任何客户。周一，他因有关 FTX 的许多公开声明和媒体采访以及他的公开和私人声明之间的一些明显对比而受到盘问。&lt;/p>; &lt;p>;在 Bankman-Fried 返回证人身边的瞬间在主张继续直接审查的情况下，他的律师 Mark Cohen 似乎试图表明这位企业家已尽最大努力让 FTX 变得更好、更安全，并再次将责任归咎于他的前女友兼 Alameda Research 首席执行官 &lt;a href =&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/13/caroline-ellison-testimony-sam-bankman-fried-tried-takeaways&quot;>;卡罗琳·埃里森&lt;/a>;，作为&lt;a href=&quot; https://www.theguardian.com/business/2023/oct/12/sam-bankman-fried-ftx-Trial-caroline-ellison-cross-examination&quot;>;他在盘问期间这样做了&lt;/a>;。正如周五所做的那样，科恩和班克曼-弗里德讨论了对冲，特别是他们认为埃里森没有采取能够使阿拉米达免受 2022 年春季加密货币急剧崩盘影响的头寸，这场崩盘危及了对冲基金。&lt;/p>; &lt;p >;Bankman-Fried 详细介绍了 FTX 遭受数十亿美元客户提款当天的细节，并在短暂考虑了币安的潜在收购后最终破产。在质询过程中，班克曼-弗里德的律师试图将交易所崩溃的责任归咎于币安，币安出售了其在 FTX 加密货币 FTT 中的头寸，实际上对 FTX 发出了不信任票，而班克曼-弗里德则将责任归咎于埃里森未能对冲风险。阿拉米达的财务状况。&lt;/p>; &lt;p>;作证是一个危险的举动，会让他受到联邦检察官的盘问。班克曼-弗里德的律师结束讯问后，美国助理检察官丹妮尔·沙逊（Danielle Sassoon）对班克曼-弗里德的形象和吸引投资者的情况进行了尖锐的盘问。埃里森作证说，他蓬头垢面的男孩天才外表是一种表演。&lt;/p>; &lt;p>;今天在法庭上，班克曼-弗里德穿着浅灰色西装和紫色领带，他标志性的疯狂鬃毛现在被修剪成更传统的风格。&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;p>;“班克曼-弗里德先生，您是否同意您知道如何讲一个好故事？”沙逊问道。&lt;/p>; &lt;p>;班克曼-弗里德转移了注意力，说：“我不知道，这取决于你使用什么衡量标准。”&lt;/p>; &lt;p>;沙逊盘问他的着装选择，询问他关于一位同事&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2022/05/14/business/sam-bankman-fried-ftx-crypto.html&quot;>;告诉《纽约时报》&lt;/a>;如果他说过剪掉头发会对他产生负面影响，因为“我认为让人们认为我看起来很疯狂很重要，”他说。埃里森同样作证说，班克曼-弗里德精心策划了他平淡无奇的形象。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为我不是那样说的，”班克曼-弗里德说。他此前曾作证称，自己没有剪头发是因为又忙又懒，并非战略决策。&lt;/p>; &lt;p>;当沙宣问他是否记得告诉另一位要求他穿西装的投资者时，班克曼-弗里德说“T 恤和短裤”是他品牌的一部分，班克曼-弗里德表示他不记得这句话。&lt;/p>; &lt;p>;除了关注班克曼-弗里德的展示和品牌之外，沙宣还重点关注前者CEO的智慧。班克曼-弗里德的辩护律师试图将他描绘成一个不知所措、超出自己能力范围的年轻人，在试图领导一家快速扩张的企业时“犯了错误”。&lt;/p>; &lt;p>;“你认为自己是一个聪明人家伙？检察官问道。&lt;/p>; &lt;p>;“在很多方面，但不是所有方面，”Bankman-Fried 回答道。&lt;/p>; &lt;p>;“作为 FTX 的首席执行官，您对自己评价很高吗？”她问道。&lt;/p>; &lt;p>;“我做到了，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在另一条询问中，沙逊还询问 Bankman-Fried 是否同时拥有 FTX 和 Alameda，针对他的断言：对冲阿拉米达的头寸是埃里森的决定和责任；他表示自己在两家公司都持有大量股份。&lt;/p>; &lt;p>;沙逊还询问 Bankman-Fried 采取了哪些措施来向潜在客户保证 FTX 是透明和安全的，并询问他计划于 2022 年 12 月在国会作证是否支持监管“只是为了公关”，班克曼-弗里德否认了这一点。他还没来得及作证就被捕了。&lt;/p>; &lt;p>;“你私下里说过‘操监管机构’之类的话吗？”沙逊问道。&lt;/p>; &lt;p>;“我说过一次，”班克曼-弗里德承认。&lt;/p>; &lt;p>;班克曼-弗里德的辩护律师通过他们的提问，把他描绘成一个不知所措的“&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/07/sam-bankman-fried-crypto-fraud-Trial-math-nerd&quot;>;数学书呆子&lt;/a>;”从未想过会成为富有或出名，当然从来没有打算掠夺数十亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;“我犯了一些小错误和一些大错误，”他周五说道。当被问及 FTX 是否有风险管理部门时，他回答说：“我们当然应该有，但我们没有。”&lt;/p>; &lt;p>;Bankman-Fried 预计将于上周四开始作证。然而，刘易斯·卡普兰法官在班克曼-弗里德被控七项电汇欺诈和共谋洗钱罪名准备在陪审团面前作证之前召开了证据听证会。卡普兰让陪审团回家，同时考虑班克曼-弗里德作证期间哪些话题可以接受。这位前首席执行官已不认罪。&lt;/p>; &lt;p>;Bankman-Fried 创立了加密货币交易所 FTX，该交易所因 2022 年底加密行业崩溃而破产。他于 2022 年 12 月在巴哈马被捕并被引渡到美国。如果罪名成立，他将面临数十年的监禁。周四，他在证人席上表示，他相信 FTX 的服务条款允许与加密货币交易所密切相关的对冲基金 Alameda Research 获取 FTX 客户资金。&lt;/p>; &lt;p>;联邦律师指控 Bankman-Fried “为了自己的目的，从 FTX 挪用和挪用了“数十亿美元”到阿拉米达 - 1 亿美元的政治捐款、名人代言以及价值 4000 万美元的巴哈马顶层公寓，他与埃里森和其他 FTX 高管住在那里。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href =&quot;https://www.theguardian.com/business/2023/oct/13/caroline-ellison-testimony-sam-bankman-fried-tried-takeaways&quot;>;埃里森&lt;/a>;在审判早些时候作了对他不利的证词，说她作为阿拉米达首席执行官犯下了罪行，而且总是在他的指挥下。 Gary Wang, a co-founder of FTX, testified that Bankman-Fried knew of the illegal movement of money that led to FTX&#39;s $8bn shortfall when customers attempted to withdraw their crypto.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 05:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuela primary results suspended in latest blow directed at opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/world/2023/oct/30/venezuela-primary-election-results-suspended-machado-maduro]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T19:57:37Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/126c88c28c92fb1433f1f713cc22050c71c05fc7/0_32_5000_3002 /master/5000.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=d480898a572f49507bd9c34f3ef81958&quot; alt=&quot;&quot;>;玛丽亚·科里娜·马查多上周收到一份文件，宣布她是委内瑞拉加拉加斯内部反对派选举的获胜者.&lt;/div>;&lt;p>;上周日，玛丽亚·科里纳·马查多以压倒性优势当选总统，在预计于 2024 年举行的总统竞选中与尼古拉斯·马杜罗总统较量后，委内瑞拉最高法院暂停了政治反对派初选结果。&lt;/p>; &lt;p>;法院——由马杜罗的盟友组成——还批准了马查多和另外两人的竞选公职禁令。&lt;/p>; &lt;p>;周一的裁决是对马查多资格产生怀疑的最新努力，可能会激起人们的愤怒。美国的反应是，本月早些时候解除了对委内瑞拉的制裁，以换取政府承诺在欧洲观察员监督下举行公平的选举。&lt;/p>; &lt;p>;这是在委内瑞拉总检察长&lt;a href=&quot;https:/ /www.reuters.com/world/americas/venezuelas-machado-wins-presidential-primary-near-final-count-shows-2023-10-25/&quot;>;上周宣布初选，在没有政府参与的情况下独立进行，因金融犯罪和阴谋而受到调查。&lt;/p>; &lt;p>;马查多赢得了超过 90% 的选票 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/ world/2023/oct/23/venezuela-maria-corina-machado-takes-huge-early-lead-in-presidential-primary-vote&quot;>;选民投票率高于预期&lt;/a>;，分析师预测她可能会击败马杜罗在公平的竞争中。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2023/oct/21/venezuela- oppostion-election-2024-nicolas-maduro-maria-corina-machado&quot;>;“他们最后的希望”：委内瑞拉的政治挑战者能否让该国摆脱混乱？&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p >;危机组织安第斯地区高级分析师菲尔·冈森 (Phil Gunson) 表示，通过认为马查多的选举具有欺诈性，查维斯塔政府可以对这位前立法者的竞选资格提出进一步质疑，同时辩称她的禁令问题无关紧要。&lt;/p >; &lt;p>;“这实际上根本没有任何法律或法律依据，”冈森说。&lt;/p>; &lt;p>;反对派领导人拒绝了针对初选程序的指控，并表示他们将支持选择马查多为总理反对派候选人。&lt;/p>; &lt;p>;“我重申我对[初选]及其伴随的技术团队的支持，”&lt;a href=&quot;https://x.com/delsasolorzano/status/1719018514504089999?s= 20&quot;>;推文&lt;/a>;委内瑞拉国民议会议员德尔莎·索洛扎诺(Delsa Solorzano)。 “委内瑞拉表达了自己的观点，没有什么可以改变一个想要变革的国家的意愿。”&lt;/p>; &lt;p>;腐败和经济管理不善，再加上石油制裁，已迫使超过 700 万人逃离委内瑞拉严重的粮食短缺、恶性通货膨胀和滚动。过去十年停电。&lt;/p>; &lt;p>;尽管马杜罗通过操纵选举、贿赂军事干部和以侵犯人权的行为恐吓政治反对派而垮台，但仍保留了对国家的控制。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院Gunson 表示，这一裁决可能会进一步分裂想要参加 2024 年选举的人和想要抵制选举的人之间的分歧。 “投票是浪费时间。”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院已下令反对派在三天内上交与选举有关的所有文件，包括候选人登记和所有选民记录，以便选举委员会可以调查这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;反对派担心这些文件可能会被用来迫害反对派并危及明年的选举。&lt;/p>; &lt;p>;“这明显违反了政府与巴巴多斯反对派签署的协议以及政治危机的彻底升级，”大西洋理事会高级研究员杰夫拉姆齐说。 “马杜罗的表现就好像他并不关心美国可能取消制裁的前景。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 04:22:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deforestation has big impact on regional temperatures, study of Brazilian Amazon shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.theguardian.com/environment/2023/oct/30/deforestation-has-big-impact-on-regional-temperatures-study-of-brazilian-amazon-shows]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30T19:40:26Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://i.guim.co.uk/img/media/ac84bbee7a6bcd7f25b58f3677460dc9d2455d4b/0_132_3500_2100 /master/3500.jpg?w=600&amp;fit=bounds&amp;sig-ignores-params=true&amp;s=1b812cd1a6ae77d56fb90b891ffdcb47&quot; alt=&quot;&quot;>;亚马逊雨林中因种植大豆而引发的森林火灾和森林砍伐的鸟瞰图&lt;/div>;&lt;p>;森林砍伐造成了根据对巴西亚马逊地区的一项新研究，农业企业将成为森林保护的最大受益者之一。该论文具有重要的政治意义，因为亚马逊流域的农民到目前为止，各州在森林破坏方面一直处于领先地位，因为他们假设他们可以通过清理更多土地来赚钱。&lt;/p>; &lt;p>;这项新研究凸显了情况的另一面。它显示，如果森林砍伐继续以近年来的快速速度持续下去，到 2050 年，马托格罗索州的农业中心地带的农作物已经遭受干旱和极端高温，气温将升高半摄氏度多一点。&lt;/p>; &lt;p>;论文&lt;a href=&quot;https://www.pnas.org/cgi/doi/10.1073/pnas.2309123120&quot;>;周一发表在《美国国家科学院院刊》&lt;/a>;上，证明亚马逊森林砍伐导致变暖距离最远 60 英里。森林砍伐量越大，温度越高。这是对全球变暖更广泛的气候影响的补充。&lt;/p>; &lt;aside>; &lt;p>;&lt;span>;相关：&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023 /oct/12/amazon-rainforest-cargill-indigenous-activist-destruction&quot;>;“我们的世界命悬一线”：原住民活动家要求美国农业巨头停止破坏亚马逊雨林&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/aside>; &lt;p>;利兹大学的 Dominick Spracklen 表示，平均一棵树的冷却效果相当于每天每小时全功率运行的两到三台 2.5kW 空调。这是通过蒸散作用发挥作用的，他说这与人类为降低体温而产生的汗水非常相似。他说，这种影响的传播范围比任何人想象的都要大。&lt;/p>; &lt;p>;“我们一直认为这可能会发生，但程度比我想象的要大，”他说。 “我们越来越多地展示森林给周边地区带来的巨大好处。对于农民来说，它们带来了凉爽的空气和更多的降雨。希望用数字来说明这些好处将有助于说服更广泛的人保护森林地区。”&lt;/p>; &lt;p>;越来越多的同行评审研究证明了亚马逊在维持稳定的区域气候方面的重要性。今年早些时候，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/mar/01/scientists-prove-clear-correlation- Between-deforestation-and-rainfall-levels&quot;>;一篇论文表明森林砍伐减少了 125 英里外的降雨量&lt;/a>;。最近，更大规模的研究表明，亚马逊与南美季风相结合，&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/oct/04/south-american-monsoon-heading -走向可能导致亚马逊枯萎的临界点&quot;>;持续的森林砍伐可能使区域降水量减少 30%&lt;/a>;，对粮食生产造成可怕的后果。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，研究表明关于森林砍伐对热量影响的研究集中于局部影响，树木覆盖范围的丧失与树木被砍伐地区的较高气温之间存在明显的相关性。这项新研究进一步探讨了是否在更大范围内也存在变暖效应。利用卫星数据和人工智能，作者发现 60 英里半径内森林每减少 10 个百分点，气温就会升高 0.7 摄氏度。&lt;/p>; &lt;p>;在已大面积砍伐的地区，影响是大量。正如论文的结论：“我们表明，区域森林丧失使变暖加剧了四分之多，对剩余的亚马逊森林和居住在那里的人们造成了严重后果。”主要作者埃德·巴特强调，然而，这不应被视为警报，而应被视为激励森林可持续管理的有用工具。 “如果我们能够减少森林砍伐，那么我们就可以在很大程度上避免区域变暖。我认为这是一个很大的机会。它展示了减少森林砍伐给当地农民带来的巨大好处……最重要的是像马托格罗索州这样的州可以遵循不同的未来。这将控制权交还给地区和州。他们确实可以减少他们所面临的变暖程度。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 03:52:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>