<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[Personalize Your IT Service Delivery With Persona Mapping - SPONSOR CONTENT FROM UNISYS]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/personalize-your-it-service-delivery-with-persona-mapping]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-描述的=“caption-attachment-364744”src =“/resources/images/article_assets/2023/09/WRQ-1240-3177-Harvard-Business-Review-Sponsor_Header-Image.jpg”>; &lt;/figure>; &lt;p>; &lt;em>;作者：Alan Shen&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;任何穿过均码 T 恤的人都知道，尽管标签上写着这样的内容，但并非所有款式都合身。&lt;/em>; p>; &lt;p>;向员工交付企业技术也是如此。一刀切的策略可能会松散地满足某些员工的需求，但不是全部。&lt;/p>; &lt;p>;一些成功的组织已经采用了一种有希望的替代方案：角色映射，即识别个人（或角色）在您的组织内，并定制您为每个角色组提供的技术体验。这是“用户就是用户”思维方式的转变，将每个员工映射到他们所服务的业务职能。&lt;/p>; &lt;p>;对于任何优先考虑业务以了解和完善员工体验的组织来说，角色映射是必须的（ EXs）您提供。通过创建角色组，您可以衡量和优化企业技术的业务影响。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;角色映射如何优化 IT 服务交付？ &lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;角色映射使您的 IT 团队能够识别每个员工的独特需求，而不是专注于一般最终用户的总体情况。除了改进 EX 之外，角色映射策略还可以与组织优先事项保持一致，从而更轻松地实现关键业务成果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript &quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此处是角色映射的众多应用程序中的两个。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;帮助台票证路由&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;组织常常难以有效地分配有限的 IT 支持资源并确定服务票据的优先级，尤其是在涉及多个专业服务台时。想象一下，向服务台代理解释您的问题，然后将其转移给其他代理，然后要求您重述问题的详细信息。这种低效率可能会导致员工寻求帮助时出现令人沮丧的延误。我们致力于提供更好的客户服务并缩短响应时间。&lt;/p>; &lt;p>;当员工联系服务台时，动态查找系统会识别他们的角色组并立即将他们引导至正确的专家。现场销售人员可能会被直接派往专门从事其特定销售软件的团队，而医疗保健工作者可能会被引导到熟悉医院电子病历系统的专家那里。这种方法不仅改善了支持体验，还提高了员工的工作效率。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;设备更新&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;采用角色驱动的方法设备生命周期管理可确保您的员工拥有实现最佳性能所需的工具。使用重型应用程序的工程师可能需要频繁的设备更新，而偶尔的设备升级对于销售人员来说可能就足够了，从而节省成本并有利于环境。&lt;/p>; &lt;p>;此外，一线员工（例如使用公司平板电脑的航空公司机组人员）也可以受益于量身定制的支持解决方案。在简报中心或为机场工作人员提供“设备帮助”按钮提供支持，可确保高效的现场故障排除，而不会给乘客带来不便。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;您如何选择角色？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); } );&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;您的组织应创建的角色数量取决于什么对 IT 来说既可管理又有用。如果您不熟悉角色映射，请从最多十个角色开始，以平衡利益和管理简便性。可以根据需要进行扩展。&lt;/p>; &lt;p>;请记住，角色不应仅根据工作角色进行调整，因为角色在技术需求方面可能存在很大差异。相反，应根据具有相似需求的员工群体创建角色，例如由财务、法律和营销人员组成的团队或基于地理位置的其他团队。&lt;/p>; &lt;p>;在开发角色时，请考虑以下关键因素：&lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;资历和角色：&lt;/strong>;高级管理人员和关键任务员工（例如创伤中心医生）可能需要优先 IT 支持。组织通常会为此类角色创建 VIP 角色。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;客户体验：&lt;/strong>;面向客户的角色（例如零售员工）可能需要更快的支持，以尽量减少停机时间及其对客户的影响经验。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;地点：&lt;/strong>;制造工厂的员工可能需要立即获得一级服务台的关注，以避免代价高昂的停机。基于位置的角色还有助于为远程和办公室员工定制服务。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;一些员工可能适合多个角色，例如既面向客户又资历较高的医生。在这种情况下，建立一个流程来帮助 IT 部门决定在不同场景中哪个角色优先。无论在什么情况下，了解每个用户角色生活中的一天都是必须的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;设置角色映射涉及哪些内容？ &lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&amp;nbsp;&lt;/strong>;角色映射涉及定性研究，通常通过与关键利益相关者举行研讨会来了解员工的技术需求和日常体验。然而，仅仅列出人物角色是不够的；还需要列出人物角色。需要进行大量工程才能将这些数据映射到您的身份数据库中，以提供定制的 IT 服务。采用的一个常见障碍是角色的规划、实施和维护责任不明确。为了避免挫折，尽早组建专门的团队并明确利益相关者的责任至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;通过角色映射最大限度地提高您的业务价值&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;确定 IT 资源的优先级基于角色，更好地通知设备更新、服务票据路由、EX 计划和其他业务流程。角色映射可以帮助您的员工提供更好的客户成果，从而提高客户忠诚度和续订率。与一刀切的 T 恤不同，角色映射可以更好地适合每个人。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;了解有关打造角色驱动的工作场所的更多信息 &lt; a href=&quot;https://www.unisys.com/solutions/employee-experience/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;此处&lt;/a>;。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;Alan Shen 是 Unisys 数字工作场所解决方案&lt;i>;解决方案组合和开发副总裁&lt;/i>;&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/ html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 00:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Research: How Some Companies Avoid Accusations of Greenwashing]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/research-how-some-companies-avoid-accusations-of-greenwashing]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Aug23_25_9FvZfRKKfH8_wpce-AsLxk.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR Staff/Unsplash&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;最近的研究揭示了一个令人不安的趋势：业务集团中的顶尖公司往往在没有采取实质性行动的情况下促进可持续发展。作者分析了 35 个国家 515 家公司的数据，发现顶尖公司，尤其是那些与附属公司共享品牌的公司，与低级别同行相比，较少参与可持续发展举措。这种潜在的“绿色清洗”可能会产生。由于独特的 BG 结构，顶尖公司充当沟通者，附属公司充当实施者，因此可能会被容忍。尽管市场有容忍度，但这种差异可能会损害长期声誉。为了真正的可持续发展，公司必须确保准确的沟通，用共同的价值观激励附属公司，在整个集团范围内传播最佳实践，并适应不断变化的利益相关者的期望。可持续发展不仅仅是一种象征性的姿态，而是一种需要一致、实质性行动的承诺。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09 /research-how-some-companies-avoid-accusations-of-greenwashing?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/research-how-some-companies- void-accusations-of-greenwashing?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;可持续发展已迅速成为公司治理不可或缺的一部分。但随着企业致力于绿色实践，一个令人担忧的趋势也浮现出来：一些企业将自己描绘成绿色企业，却未能以具体行动来支持自己的主张。例子不胜枚举：英国广告标准局 (ASA) 最近禁止了一些知名公司的广告，其中包括&lt;a href=&quot;https://www.bbc.co.uk/news/business-63309878&quot;>;汇丰银行&lt; /a>; 在应对气候变化的努力上“误导”。 ASA 还&lt;a href=&quot;https://news.sky.com/story/ryanair-adverts-banned-for-making-misleading-co2-emissions-claims-11926471#:~:text=%22Misleading%22% 20Ryanair%20adverts%20have%20been,radio%20ads%20from%20September%202019。&quot;>;禁止瑞安航空的广告&lt;/a>;，因为该公司未经证实地声称自己是欧洲排放最低的航空公司。&lt;/p>; &lt;p>;此外对于监管机构来说，那些塑造未经证实的绿色形象的公司也会受到投资者和消费者的谴责，他们可能会通过 &lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/sustainability/sustainable- Finance-reporting/us-sec-readies-penalty-dws-greenwashing-probe-by-end-september-sources-2023-07-25/&quot;>;处罚&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://www .afr.com/policy/tax-and-super/hesta-members-call-for-divestment-from-woodside-warn-of-greenwashing-20230910-p5e3g1&quot;>;撤资&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https ://www.independent.co.uk/business/more-than-half-of-shoppers-prepared-to-boycott-greenwashing-firms-poll-suggests-b2413496.html&quot;>;抵制&lt;/a>;，甚至&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/environment/2023/apr/22/appalling-earth-day-greenwashing-a-risk-to-progress-says-protest-Founder-aoe&quot;>;抗议&lt; /a>;.然而，我们最近的研究表明，一些公司可能会采取类似的行为，同时在一定程度上逃避审查和制裁。所谓的商业集团（BG）——似乎在很大程度上避免了对绿色清洗的审查。企业集团在全球发展中经济体和发达经济体中都是普遍存在但尚未得到充分研究的实体，在印度、韩国、土耳其和智利等不同国家的经济活动中占据很大一部分（即使不是大部分）。每个BG本质上是一个由附属公司组成的网络，这些公司通常跨越多个行业，共享资源，并通过股权和社会关系相互联系。 BG 中的公司通常由核心或顶级公司协调，而这些公司通常是最高企业所有者。&lt;strong>;&amp;nbsp;&lt;/strong>;我们的研究揭示了这些安排中的一个奇怪的动态：我们发现顶级公司能够报告“免费”地评价其下层附属公司的可持续发展努力，即无需用自己的行动来证实它们。他们可以做到这一点，而不会被贴上洗绿标签。&lt;/p>; &lt;p>;为了阐明这一现象，我们分析了来自 35 个不同国家的 515 家 BG 成员的上市公司的数据。具体来说，我们从 Refinitiv（以前称为 ASSET4）获取了环境、社会和治理 (ESG) 数据，该数据根据公司报告的信息衡量每家公司相对于行业同行的 ESG 绩效。我们用它来区分公司的实质性可持续发展行动（即与社会责任政策和计划相关的行动）和象征性行动（即报告、声明或披露）。这两组行动之间的差距是我们衡量公司“空谈”与“行动”脱钩程度的指标。&lt;/p>; &lt;p>;我们发现，尽管在可持续发展方面的沟通水平相似，顶尖公司参与的实质性可持续行动较少给他们的下层附属公司。换句话说，相对于其他集团成员，这些公司系统地“做广告”比他们实际“做”的多。为这种动态增添了另一层，我们观察到，与没有共享名称的顶级公司相比，与其附属公司共享品牌名称的顶级公司参与的实质性可持续发展行动甚至更少。不幸的是，与较低级别的附属公司相比，股票市场似乎对顶级公司的这种特殊类型的绿色清洗有一定的容忍度。&lt;/p>; &lt;p>;如何解释这种差异？在其他地方可能被视为公然洗绿的行为可能会被解释为独特的 BG 生态系统中的合法分工。顶尖公司可以利用其影响力和象征性力量充当“沟通者”，扩大集团的整体可持续发展举措；相比之下，较低层的附属公司则扮演“实施者”的角色，实质性地实施这些举措。&lt;/p>; &lt;p>;这可能为本质上试图搭全球便车的顶尖公司提供短期优势。可持续发展运动。然而，重要的是要认识到，市场对顶尖企业明显的“绿色清洗”行为的容忍并不能免除它们的责任。最终，漂绿可能会严重损害长期声誉并侵蚀利益相关者的信任。领导者应抓住这一认识作为加强其可持续发展实践和报告的机会。事实上，我们的研究对管理者具有重要意义，不仅是在企业集团内部，更广泛的是，在附属于其他公司的公司内（例如，通过联盟和合资企业）。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;诚实对待可持续发展&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果言辞与现实之间的差距暴露出来，夸大可持续发展努力可能会严重适得其反。就像一个附属机构的良好声誉会对整个集团产生良好的影响一样，洗绿丑闻也会给受影响的附属机构带来不好的影响。因此，领导者应确保有关可持续发展的公共沟通准确反映集团的实际做法。他们应该报告并纠正可持续发展行动和沟通之间的潜在差异。此外，通过外部保证服务建立全面的监控可以提高透明度和问责制，减少被认为是绿色清洗的机会。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;通过共同的身份激励附属公司的可持续发展。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;顶级公司的领导者不应仅仅依靠他们在集团内的协调能力来消除“洗绿”的印象。它们还受益于成为群体认同的来源——包括核心价值观和原则——可以而且应该用来动员群体成员实现长期可持续发展。事实上，许多 BG 通过诉诸他们的历史来做到这一点。例如，日本住友集团 (Sumitomo group) 以其 400 年来关于共同繁荣和尊重公共利益的创始原则（“住友精神”）为基础，推动其可持续发展努力。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;分享可持续发展最佳实践和人才。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;顶级公司的经理不仅应该报告其他附属公司所开展的可持续发展工作，还应该将其分散到集团附属公司。管理人员可以利用BG内完善的内部人力资源网络来招聘擅长企业可持续发展实践的人员，或建立能够在整个集团中识别和传播可持续发展行动的团队。其中一个例子是&lt;a href=&quot;https://www.tatasustainability.com/AboutUs/TataSustainabilityGroup&quot;>;塔塔可持续发展集团 (TSG)&lt;/a>;，它是顶级公司 Tata Sons 的一个团队，其使命是“指导、支持塔塔集团所有公司并提供思想领导力，将可持续发展纳入其业务战略。”换句话说，将顶级公司的沟通作用扩展到内部利益相关者可以帮助制定整个集团的实质性可持续发展战略。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;注意不断变化的利益相关者期望。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;商业世界瞬息万变，利益相关者对可持续发展的期望也不例外。忽视这一演变可能会导致与重要利益相关者（包括客户、员工和投资者）的关系紧张。领导者应努力与他们的期望保持一致，并确保他们对可持续发展的承诺是透明和真实的。&lt;/p>; &lt;p>;最终，追求可持续发展不是营销噱头，而是需要实质性的承诺，长期行动。强大的群体认同可能会为BG内的顶尖公司提供一些保护，但在其之下，受众、利益相关者乃至整个世界都要求采取实质性的行动，而不仅仅是象征性的行动。特别是在业务部门和类似组织设置的背景下，任何声誉损害都可能波及整个公司集团，严重损害整个组织生态系统。因此，从长远来看，只有真诚致力于可持续实践，公司才能持续受益。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 23:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Ways to Live Out Your Values at Work]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/3-ways-to-live-out-your-values-at-work]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_23_-3751006_-5669629.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR 员工/Pexels&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close &quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;工作格局正在发生变化，但人们对建立具有道德价值的职业的渴望仍然存在。也就是说，工作必须符合对正确和善良的共同理解。保持不变。虽然这样做很困难，但也是值得的：我们的职业生涯占用了我们大量的时间和精力，而且必须感觉到我们正在创造符合我们道德价值观的职业生涯。作者的观点是：研究表明，人们可以在建立职业生涯的同时坚持自己的道德价值观，方法是适应道德清算的时刻，质疑常见的纯洁规则，并愿意改变他们寻求认可的人。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div >; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/3-ways-to-live-out-your-values-at-work?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/3-ways-to-live-out-your-values-at-work?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div >; &lt;p>;什么才是令人满意的职业？作为教授，我们教过许多准备踏上职业生涯的年轻人，我们还研究了各个领域的各种经验水平的专业人士，包括 &lt;a href=&quot;https://doi.org/10.1287/ orsc.2021.1514&quot;>;记者&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://journals.aom.org/doi/full/10.5465/amj.2017.0506&quot;>;教育工作者&lt;/a>;、建筑师、&lt;a href=&quot; /2015/04/why-some-men-pretend-to-work-80-hour-weeks&quot;>;顾问&lt;/a>;和医护人员。在我们与学生的互动以及对专业人士的采访中，我们一次又一次地观察到，人们追求与其道德价值观相符的职业的愿望往往是他们决定从事哪些工作和放弃哪些工作的核心。&lt;/p>; &lt;p>;拥有“道德职业”意味着从事能够让一个人实现道德价值观的工作——换句话说，就是符合&lt;a href=&quot;https://press.uchicago.edu/ucp/books/book/ Chicago/M/bo16956514.html&quot;>;对什么是正确的、什么是好的有着共同的理解&lt;/a>;。然而，真正规划道德职业生涯可能具有挑战性。内部组织变革以及无法控制的社会经济冲击可能会干扰人们建立道德职业的能力。例如，在经济不确定的时期，人们必须解决生活成本增加和裁员威胁等迫在眉睫的问题，这反过来可能要求他们对自己所做的工作类型做出痛苦的权衡。我们研究的记者就是这种情况，对他们来说，这个行业的不稳定威胁着他们寻找工作，而这些工作将使他们能够实现“向社会说实话”的道德价值观。&lt;/p>; &lt;p>;通过我们的教学通过研究和研究，我们收集了一些关于人们如何追求能够实现道德价值观的职业的重要经验教训。这些活动的重点是进行道德清算，质疑什么样的工作在道德上是“纯洁的”的规则，以及寻找与你分享道德价值观的社区。如果您正在踏上自己的道德职业之旅，以下是如何将这些策略付诸实践的方法。&lt;/p>; &lt;h2>;1.关注有关您工作道德的启示。&lt;/h2>; &lt;p>;专业人士经常会经历&lt;a href=&quot;https://pubsonline.informs.org/doi/full/10.1287/orsc.2021.1514&quot;>;道德清算&lt;/ a>;：转变的时刻让我们意识到我们正在做的事情和我们想成为的人之间的不一致。这些清算可能会在关键的个人或&lt;a href=&quot;/2022/10/supporting-employees-after-violence-against-their-community&quot;>;社会事件&lt;/a>;之后出现。例如，一个人回忆说，在学习成为一名建筑师的同时经历了卡特里娜飓风，这对他的职业轨迹来说是一个“警钟”：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我正在学习建筑学，做这一切理论工作在一座美丽的理查森罗马式建筑中进行，该建筑位于住宅区的[大学]校园内，已有 120 年的历史。与此同时，这座城市没有基础设施，房屋里仍然堆满了垃圾和尸体。我真的开始感觉到我们正在研究的人们完美设想的环境与新奥尔良市所发生的现实和正在发生的事情之间存在一种发自内心的脱节。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;人们当他们在组织内履行职责时，他们也会适应道德矛盾。例如，我们采访的一位护士指出，医院的一些维持正常运转的做法，例如对医院捐赠者的 VIP 待遇，也加剧了公平医疗保健待遇的不平等。这种认识会不断积累，并促使人们认识到他们所做的工作与他们建立道德职业的愿望不相容。&lt;/p>; &lt;p>;无论是由紧急事件触发还是慢慢形成的认识触发，这些启示的时刻都可以是模棱两可，因此会造成&lt;a href=&quot;/2022/11/embrace-ambivalence-when-making-big-career-decisions&quot;>;不适&lt;/a>;和分心。面对不适时，我们的第一本能往往是移开视线，部分原因是解决清算问题可能需要挑战现状。然而，建立道德职业生涯需要你注意到、转向并解决不适感，以便找出如何将你的职业生涯转向道德方向。事实上，我们研究的许多专业人士都能够面对这种不适。&lt;/p>; &lt;h2>;2。质疑“纯洁性”规则。&lt;/h2>; &lt;p>;解决道德清算带来的不适通常需要识别和质疑“纯洁性规则”：关于什么样的工作以及什么样的工作在道德上是正确的共同观点。每个专业团体都有这样一套规则。例如，对于记者来说，传统新闻机构的工作通常被认为是“纯粹的”，因为这些机构符合公正地讲述时事真相的道德价值观。事实上，《华盛顿邮报》的口号“民主在黑暗中消亡”为其员工所做的工作赋予了明确的道德意义。&lt;/p>; &lt;p>;纯洁规则背后的核心假设是，我们应该愿意牺牲我们个人的某些方面。生活并降低我们的需求优先顺序，以便从事道德上“纯粹”的工作。对于记者来说，个人牺牲往往就是薪水。我们采访的一位资深记者解释了道德职业和财务稳定之间的权衡：“你说的是实话。你没有旋转。你努力在工作中做到公平。你选择职业并不是为了赚钱。这就是我降薪跳槽到[一家新闻机构]的原因。”但并非所有个人牺牲都是金钱上的。例如，我们研究的特许学校教育工作者放弃了个人时间来致力于学生的成功。在一项研究中，国际援助人员&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/joms.12411&quot;>;报告称，为了工作而牺牲了稳定的人际关系&lt;/a>;。&lt; /p>; &lt;p>;随着时间的推移，很难继续做出这些牺牲。我们的研究表明，从长远来看，许多人质疑他们所在领域普遍接受的纯洁规则和道德现状，并寻找其他创造性的方式来实现他们的道德价值观。例如，我们研究的几位记者认为他们受到传统新闻媒体的剥削，并找到了非传统工作，他们认为自己可以做符合他们道德价值观的工作，并且需要更少的个人成本。一些人加入了大学和研究机构，另一些人则创办了自己的新闻媒体。然而，在背离道德现状的同时，人们常常发现他们必须改变他们寻求道德指导和验证的社区。&lt;/​​p>; &lt;h2>;3.寻找与您分享道德价值观的社区。&lt;/​​h2>; &lt;p>;正如上面的例子所示，我们的道德价值观及其随之而来的权衡可能与我们自己的职业目标不一致。但人们往往不愿意做出改变，因为他们担心同事和雇主会不同意他们离开现状职业的愿望。我们的研究表明，为了真正建立符合我们道德价值观的职业生涯，我们需要愿意重新考虑我们向谁寻求指导和认可。特别是，我们需要寻找既支持我们的职业生涯又支持我们的道德价值观的人。&lt;/p>; &lt;p>;我们发现，那些坚守工作岗位但挑战道德现状的专业人士往往需要来自他人的认可和保证。工作之外。例如，一位在道德反思后没有换工作的新生儿重症监护室护士提到，当她在病人护理问题上陷入道德困境时，她经常向丈夫或最好的朋友寻求安慰和集中注意力，而不是向医院的同事寻求帮助。 &lt;/p>; &lt;p>;此外，偏离传统职业轨迹、追求道德价值观的专业人士常常发现自己在工作场所之外寻求道德支持。例如，那些以自由职业者身份脱颖而出的记者描述了如何建立符合他们道德价值观的职业生涯，通常需要寻求公众和读者的认可，以证明他们的工作是道德的，而不是在他们的行业内。&lt;/p>; &lt; h3 样式=“文本对齐：中心；”>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;工作格局正在发生变化，但人们对建立具有道德价值的职业的渴望始终如一。虽然这样做很困难，但也是值得的：我们的职业生涯占用了我们大量的时间和精力，而且必须感觉到我们正在创造符合我们道德价值观的职业生涯。我们的研究表明，人们可以在建立职业生涯的同时坚持自己的道德价值观，方法是与道德清算时刻保持一致，质疑共同的纯洁规则，并愿意改变他们寻求认可的人。&lt;/p>; &lt;!-- 引用- ->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 22:25:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[A New Approach to Production and Inventory Planning]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/a-new-approach-to-production-and-inventory-planning]]><description>&lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_27_2882314.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Martí Sans/Stocksy&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;颠覆已成为制造商的一种生活方式。但许多公司（尤其是中小企业）使用的生产和库存计划流程无法应对不确定性。两家公司在研究中开发的一种新的廉价方法可以做到这一点。它不一定是自动化的，但可以自动化。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/a -new-approach-to-product-and-inventory-planning?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/a-new-approach-to-product- and-inventory-planning?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;公司常用的生产和库存计划流程，称为销售和库存计划。运营规划 (S&amp;OP) 需要可预测的需求和供应才能正常运行。在大流行后的世界中，随着不确定性和干扰的频率增加，这种方法不再适合这项工作。&lt;/p>; &lt;p>;公司，包括中小企业（SME），需要更好的系统当存在不确定性时做出决定。在我和我的同事与两家公司进行的研究中，我们设计了能够应对挑战的新数据分析方法。它们可以在 Excel 中执行，也可以使用 SQL 和 Python 编程工具进行自动化，以进行数据管理、计算和可视化。在本文中，我将描述它们的工作原理。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;当前的 S&amp;OP 流程&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;需求和供应的可预测性对于传统供应链来说是必要的-规划系统的运作。在这些系统中，经理或跨职能团队首先对未来几周的需求进行预测。近期预测被冻结并转化为目标。然后规划生产和库存流程，以最低成本实现这些目标。绩效是通过“覆盖天数”等指标来衡量的，即库存覆盖的需求预测天数。例如，如果我手头有 100 个托盘的库存，并且每日需求的平均预测为 4 个托盘，那么我有 25 天的可用时间。如果我想将覆盖天数增加到 30 天，我将不得不再订购 20 个托盘。&lt;/p>; &lt;p>;当需求和供应的不确定性有限时，该系统可以完美地工作。如果需求预测准确且供应合理确定，则可以轻松控制覆盖天数，公司可以专注于提高成本效率、按时履行和产能利用率。受益于这个发条系统，公司能够创建依赖于大规模、全球性、单一来源工厂、港口和航运公司的高效供应链。&lt;/p>; &lt;p>;该系统还具有简单性的额外优势。它不需要重要的数据分析能力，因为每周需求预测是一个数字，并且库存计划是根据预测得出的。中小企业可以在 Excel 电子表格上运行整个流程。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;Improving效率和增强弹性。” cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;但即使是传统 S&amp;OP 流程的热心支持者也承认，计划并不总是成功。他们对意外事件的反应是制定新计划。但这可能具有挑战性。考虑前面的例子：如果平均每周需求仍然是 4 个托盘，但实际需求在 1 到 10 个托盘之间变化，那么覆盖天数可能是 100 天，也可能是 10 天，因此很难设定目标并确定需要多少托盘。 &lt;/p>; &lt;p>;在大流行后的世界中，几乎每天都会出现来自各种来源的不确定性——需求和价格冲击、供应中断、运输延误和劳动力短缺——管理者需要一个更好的系统，不仅仅是对不确定性做出反应，而是主动告诉他们在中长期范围内该做什么以及期望什么。创建此类系统需要新的数据分析工具来衡量不确定性，并将这些措施明确纳入未来的规划中。以下是两家不同公司如何建立新的需求不确定性和价格不确定性模型来解决这个问题。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;包装食品分销商&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;美国分​​销商&lt;a href=&quot;https://casecent.re/p/185436&quot;>;一家跨国甜烘焙食品公司&lt;/a>;从欧洲进口蛋糕和羊角面包，然后销售给美国的零售连锁店。在疫情爆发之前，该公司从下订单到新泽西配送中心收到货物的预计交货时间约为 50 天，其中包括生产（21 天）和海运（28 天）。收到货物后，该公司将把产品分发到全国各地的零售店。及时性至关重要，因为向零售商运送易腐烂食品必须满足最低保质期要求。&lt;/p>; &lt;p>;在大流行期间，运送交货时间明显更长、更不确定且成本更高。由于流入和流出的不确定性，新泽西州配送中心的覆盖天数在任何时间点都不再是可靠的指标。计划库存变得类似于猜测。结果是：缺货增加、无法实现增长目标、易腐烂食品造成的浪费成本更高，以及高级管理层花费大量时间逐项管理库存。&lt;/p>; &lt;p>;为了解决这个问题，历史需求和收集存储在 Excel 电子表格中的发货数据并用于估计每周需求预测和供应提前期的标准差。这让公司能够衡量其计划中需要纳入的不确定性程度。然后，覆盖天数被新的库存计划指标取代：每种产品的目标库存位置 - 交付周期内的需求预测加上需求和交付时间标准差的库存缓冲之和。&lt;/p >; &lt;p>;例如，假设每周需求预测的平均值为 25 个托盘，标准差为 3 个托盘，订单提前期的平均值为 10 周，标准差为 1 周，公司希望 98%填充率。那么，交付周期内的平均需求预测为 25 x 10 = 250 个托盘，所需缓冲区为 2 x (3 x 3 x 10 + 25 x 25 x 1 x1) = 2 x 27 = 54 个托盘的平方根，其中倍数 2 对应于 98% 的填充率，其他数字来自需求和交货时间的平均值和标准差。由此产生的目标库存位置为 250 + 54 = 304 个托盘。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法优于覆盖天数，因为目标库存位置是通过精确公式根据提前期和不确定性计算得出的，而目标天数封面是任意数字。该过程每周运行一次。首先更新数据，然后在 Excel 中计算目标库存位置，最后确定订单数量以弥补目标库存与实际库存之间的差异，并由经理检查。&lt;/p>; &lt;p>;这种新方法使公司能够用标准化、明确的公式化方法取代需要经验和判断的猜测，工人只需很少的培训即可执行。此外，随着每周出现新数据，新方法会自动调整以适应市场的变化。如果不确定性增加，库存目标将上调。针对需求更加不确定的产品建立了更大的库存缓冲。随着疫情期间不确定性进一步增加，该公司发现提前规划为应对挑战做好了充分准备。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;耐用季节性商品制造商&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;A中型&lt;a href=&quot;https://ssrn.com/abstract=2677045&quot;>;休闲耐用品制造商&lt;/a>;，例如烧烤炉、游泳池设备和露营设备，面临着另一种情况随着供应链的转移而面临的挑战。此前，该公司通过遍布美国的经销商网络销售其产品。由于产品具有季节性，大部分需求发生在五六月，公司要求经销商提前六个月下订单，以优化生产排程。&lt;/p>; &lt;p>;然而，几年前，当公司的经销商开始在线销售，产品的消费市场竞争更加激烈，价格也变得不稳定。分销商的应对措施是在销售季节减少提前订单，增加即时订单。这颠覆了公司的 S&amp;OP 流程：库存增加和减少无法提前计划，过去的销售和现金流不再能预测未来。&lt;/p>; &lt;p>;这种情况的新颖性原因是它源于一个新的变量：下游价格的不确定性，而该公司此前并未考虑到这一点。我们使用在线市场的每日价格来衡量价格不确定性，并使用公司的历史订单数据来衡量每种产品的订单时间。数据告诉我们，价格不确定性较大的产品收到的即时订单较多。这为该公司提供了一种根据价格和需求不确定性来预测分销商何时下订单的方法。因此，该公司能够获得更明智的内部指导，并在与经销商的谈判中更有效。特别是，它可以对价格不确定性较大的产品的早期订单给予更高的折扣，以激励分销商提前订购，从而有助于降低库存风险。&lt;/p>; &lt;p>;在这两个例子中，公司都专注于衡量不确定性并直接包括它在供应链规划中。这使他们能够轻松解决以前看似无法解决的问题。这种方法的优点在于它成本低廉且创建速度快。只需几个月的时间，并且可以在 Excel 中实现，这使得它易于使用。&lt;/p>; &lt;p>;随着产品和客户数量的增长，公司应该考虑使用编程语言实现分析自动化，例如Python，减少人为错误的机会并提高生产力。具有编程知识的优秀供应链工程师可以在几个月内创建这些工具。通常，这需要将所有手动数据管理任务从 Excel 工作表转换为 SQL 中的数据库管理规则，在 Python 中实现目标库存位置的计算，并在 Python、Tableau、PowerBI 或用于性能监控的等效工具中构建可视化仪表板中小企业组织应该一次实现一个步骤的自动化，从构建数据库和可视化仪表板开始，然后创建用于估计需求、价格和交付周期不确定性的软件，最后计算目标库存位置。这种方法为中小企业提供了一种相当便宜的方式来在不确定的时期管理库存和生产流程。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 21:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Makes an Inclusive Leader?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/what-makes-an-inclusive-leader]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_27_ChenWu.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;陈舞插画&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;领导者在促进组织内的包容性方面发挥着关键作用。它们在员工的满意度中所占的差异高达 70 个百分点。归属感和心理安全感以及包容性领导者的团队绩效提高了 17%，决策质量提高了 20%，团队协作提高了 29%。包容性领导者还降低了员工流失风险。如果包容性领导者如此有影响力，那么谦逊、好奇心和同理心等包容性特质就应该被视为关键的领导能力，而不仅仅是令人向往的。作者对来自不同工作职能、组织和行业的 40 名 DEI 获奖或同行提名的包容性模范领导者进行了结构化访谈。他们确定了帮助领导者使组织更具包容性的五种关键行为。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/what -makes-an-inclusive-leader?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/what-makes-an-inclusive-leader?language=pt&quot;>;阅读em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;组织领导者越来越多地利用包容性来吸引人才、留住员工并激发高度创造力和卓越性。事实上，包容性组织获得创新收入的可能性&lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2018/how-diverse-leadership-teams-boost-innovation&quot;>;73%&lt;/a>; &lt;a href=&quot;https://cecp.co/wp-content/uploads/2018/12/cecp_di_whitepaper_FINAL.pdf&quot;>;占领新市场的可能性提高 70%&lt;/a>;，最高&lt;a href=&quot;https: //www.cloverpop.com/hacking-diversity-with-inclusive-decision-making-white-paper&quot;>;做出更好决策的可能性提高 50%&lt;/a>;，最高&lt;a href=&quot;https:// www.mckinsey.com/~/media/mckinsey/featured%20insights/diversity%20and%20inclusion/diversity%20wins%20how%20inclusion%20matters/diversity-wins-how-inclusion-matters-vf.pdf?shouldIndex=false&quot; >;36%&lt;/a>; 的盈利能力高于平均水平的可能性更高。&lt;/p>; &lt;p>;领导者发挥着特别关键的作用：他们造成了高达 &lt;a href=&quot;https://www2.deloitte 的差异.com/us/en/insights/deloitte-review/issue-22/diversity-and-inclusion-at-work-eight-powerful-truths.html&quot;>;员工的归属感和归属感体验提高了 70 个百分点&lt;/a>;心理安全和包容性领导者的团队绩效提高了 17%，决策质量提高了 20%，团队协作提高了 29%。包容性领导者还&lt;a href=&quot;https://web-assets.bcg.com/4c/ca/dfd11bc1457a8668048a10606859/bcg-inclusion-isnt-just-nice.-It&#39;s-Necessary_Feb-2023.pdf&quot;>;减少员工流失风险&lt;/a>;降低了76%。&lt;/p>; &lt;p>;如果包容性领导者具有如此大的影响力，那么谦逊、好奇心和同理心等包容性特质就应该被视为关键的领导能力，而不仅仅是令人向往的。领导者采用哪些具体实践来持续培养组织中的归属感和真实性——尤其是在现有的截止日期和要求的情况下？&lt;/p>; &lt;p>;我们对 40 位 DEI 获奖或同行提名的模范进行了长达一小时的结构化访谈来自各种工作职能、组织和行业的包容性领导者。我们确定了五种关键行为，可以帮助领导者使其组织更具包容性。&lt;/p>; &lt;h2>;1.包容性领导者追求的是真实性，而不是领导力存在。&lt;/h2>; &lt;p>;领导者优先考虑真实性和&lt;a href=&quot;/2023/02/what-is-psychological-safety&quot;>;心理安全&lt;/a>;，两者是创造一个人们可以自由表达自己并发表不同意见而不必担心遭到报复的环境的重要组成部分。他们通过塑造好奇心、谦逊和脆弱性来做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;例如，几位受访者批评了领导力存在的观念，这种观念传达了一个人必须表现出的无误且优越的形象，才能被视为是一个领导。相反，他们强调分享自己的弱点的重要性，并将其视为在团队成员之间建立信任和心理安全的关键因素。一位领导者谦虚地向员工透露了自己的弱点，而另一位领导者则在公共论坛上勇敢地分享了她职业生涯的坎坷历程。另一位领导者主动与团队成员分享她的失败，努力使错误正常化并培养学习和成长的文化。最后，设计团队的一位领导者经常在团队面前与老板意见不同，这样她的团队成员就知道质疑权威是可以的。&lt;/p>; &lt;h2>;2.包容性领导者重新定义规则，而不是毫无疑问地遵守规则。&lt;/h2>; &lt;p>;包容性领导者的典范并不害怕挑战那些已经过时的既定实践。他们积极寻找方法来发现排除某些人群的做法，并用新的做法取而代之，为代表性不足的群体提供更多机会。&lt;/p>; &lt;p>;例如，一个以安全为重点的组织的一位领导者扩大了该组织的着装政策，包括与头发（更加包容女性和非裔美国人）和纹身（更加包容年轻人）有关的内容，并指出以前的做法与安全关系不大，更多的是基于刻板印象。&lt;/p>; &lt;p >; 一家专业服务公司的另一位领导者主张从合作伙伴晋升标准中删除候选人的全职或兼职身份，因为这与一个人对组织的价值无关，而且往往会惩罚职业母亲。一位人力资源领导者要求管理者阐明“文化契合度”在其组织中的含义，并将其明确的定义正式纳入组织的招聘指南中。几位领导者制定了新的团队规范，以确保每个人的意见都得到倾听，例如轮换团队成员在会议期间发言的顺序或轮换议程制定者的角色，以便随着时间的推移，不同领域的优先事项都能得到表达和解决。&lt;/p >; &lt;p>;通过不断重新审视和修改根深蒂固的做法，包容性领导者能够招募和支持更加多元化的员工群体，为组织贡献新想法并增加互补价值。&lt;/p>; &lt;h2>;3.包容性领导者拥护主动学习和持续执行。&lt;/h2>; &lt;p>;受访领导者强调，包容性的努力是主动学习的，而不是被动获得的。他们认为，我们的自然习惯或倾向通常含有偏见，需要以有计划和一致的方式不断地检查、挑战和改变，为包容性铺平道路。正如一家金融服务公司的领导者所说，我们不能仅仅&lt;em>;希望&lt;/em>;招聘更多女性和代表性不足的员工 - 我们需要部署有意识的、系统化的流程来招聘她们。&lt;/p>; &lt;p>;这些有意识的努力有多种形式；然而，特别有用的是将 DEI 实践嵌入到现有流程和系统中，以确保一致性和问责制。例如，在招聘中要求多元化的候选人库、将包容性工作纳入绩效指标、指导经理促进其直接下属提供反馈，以及让经理对其直接下属的职业发展负责。&lt;/p>; &lt;p>;确保问责制例如，一家制造公司的人力资源主管培训所有经理如何与团队成员进行倾听会议，然后让经理分享如何根据反馈修改其实践的想法。另一家公司使用跟踪系统来监控不同人口群体在招聘、自愿减员、晋升和内部流动方面的代表性，以及不同业务领域的员工满意度，并每季度与业务领导者就需要加强和改变的领域进行对话。&lt; /p>; &lt;p>;除了正式实践之外，领导者还可以通过非正式方式持续培养包容性。例如，在一家保险公司，为了致力于了解不同人的经历，主要是白人的高级领导团队定期举行会议，讨论《白人脆弱性》等书籍以及有关美国黑人女性经历的书籍。其他领导者分享了他们将所有文化节日和庆祝活动纳入公司日历的做法，定期发送消息不仅庆祝每个节日，还提供一些与每个人相关的有意义的收获。通过这样做，他们确保包容性成为首要考虑因素，并激励个人积极促进包容性，无论其个人背景如何。&lt;/p>; &lt;p>;通过不断追求新的学习并将其融入既定的惯例和政策中通过扩展他们的默认观点和习惯，领导者可以更好地理解和满足多元化员工的需求，从而创造更有活力的工作场所文化。&lt;/p>; &lt;h2>;4.包容性领导者确保平等机会和公平结果。&lt;/h2>; &lt;p>;我们采访的领导者高度致力于为员工提供平等的成功机会。为此，他们承认个人的特殊需求，尤其是背景代表性不足的团队成员的特殊需求。他们还敏锐地意识到这些团队成员所面临的无形障碍，并采取积极主动的措施来支持他们。&lt;/p>; &lt;p>;例如，一位律师事务所合伙人认识到第一代律师面临的更大挑战，而第一代律师往往来自与非第一代同龄人相比，代表性不足的背景。她确保为这些律师提供额外的支持，分享更多过去实践的例子，为他们分配更多时间研究案例，确保他们在客户会议上发言，并在绩效评估中包含更多细节。一家全球科技公司的 DEI 官员不仅为经理提供培训，让他们进行辅导对话以支持其团队成员，还为团队成员提供如何要求加薪、制定职业发展计划和获得购买力的培训。来自他们的经理，因为来自边缘群体的员工报告说这些特别具有挑战性。一家专业服务公司的一位高级经理将自己视为代表性不足的个人的放大器，并定期在高级领导面前表达自己的观点。&lt;/p>; &lt;p>;通过提供根据人们的背景考虑不同需求的支持，领导者提供了为所有团队成员提供更公平的竞争环境。当大多数成员认为某些做法不公平时，领导者会花时间帮助他们理解为什么需要差异化支持，讲述他们的个人经历，产生同理心，并解释这种支持可以为整体带来的好处团队和组织。&lt;/p>; &lt;h2>;5.他们认为包容性领导力是每个人的责任，而不仅仅是人力资源部的责任。&lt;/h2>; &lt;p>;受访者一致认为，一个组织不能指望通过配备一小部分领导干部来承担包容性工作来营造包容性环境。为了创造一个包容性的环境，每个人都需要对此进行投资。&lt;/p>; &lt;p>;许多领导者遇到的一个共同挑战是期望 DEI 计划主要由人力资源部门负责和推动。事实上，最成功的 DEI 举措是那些融入组织核心价值观的举措，因为核心价值观有助于将人们团结起来，并成为抵制阻​​力和怀疑的强大力量。它们还允许组织中的包容性努力超越可能来来去去的个人领导者，通过将其固化到组织的 DNA 中来维持包容性承诺。&lt;/p>; &lt;p>;在一些组织中，这种整体包容性方法体现在将 DEI 嵌入到员工生命周期的各个方面：招聘、选拔、发展和保留。在其他情况下，它被纳入人们履行日常工作职责的方式中，而不是具体的 DEI 计划中。各种实践支持这种整体组织方法，例如将包容性纳入组织战略；向员工传达包容性不是一种愿望，而是一种期望；将纳入标准纳入所有招聘、薪酬、培训、晋升和保留考虑因素中；定期传达包容信息；获得高层领导对包容性的明显和一致的支持；并培养代表所有领域的包容性大使。&lt;/p>; &lt;h2>;包容性领导力的力量&lt;/h2>; &lt;p>;所有这些包容性实践都鼓励组织中的所有个人蓬勃发展。虽然包容性可能被误解为“对人宽容”或“只是对每个人都友善”，但接受采访的领导者强调了包容性可以为每个人带来切实的好处。&lt;/p>; &lt;p>;例如，领导者发现多元化和包容性的工作场所对所有人来说都是更好的工作场所，因为它挑战人们想出与与自己不同的人合作的新方法；允许人们以创造性的方式协作，打造更好的产品和服务；产生不同的完成任务的方法；取得意想不到的突破；向人们灌输自豪感；并支持福祉。此外，这些积极的员工互动不仅有利于内部利益相关者，而且有助于吸引更广泛的客户并增强组织的声誉，所有这些都有助于吸引人才并增加利润。举例来说，一家工程公司的首席执行官讨论了他的公司在合同投标中与强大竞争对手正面竞争的一次经历。他的公司多年来培育多元化和包容性，最终为他赢得了大合同。他评论说，包容性正在“把蛋糕做大”。&lt;/p>; &lt;p>;总之，包容性的模范领导者会认真地利用信息、思维方式、日常实践和组织系统来促进包容性。包容性领导需要行动、勇气和创造力。在我们日益混合的工作场所中，具体做法可能会根据具体情况而变化，但我们上面确定的原则仍然存在。当有意识地、适应性地实践时，这些努力可以提高员工的福祉和可衡量的业务成果。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Keeping Procurement and Supply Chain Strategy Rooted in Real Time and in the Real World - SPONSOR CONTENT FROM SAP]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/keeping-procurement-and-supply-chain-strategy-rooted-in-real-time-and-in-the-real-world]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-364594&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/07/shutterstock_1779391529.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;strong>;作者：Etosha Thurman&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;通货膨胀、经济不稳定、材料和劳动力短缺、气候变化——几乎任何你能想象到的干扰都是一个压力点，使采购和供应链管理变得更加复杂。&lt;/p>; &lt;p>;当他们努力应对持续的干扰时，采购领导者还必须管理不断变化的战略，以控制支出、满足利益相关者的需求并降低风险暴露。&lt;/p>; &lt;p>;根据过去几年我们在全球经济中的经历，预测风险从未如此难以预测。气候变化和网络攻击增加了停电风险。无法衡量和跟踪您的供应链或在价值观和流程上与供应商保持一致会带来声誉风险。如果没有对市场进行自动实时监控，您的成本风险就会很高。&lt;/p>; &lt;p>;采购范围已经远远超出了通过具有成本效益的解决方案满足组织需求的范围。并非所有供应商都是平等的，价格不应成为采购决策中的唯一标准。&lt;/p>; &lt;p>;为了满足您的采购优先级，采购领导者必须建立广泛的供应链关系并做出包含以下因素的采购决策：材料和劳动力、供应商多样性和可持续性等因素。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;不断变化的采购格局&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt; script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; /div>; &lt;p>;如果您的组织正在尝试使用传统的供应链管理基础设施来管理寻源和采购，而这些基础设施将您的数据锁定在孤岛和手动更新的电子表格中，那么您就无法跟上不断变化的实时变化出现在现实世界中。&lt;/p>; &lt;p>;现在比以往任何时候都更需要您对公司所有团队的采购和支出数据有一个统一、透明的实时视图，以跟上变化的步伐。掌控供应链生态系统中的许多移动部件需要强大的基于云的采购技术，该技术可以帮助您的组织提高数据透明度、减少支出、最大限度地降低风险并改善供应商协作。&lt;/p>; &lt;p >;人工智能 (AI) 和自动化对于从供应链数据中收集实时见解至关重要，可以帮助您提高效率。将人工智能和自动化应用于流程和工作流程管理的成长型组织发现，他们可以加快采购周期、提高生产力、更好地量化支出和节省、明确定义和观察供应商参数以及处理发票，所用时间仅为过去的一小部分。&lt; /p>; &lt;p>;​改进采购流程可以为您的组织和供应商提供请购、审批工作流程以及发票和付款处理的无缝体验。采用人工智能和自动化技术的流程和工作流程管理还可以帮助您加快采购周期、提高生产力，并捕获和报告节省的成本。​更重要的是，它可以使采购和采购团队能够做出最佳的支出决策。&lt; /p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.sap.com/uk/documents/2020/12/daf1af4d-c27d-0010-87a3-c30de2ffd8ff.html&quot;>;波士顿大学&lt;/a>;正在使用与老化、低效的采购到付款平台以及基于电子邮件、传真和纸质的流程相比，数字采购有助于做出更明智的支出决策。 BU 升级为&lt;a href=&quot;https://www.sap.com/products/spend-management/procure-to-pay.html?campaigncode=crm-ya22-int-1517074&amp;amp;source=ppc-1na-google_ads -search-71700000111875678-58700008460611821-ism_ism-xxx&amp;amp;dfa=1&amp;amp;gclid=Cj0KCQjw0IGnBhDUARISAMwFDLnwiBK6p1EXScf2cLhUS-​​cB22YFVNiezalphsnbiH3CNwduKeORQtAaAvwr EALw_wcB&amp;amp;gclsrc=aw.ds&quot;>;云解决方案&lt;/a>;，用于与其企业资源集成的采购、合同管理、发票和采购规划 (ERP) 软件，自动化其手动流程，并支持与供应商就数千个采购订单和发票进行更密切的协作。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;管理业务流程生命周期&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p >;日益复杂的全球供应链生态系统要求组织管理整个业务流程生命周期的支出，从供应商寻源和管理到采购和付款。&lt;/p>; &lt;p>;如果您的组织依赖于时间敏感的交易，那么实时供应商管理数据可以为您提供基于透明度、可见性和弹性的见解。人工智能的力量可以帮助您增强数据驱动的采购决策以及安全性和风险缓解。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>; if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;您可以&#39;不要改进你无法衡量的东西。如果您看不到合同或绩效指标，如何才能变得更好？使用一个由人工智能驱动、易于部署的集成采购平台，清晰透明地呈现所有团队的指标，可以为您的组织提供更加简化的用户体验。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于蒙特利尔的 &lt;a href=&quot;https: //www.sap.com/uk/about/customer-stories/cirque-du-soleil.html&quot;>;太阳马戏团&lt;/a>;依靠全球 1,900 家供应商通过定制设备和数千种服装提供复杂的表演。 Cirque 在敏捷的云平台上标准化其核心业务功能后，极大地改善了其供应链管理，使采购变得透明和无缝。&lt;/p>; &lt;p>;“最终用户选择首选供应商，订购他们需要的产品，然后太阳剧团娱乐集团采购高级总监 Stéphanie LeRoy 表示：“我们很高兴能按时收到。” “它比我们以前的系统快五倍，并且具有积极的财务影响。”&lt;/p>; &lt;p>;采购的成功取决于能够分析实时数据、快速响应不断变化的市场状况并降低风险。基于人工智能和自动化的云采购基础设施对于降低风险和成本、提高效率以及增强整个供应链的敏捷性至关重要。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https:/ /ad.doubleclick.net/ddm/trackclk/N69702.124507HBRHARVARDBUSINESSR/B29173838.363364705;dc_trk_aid=554534923;dc_trk_cid=189409904;dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;ltd =;dc_tdv=1&quot;>;&lt;强>; &lt;em>;了解更多信息。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;Etosha Thurman 是 SAP 智能支出和业务网络的首席营销和解决方案官。 &lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 04:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Video Quick Take: SAP&rsquo;s Etosha Thurman on Mitigating Risk and Building Resilience in Supply Chain and Procurement - SPONSOR CONTENT FROM SAP]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/video-quick-take-saps-etosha-thurman-on-mitigating-risk-and-building-resilience-in-supply-chain-and-procurement]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;p>;&lt;b>; &lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt;&quot;>;&lt;/span>;&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div data-props=&quot;{&quot;name&quot;:&quot;6337165321112&quot;}&quot; js- target=&quot;video-player-page&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;span>;加载中.. . &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;script src=&quot;//players.brightcove.net/2071817190001/default_default/index.min.js&quot;>;&lt;/script>; &lt;/div>; &lt; p>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Todd Pruzan，HBR&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;欢迎观看 HBR 视频快速观看。我是托德·普鲁赞 (Todd Pruzan)，《哈佛商业评论》研究和特别项目的高级编辑。今天我们采访了 Etosha Thurman，他是 SAP Intelligence Spend and Business Network 的首席营销和解决方案官。她和我们一起讨论供应链和采购的风险管理和弹性。 Etosha，非常感谢您今天与我们在一起。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Etosha Thurman，SAP&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;谢谢您邀请我，Todd。我很高兴来到这里。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Todd Pruzan，《哈佛商业评论》&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text /javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;Etosha，企业如何更好地预测风险？他们如何衡量弹性？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Etosha Thurman，SAP&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;经过过去三年全球经济的经历，风险，而不仅仅是风险采购是许多高级管理人员（包括首席财务官和首席运营官）最关心的问题。我们都在努力找出如何降低风险的方法。我们如何预测可能的风险并尽力减轻风险？&lt;/p>; &lt;p>;在采购领域，当我们考虑风险时，我们会考虑几个组成部分。首先是我们如何理解供应链中的风险？我是否面临供应中断的风险，我们许多人在过去几年都经历过这种情况？然后是供应商风险，无论是供应商的质量还是使用供应商的潜在声誉风险。&lt;/p>; &lt;p>;当然，还有成本风险。因此，当你问企业如何更好地预测风险时，我的第一个答案是监控风险。考虑供应链风险，特别是供应风险，它能够具有可见性和透明度，能够根据您的需求、他们的能力以及您在该能力中的位置与供应商进行协作。&lt;/p>; &lt;p>;并且有解决方案可以帮助促进这种类型的透明度和协作，包括我们在 SAP 的那些。然后，当你想到供应商、供应商风险时，我的意思是，这可能是企业在供应链方面管理风险的首要方法之一，通过测量、跟踪和与供应商合作来了解他们的风险。&lt; /p>; &lt;p>;那么，无论是跟踪供应商绩效并制定工作基准，该供应商是否向我们提供优质产品或提供优质服务？它符合我们预期的时间准则吗？因此拥有供应商绩效管理流程和解决方案非常重要。当然，还有风险监控，您可以在其中提出问题。&lt;/p>; &lt;p>;对供应商进行风险评估。最重要的是，拥有可以监控供应商提供的数据之外的数据的技术，以便您深入了解总体风险。例如，SAP Ariba 风险管理解决方案具有监控功能，可以监听媒体、监听外部数据源，并通知您供应商的风险是否有可能增加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt; /div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;假设供应商正处于即将到来的海啸路径上。该解决方案会提醒您该供应商发生的风险因素。因此，公司可以采取很多措施来主动发现或监控风险。当然，一旦您意识到，您就可以采取主动措施来解决已识别的风险。&lt;/p>; &lt;p>;这是各种规模的公司都面临的问题。但我很高兴地说，有一些解决方案可以提供帮助。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Todd Pruzan，《哈佛商业评论》&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;很高兴知道这一点。是的，听起来有很多不同的因素。 Etosha，采购和供应链领导者如何指导更广泛的企业降低风险？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Etosha Thurman，SAP&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;首先要做的事情之一思想就是将风险意识融入到采购过程中。举个例子，假设您有一位最终用户想要一项新服务。我需要一家新公司来提供任何服务，以便我能够满足最终客户的需求。&lt;/p>; &lt;p>;从采购角度解决风险的首要方法之一是在采购过程中进行采购并具有信息风险意识。采购流程。因此，当您组织采购活动寻找能够提供所需服务的公司时，您可以在采购活动中进行风险评估，以了解哪些选择中风险最小，并做出决定然后，一旦您选择了供应商并将其纳入您的供应商社区，并且您企业中的实际最终用户希望与这些供应商开展业务，就会向他们提供相同的风险信息。并非所有供应商都是生来平等的。价格并不总是唯一的关键决策标准。&lt;/p>; &lt;p>;因此，在最终用户想要购买笔记本电脑的地方利用技术。您有三个首选供应商与之签约。在做出购买决策时，您可以与他们分享风险评估——每个供应商的风险分析或评分，以帮助降低风险。如果我在一周内需要这台笔记本电脑，并且我可以从风险评分中看到，由于交货或质量问题，该供应商可能对我们来说是黄色的，也许我不会选择该供应商。&lt;/p>; &lt;p>;然后，当然，另一种方法是确保公司的价值观和风险政策作为公司内部供应商管理方法的一部分进行沟通和共享。因此，当我们邀请供应商时，我们会与他们一起进行风险评估，询问他们与我们的价值观和政策相关的问题，并让他们回答这些问题。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这会围绕我们如何进行对话。想要表现良好并设定期望，这也可以减轻公司内部的风险。所以这些只是一些方法。当然，我不是在这里谈论企业范围的风险。但公司在法律和财务方面也做出了这些努力，特别是在采购方面。&lt;/p>; &lt;p>;供应商管理、供应商绩效跟踪以及将风险意识引入采购和购买流程都是采购可以帮助减少或减少风险的方法。减轻公司内部的风险。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Todd Pruzan，《哈佛商业评论》&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;好的。那么，Etosha，考虑到采购中的所有这些考虑因素，采购团队目前关注的最高组织风险优先事项是什么？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Etosha Thurman，SAP&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;这是一个很好的问题，托德。如果我考虑一些最重要的风险优先事项，我首先想到的是确保我清楚自己的支出情况。首先，我们的钱去哪儿了？我们与哪些公司合作？&lt;/p>; &lt;p>;第二个是评估和了解这些供应商的风险评分。根据我的价值观、我公司的政策，与该供应商开展业务的风险有多大？因此，如果我考虑最重要的风险优先事项，那就是可见性。一旦我知道我与哪些公司合作，我就能了解供应商的风险状况。&lt;/p>; &lt;p>;企业（尤其是采购部门）最感兴趣且持续增长的一个问题是网络安全。我们的供应链是否存在网络攻击的风险？在过去几年中，我们听说过一些备受瞩目的案例，其中存在影响供应链的网络攻击。所以这是一个正在增长的领域。&lt;/p>; &lt;p>;然后我认为我之前谈到的一直存在的一个实际上围绕风险评估的实际上是供应商管理。它是了解供应商、分享期望以及拥有允许供应商管理透明和协作的流程和技术。&lt;/p>; &lt;p>;所以这些是一些风险领域。我想我还要补充一点。这就是对未知事物的预测风险分析，这确实很难。它正在推动利用品类管理等工具为行业的关键品类和关键材料设定基线，然后能够分析多种因素的风险，无论是财务风险、产能风险还是供应商集中度风险、地缘政治风险——它们都在发挥作用，并成为我们客户和整个市场当今的关注点。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;托德·普鲁赞 (Todd Pruzan)，《哈佛商业评论》&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;这是每个人都必须考虑的一系列令人惊奇的事情。 Etosha，非常感谢您今天的精彩对话以及您的见解。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;b>;Etosha Thurman，SAP&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;p>;谢谢您邀请我，Todd。我很高兴与您共度这一刻。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://ad.doubleclick.net/ddm/trackclk/N69702.124507HBRHARVARDBUSINESSR/B29173838.375512081;dc_trk_aid=566751456 ;dc_trk_cid=189409904;dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;ltd=;dc_tdv=1&quot;>;&lt;strong>;了解详情。&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt; strong>;&lt;em>;Etosha Thurman 是 SAP 智能支出和业务网络的首席营销和解决方案官&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body >; &lt;/html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 04:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Steps that Move Corporate Purpose From Words to Action - SPONSOR CONTENT FROM BRANDPIE]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/5-steps-that-move-corporate-purpose-from-words-to-action]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-364693&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/BP_HBR_Hero_1200x675.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;em>;作者：MaryLee Sachs&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;实现商业目的的好处是毋庸置疑的——那些成功实现商业目的的人比那些没有目的的竞争对手享受到更多好处。近十分之九的首席执行官表示他们的企业有一个目标。但是有多少企业利用目标来做出有意义的改变并推动可持续增长？&lt;/p>; &lt;p>;你的企业是这样吗？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;将目标付诸实践&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;如今，所有组织都在全球地缘政治变化的背景下开展工作，其中包括气候危机、猖獗的通货膨胀和生成人工智能的稳步发展。如果您的公司现在没有定义自己的立场和未来的方向，那么以后这样做就会困难得多。&lt;/p>; &lt;p>;Brandpie 的 &lt;a href=&quot;https://www.brandpie.com/ thinking/ceo- Purpose-report&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;第五届年度全球首席执行官目标报告&lt;/a>;带来了好消息。我们看到越来越多的组织将宗旨作为战略业务工具——我们调查的 1,000 名各行业首席执行官中，有 63% 表示他们将宗旨纳入高层决策。&lt;/p>; &lt;p>;但是，要实现宗旨，还有很多工作要做发挥其潜力。目前还没有领导者使用目的来指导他们的所有决策。为什么不？超过一半的首席执行官提出的响亮答案和持久挑战是如何将目标付诸工作的问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type= &quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果您的组织难以将目标置于其业务战略的中心，这五个步骤可以帮助您从声明转向行动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1.确保你的目标是可行的&lt;/strong>;&lt;strong>;。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;让我们回顾一下。对于调查中近一半的领导者来说，定义目标陈述是一个挑战。您的目标以有意义的方式将您的业务与世界的需求联系起来。它应该激励、挑战并帮助您建立长期价值。您的目标还应该对所有内部和外部利益相关者相关且有意义。他们需要与之联系。对于以书面意向声明开始生命的事物来说，有很多要求。&lt;/p>; &lt;p>;因此，这是在定义目的时要考虑的第一个问题：它是否可行？矛盾的是，目的陈述不应该是可以实现的。 （把它留给你的组织野心。）设定一个常青的目标，你总是努力改进的目标。最简单的目的陈述往往是最有力和持久的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2.让领导力与您的目标保持一致&lt;/strong>;&lt;strong>;。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;要拥有与整个员工产生共鸣的强大目标，您必须自上而下地工作。如果要有效地嵌入目标，为组织注入活力，并成为每个决策的指南针，执行领导团队就需要接受目标。&lt;/p>; &lt;p>;随着员工越来越多地在孤岛中远程和虚拟地工作，它变得越来越重要。让组织中的每个人都了解您的目标更加困难，更不用说将其用作行动的起点。&lt;/p>; &lt;p>;只有 26% 的调查受访者表示，目标有助于他们与高层领导保持一致。这标志着错失了一个机会；我们亲眼目睹了目标在行政领导层所具有的强大激励作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync() ) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;strong>;3.在内部实现目标驱动。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;虽然薪资和福利对员工来说始终很重要，但&lt;a href=&quot;https://www.mckinsey. com/capability/people-and-organizational-performance/our-insights/help-your-employees-find- Purpose-or-watch-them-leave&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;人们现在也希望为有明确目标的组织工作&lt;/a>;，他们可以做出有意义的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;有目标源于形成一个单一的想法，将你所做的事情牢牢地置于业务的核心。但这个想法必须既具有启发性，又具有可操作性，并且植根于企业业务和运营方式的日常现实。传达的信息是，整个企业的每个人都可以共同努力实现其目标。&lt;/p>; &lt;p>;因此，将目标和文化融入员工体验中。从中汲取经验来创建您的员工价值主张。将其应用到员工的日常工作流程中。将其嵌入到您的文化计划中。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4.向外部利益相关者传达您的目标&lt;/strong>;&lt;strong>;。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;组织的目标越明确，就越容易与关键的外部影响者（而不仅仅是其客户和客户）进行有意义的对话。除了激励员工之外，目标还必须成为做出更大战略决策的镜头。目标远非一次性项目，而是一个长期、持续的过程，它存在于组织的文化、品牌、活动、计划和抱负中。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;5.倡导变革&lt;/strong>;&lt;strong>;。&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，企业在帮助世界实现有意义的变革方面的作用不仅被接受，而且被期待。商业是创新的强大引擎，并且具有独特的优势来实现大规模变革。然而，调查中只有 28% 的首席执行官表示，他们利用目标来“倡导重要话题的积极变革”。&lt;/p>; &lt;p>;这种情况需要改变。负责任的领导者利用目标来赋予团队权力并创造可以发生变革的文化。他们带领合作伙伴、供应商和股东踏上构建共享价值的旅程，并在此过程中成为未来的市场领导者。&lt;/p>; &lt;p>;是时候将目标从言语付诸行动了。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;需要帮助将您的目标从言语转化为行动吗？ Brandpie&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;哈哈&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;s&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;帮助企业通过以下方式推动进步超过15年的目标。 &lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;a href=&quot;mailto:hello@brandpie.com?subject=HBR%20article:%20I&#39;d%20like%20to%20learn%20more%20about%20 Purpose-driven%20business&quot; target= &quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;联系我们了解更多信息&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>;。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/maryleesachs/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;玛丽李·萨克斯&lt;/em>;&lt;/强>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>;是首席执行官U&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;S&lt;/em>;&lt; /strong>;&lt;strong>;&lt;em>;.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;在目标驱动转型咨询公司&lt;/em>;&lt;/strong>; &lt;strong>;&lt;em>;Brandpie&lt;/em>; &lt;/strong>;&lt;strong>;&lt;em>;.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 00:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 Signs Your Company Is Resistant to Change]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/10-signs-your-company-is-resistant-to-change]]><description>&lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_26_654602221.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Jorg Greuel/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在他们的新书《快速行动并解决问题》中，Frances Frei 和 Anne Morriss 概述了帮助领导者解决问题的五种策略他们最棘手的问题并迅速做出改变。第一步是确定您需要解决的真正问题。通常，每个人都不清楚这一点。因为人们已经开发出许多有效的方法来容忍问题而不是解决问题。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023 /09/10-signs-your-company-is-resist-to-change?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/10-signs-your- company-is-resist-to-change?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;em>;Facebook 将“快速行动，打破常规”作为非正式的公司座右铭。但领导力专家弗朗西斯·弗雷和安妮·莫里斯认为，这种信念存在严重缺陷，它阻碍了领导者打造一家伟大的公司。 &lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;&amp;nbsp;&lt;/em>;&lt;em>;最好的领导者能够快速行动并解决问题——他们解决难题，同时使组织变得更强大。在他们的新书中&lt;/em>;&lt;a href=&quot;https://store.hbr.org/product/move-fast-and-fix-things-the-trusted-leader-s-guide-to-solving-hard -problems/10546&quot;>;快速行动并解决问题&lt;/a>;（&lt;em>;哈佛商业评论出版社），Frei 和 Morriss 概述了帮助领导者解决最棘手问题并快速做出改变的五项策略：&lt;/em>;&lt;/p >; &lt;ol>; &lt;li>;&lt;em>;确定您真正的问题。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;与利益相关者建立或重建信任。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;创造包容性的条件，让您的整个团队蓬勃发展。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;讲述一个关于您需要做出的改变的引人入胜的故事。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;带着紧迫感执行您的计划。&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;p>;&lt;em>;在接下来的五周内，我们将发布与每个策略相对应的一系列摘录。第一段摘录解释了为什么每个人都不清楚需要解决的真正问题 - 因为人们已经开发出许多有效的方法来容忍问题而不是解决问题。 &lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;并非每个组织都渴望解决其问题。在没有明显的绩效危机的情况下，领导者往往会紧抓现状而低估其风险。这种对变革的抵制可以以多种形式出现，其中一些难以解读。这里有 10 个迹象，表明你的公司可能试图让你放慢脚步，无论你在层级结构中处于何种位置。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.一个特别工作组正在被指派来解决这个问题。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;一个由改革者组成的小而勇敢的团队是一回事，但另一个是。事实上，我们经常建议加快行动。事实证明，大多数特遣部队并不符合这一特点。你怎么知道？如果您被要求依赖缺乏地位、合法性或决策权的结构或流程，或者拥有上述任何一项的人的赞助，那么它不太可能帮助您有所作为。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;强>;2。我们感谢您付出的时间和努力。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果您怀疑自己被纵容或被解雇，那么您可能就是这样。顺便说一句，这与不同意不同，无论诊断结果如何，这都是完全可以接受的反应。作为变革者，你的义务是为你的想法提供有说服力的案例。您同事的义务是真诚地与他们交往，而不是不加批判地同意您的观点。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3. &lt;/strong>;&lt;strong>;人们怀疑组织是否（真的）有问题。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;做好准备，你的一些同事会反驳你认为公司有问题的前提。顾名思义，残酷的事实是难以面对的。对于表明缺乏充分包容等文化问题的数据尤其如此。坚强点。流畅地讲述您今天收集到的证明问题确实存在的证据，以及有关组织为此付出的代价的共鸣故事。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4. &lt;/strong>;&lt;strong>;你被要求回应身份不明的批评者的严重关切。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这些交流通常以一些变化开始，“作为你的朋友，我认为你应该知道人们在说什么。”这通常是一种让你受到控制的策略，而不是向你提供有用的信息。不要上当并对谣言和道听途说做出反应。鼓励你的批评者说出自己的想法，这样你就可以直接解决他们的担忧，这很可能是有道理的。协作发生在白天。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5. &lt;/strong>;&lt;strong>;“法律问题”的幽灵正在被唤起。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;解决这一问题的方法是直接与法律团队合作，该团队通常由人组成他们比那些使用他们名字的批评者更有创造力、更灵活、更注重解决方案。律师很少像非律师所说的那样无法容忍风险、令人扫兴，所以尽早与他们合作。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;6. &lt;/strong>;&lt;strong>;您的同事指出了所有需要解决的&lt;em>;其他&lt;/em>;问题。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;此回复假设存在某种可测量的限制公司吸收积极变革的能力——而你正危险地接近这条线。人们往往会低估公司适应更好现实的能力（以及持续无所作为的真正成本）。您提出的问题需要快速响应，这反映了挫败感、平庸，以及某些组织中现状的真正痛苦。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;7. &lt;/strong>;&lt;strong>;你不断听说未来的状态，变革的条件将会好得多。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这可能是我们看到的最常见的抵制表达：幻想在未来的某个时刻改变事情会更容易。根据我们的经验，这种情况几乎从来不会发生，而且通常情况恰恰相反。你现在拥有的清晰度和动力是巨大的资产，但它们也是易逝的。在大多数情况下，“现在的紧迫性”会赢得胜利，尤其是当你周围的人的成功和福祉处于危险之中时。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;8.行动的时间表越来越长。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这是另一种常见的拖延策略，是针对第 6 项和第 7 项中表达的担忧提出的解药。您的诊断在概念层面上得到了接受，但提议的变革的时间表漫长而模糊。将这种发展视为一种生存威胁。当谈到解决关键任务问题时，现在就是采取行动的最佳时机。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;9. &lt;/strong>;&lt;strong>;你的同事认为他们可以等你。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;管理思想领袖 Earl Sasser 称之为“肾结石管理”——假设这也会过去。明确表示你不会去任何地方，最好是面带微笑。如果你不是老板，那就每天早上带着一杯咖啡出现在她的办公室，就像她喜欢的那样，直到你让她参与进来。顺便说一句，这一举动从未让我们失望过。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;10。您不断听到，“我们已经尝试过了。”&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;公司可能已经在努力解决您所提出的问题的某些版本，除了遗留问题之外，没有什么可以展示的的挫败感和愤世嫉俗。如果是这样，请做好功课，并从出现的问题中吸取教训。无论如何，背景会发生变化，包括你愿意在这些问题上发挥领导作用的非常重要的背景。 &lt;em>;您之前&lt;/em>;没有尝试过，这将会带来很大的不同。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;此摘录经过了轻微编辑。这是最初在 Frei 和 Morris 的上一本书中共享的列表的更新版本&lt;/em>;&lt;a href=&quot;https://store.hbr.org/product/unleashed-the-unapologetic-leader-s-guide- to-empowering-everyone-around-you/10245&quot;>;&lt;em>;释放：无悔领导者为周围的每个人赋权的指南&lt;/em>;&lt;/a>;&lt;em>;（哈佛商业评论出版社，2020）。&lt;/em>; >;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 22:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Simple Solution for Simplifying Work Processes]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-one-health-system-got-rid-of-bureaucratic-busywork]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_26_93191840.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Epoxydude/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;技术进步和新的数字产品一直被用来改善运营。但事实是，科技往往会让官僚主义变得更糟。电子健康记录 (EHR) 被誉为解决纸质系统效率低下的良方。但现在的研究表明，医生一半的时间都花在管理电子病历和案头工作上，欺骗了病人并加剧了倦怠。夏威夷太平洋健康中心 (HPH) 的 Melinda Ashton 博士提出了一个简单而彻底的解决方案：摆脱愚蠢的东西 (GROSS)。她和 HPH 工作人员设计了一个简单的表格，用于报告设计不当、不必要或毫无意义的任务。简单的修复会直接实施，更多涉及的改进则由相关小组审查其可行性。凭借集中的领导和后续行动，GROSS 为整个 HPH 系统以及采用该实践的其他卫生系统节省了数千个小时。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div >; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-one-health-system-got-rid-of-bureaucratic-busywork?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =&quot;/2023/09/how-one-health-system-got-rid-of-bureaucratic-busywork?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;数字技术遍及各个行业已被证明是简化流程和自动化工作流程的强大工具。在医疗保健领域，电子健康记录 (EHR) 的引入被誉为解决纸质系统效率低下的突破性方法。但正如许多医疗保健提供者现在了解到的那样，将毫无意义或设计不当的流程数字化可能会让员工更难完成工作。这些数字是显而易见的：《内科年鉴》中的一项研究显示，门诊医生仅花费 27他们每天 % 的时间用于面对面的患者护理，而一半的时间花在电子病历和案头工作上。&lt;/p>; &lt;p>;这种不平衡是三重威胁。它欺骗了患者，剥夺了他们与医疗保健提供者在一起的宝贵时间。它加剧了护士和医生的倦怠，他们认为过度的官僚主义是&lt;a href=&quot;https://www.medscape.com/slideshow/2023-lifestyle-burnout-6016058?faf=1#6&quot;>;主要原因&lt;/a>;。而且成本高昂——美国医疗保健系统每年在管理上的支出高达 1 万亿美元，占总支出的四分之一。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有些人对此抱有希望 &lt;a href=&quot;https://www.fastcompany .com/90890543/how-ai-can-be-used-to-cut-a-1-trillion-healthcare-problem&quot;>;生成式人工智能将有助于简化文书工作，&lt;/a>;这些预测仍然是推测性的。与此同时，有一种行之有效的补救措施可以减轻行政负担。该解决方案并不依赖于花哨的算法，而是致力于消除官僚主义的低效率和简化工作流程。以夏威夷太平洋健康中心 (HPH) 为例，这是一个非盈利系统，在阿罗哈州的四家医院拥有 7,000 名员工。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot; sight-center&quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;故事始于 2017 年儿科医生 Melinda Ashton 博士担任 HPH 首席质量官。在她的角色中，阿什顿越来越担心大量的行政任务正在侵蚀医务人员直接照顾病人的时间。在 HPH 内部，人们对不必要的忙碌工作和繁琐的系统的抱怨越来越多。医生和护士尤其沮丧的是，他们每天花费大量时间机械地点击屏幕上迷宫般的提示，每当他们需要更新患者的护理记录时，屏幕上就会弹出提示。&lt;/p>; &lt;p>;当一组护士决定计算他们和他们的同伴记录他们完成每小时查房这一简单事实所花费的时间。研究小组估计，这项敷衍的任务每月要耗费 1,700 个护理时间。&lt;/p>; &lt;p>;这一发现是困扰临床医生的不必要摩擦的完美象征，将阿什顿推向了崩溃的边缘。她大胆而务实，向高管同事提出了一个激进的想法：召集 HPH 的所有医务人员开展一场“摆脱愚蠢的东西”运动。这个直率的名字引起了高管们的不满，一些人建议使用“行政简化”等更温和的术语，但阿什顿坚持自己的立场。诚实地承认问题并明确解决问题的意图至关重要。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;“摆脱愚蠢的东西”建议&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;摆脱Stupid Stuff (GROSS) 于 2017 年 10 月推出。鼓励临床医生识别 EHR 中设计不当、不必要或完全无意义的任何内容。提交表格非常简单，可以在 HPH 的互联网上轻松访问。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-364148&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/W230905_HAMEL_GROSS_SUGGESTIONS_360 .png&quot; >; 首先，确定您的角色，例如医生、护士、药剂师、医疗助理。工作地点，空白。&lt;br />; 在这里您可以确定您的位置，例如诊所、医院单位、Epic 登录部门。我想，空白。&lt;br />; 说明您的目标。所以，空白。&lt;br />; 描述更改的好处。最后，有空格可包含您的姓名和联系信息。来源：Melinda Ashton，医学博士，“摆脱愚蠢的东西”，美国医学会，20 19&lt;br />;“ title =“摆脱“愚蠢的东西”（粗俗）建议。” width =“ 360” height =“ 951”>; &lt;/figure >; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和视觉中的更多 HBR 图表&lt;i>;&lt; /i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;为了引起轰动，阿什顿参观了 HPS 的四家医院。她分享了行政荒谬的生动例子，并邀请她的同事加入竞选活动。&lt;/p>; &lt;p>;大多数早期提名都是针对毫无意义的任务。一名青少年肿瘤科护士指出，十多年来，她一直尽职尽责地记录患者的“脐带护理”情况。荒谬吗？青少年没有脐带。一名新生儿护士提出了另一项同样愚蠢的任务：每次给婴儿换尿布时都必须检查三个方框，以表明她的小病人是否出现尿失禁、大便失禁或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;其他提名针对流程这是必要的，但需要大幅提升效率。例如，从急诊室出院的患者必须对就诊后的总结进行数字签名，然后打印、扫描并上传回系统。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;从想法到行动&lt;/ strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;该倡议实施的第一年，HPH 员工提交了近 200 条建议。这些内容由 Ashton 部门的两位护理领导进行了审核，他们在 IT 和质量改进方面都拥有丰富的经验。 GROSS 核心团队开发了一种简单但有效的分类机制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-364149&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/W230905_HAMEL_GROSS_DECISION_TREE_360 .png&quot; >; &quot; title=&quot;摆脱“愚蠢的东西”（GROSS）决策树。&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;799&quot;>; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https: //www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和视觉中的更多 HBR 图表 &lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p >; &lt;/div>; &lt;p>;简单的修复，例如删除非新生儿患者的“绳索”提示，由 GROSS 团队直接处理。需要进一步审查和详细说明的想法由现有质量和 EHR 工作处理这些团队代表不同的医院领域，对提名进行审查和优先排序。当一个“愚蠢的东西”想法获得批准时，工作组将邀请原始提名背后的个人帮助重新设计。&lt;/p>; &lt;在某些情况下，找到解决方案还意味着与对特定实践的优点有不同观点的临床小组进行联络。例如，急诊科的医生更喜欢填写简单的一次性抗生素处方，而住院医生则热衷于防止给药延迟，通常会选择重复处方，这需要更多时间才能输入。由工作组来确定这些冲突并设计最佳解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;一小部分提交的内容（大约八分之一）遇到了重大监管或技术障碍，并被判定为“不合格”。这个时候有可能。”当这种情况发生时，GROSS 团队会写一份回复，解释为什么修复不可行。我们的目标始终是承认每一项提名，并在重新设计的障碍似乎无法克服时保持透明。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;更广泛的影响&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;GROSS 的第二年将产生另外 300 项提名。在所有可行的想法中，大约 10% 涉及明显愚蠢的活动，可以立即终止； 15% 的人指出临床沟通和对必要工作流程的支持方面存在差距；其余 75% 确定了重新设计机会以提高效率和效果。除了在 HPH 中节省了数千个小时之外，GROSS 计划还对组织的文化产生了影响，主要是通过授权一线团队成员挑战那些使他们的工作变得不必要的困难和低效的系统和流程。正如阿什顿在《新英格兰医学杂志》的一篇文章中所说：&lt;a href=&quot;https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMp1809698&quot;>;新英格兰医学杂志&lt;/a>;：&lt;/em>; “……我们周围有很多愚蠢的事情，尽管我们收到的许多提名并不是为了做出重大改变，但来自认可和改进我们日常工作的小胜利确实很重要。”&lt;/p>; &lt;p>;其他医院包括克利夫兰诊所和&lt;a href=&quot;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC8294464/&quot;>;西奈山卫生系统&lt;/a>;在内的系统已注意到 Dr.阿什顿的工作实施了他们自己版本的“摆脱愚蠢的东西”。看到在整个医疗保健系统中推广这种方法的潜力，美国医学会 (AMA) 推出了&lt;a href=&quot;https://edhub.ama-assn.org/steps-forward/module/2757858&quot;>;GROSS 模块&lt; /a>; 作为其标志性实践改进计划“STEPS Forward”的一部分。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;前线主动性和情报&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;博士。阿什顿的个人领导力和主动性是夏威夷太平洋航空​​公司成功的关键。她毫不拐弯抹角——她直言不讳地指出这些“愚蠢的东西”的本质。但这一努力的真正魔力在于利用该组织集体智慧的力量。总部的人，无论意图多么善意，都不是在第一线，因此无法衡量官僚愚蠢行为的真正成本。护士、医生和其他在第一线工作的人看到了系统的不足之处。&lt;/p>; &lt;p>;然而，仅有想法是不够的。阿什顿博士和他的团队之所以成功，是因为他们在后续工作中遵守纪律、深思熟虑。 GROSS 不仅仅是一个电子意见箱，它是一个跨部门和学科过滤、优先考虑和执行有前途的想法的系统。该计划产生了有意义的成果——以多种方式改善临床医生和患者的生活。其重要性足以证明根除多余官僚主义的艰苦努力是值得的。&lt;/p>; &lt;p>;面对根深蒂固的规范和流程，人们很容易屈服于无助感，接受现状作为不可改变的现实；人们也很容易相信技术会解决所有问题。然而，夏威夷太平洋医疗保健公司 (Hawaii Pacific Healthcare) 的 GROSS 计划的故事却提供了令人信服的反面叙述。这个故事提醒我们，通过简单、智能的流程改进，我们确实可以挑战和重塑束缚我们的操作系统。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Strategic Benefits of Randomized Decision-Making]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/the-strategic-benefits-of-randomized-decision-making]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_26_1161120429.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;MirageC/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在高度模糊和具有挑战性的环境中，随机决策方法具有许多优势。自二战以来，运营经理一直在使用随机决策（随机搜索用于在公海定位敌方潜艇），但尚未认真应用于战略决策，战略决策仍然侧重于假设的制定和检验。 &amp;#160;在这篇文章中，作者解释了随机决策的战略优势 &amp;#8212;早期优势、更快的学习速度、更少的可预测性以及更少的偏见——并就如何将随机性纳入策略制定过程提供建议。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/ the-strategic-benefits-of-randomized-decision-making?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/the-strategic-benefits-of-randomized-decision -making?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;纳斯卡皮人是魁北克省和拉布拉多省的土著游牧民族，他们的大部分食物都是靠狩猎获得的。那么，你可能会想到，在哪里狩猎的关键决定中需要进行大量的分析和战略制定：纳斯卡皮人可能记录了他们猎杀了多少驼鹿或驯鹿，以确保他们不会过度开发他们的狩猎场；他们可能制定了系统计划，定期探索新地区以发现新的牛群；或者他们可能试图预测在不同景观（如山谷、丘陵或河流沿岸）找到特定兽群的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;相反，该部落与许多其他古代民族一样，依赖于&lt;a href =&quot;https://anthrosource.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1525/aa.1957.59.1.02a00060&quot;>;占卜&lt;/a>;。就纳斯卡皮人而言，这包括将死去动物的肩胛骨加热至破裂的程度。他们沿着裂缝所指向的方向开始狩猎。&lt;/p>; &lt;p>;这种仪式会让大多数人觉得迷信和武断，实际上使他们的战略决策变得随机。但这正是重点。这个过程的随机性使纳斯卡皮人能够解决快速选择狩猎地点的复杂问题，没有偏见，也不会被猎物预测。因此，他们避免花费过多的时间和精力来寻找理想的狩猎场，并在充满敌意的亚北极生存了数百年。&lt;/p>; &lt;p>;纳斯卡皮人的占卜实践之间看似难以置信的联系他们在恶劣环境中茁壮成长的能力可以扩展到商业环境中。我们将了解人们目前如何利用随机化来制定运营决策，并讨论将这种方法应用于战略如何使企业像纳斯卡皮那样蓬勃发展。最后，我们将提供有关公司如何将随机性引入其战略决策过程的提示。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;当今的随机化&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;随机决策已被证明是成功的在现代也是如此——尤其是在运营管理方面。第二次世界大战期间，盟军面临着严峻的挑战，例如根据最后一次目击的位置来确定在广阔的开放水域中哪里可以找到敌方潜艇。这个问题很严重，因为船只可能采取的路径非常多，而且自己的舰队中没有足够的船只或飞机来在敌方潜艇再次袭击之前进行系统、彻底的搜索。在这些情况下，&lt;a href=&quot;https://link.springer.com/book/10.1007/b100809&quot;>;研究&lt;/a>;表明，快速随机选择几个位置进行搜索，然后使用方向的随机变化胜过每一步都提前预先计划的系统搜索。&lt;/p>; &lt;p>;大约在同一时间，研究人员致力于 &lt;a href=&quot;https://permalink.lanl.gov/object /tr?what=info:lanl-repo/lareport/LA-UR-86-2600-05&quot;>;曼哈顿项目&lt;/a>;发明了蒙特卡罗模拟，这是一种依靠随机抽样来估计复杂系统结果的方法或过程，其中环境条件本身表现出随机性。科学家们使用这种方法来预测不同炸弹设计和屏蔽材料的性能。蒙特卡罗模拟继续广泛用于不确定条件下的决策，特别是在金融和物流领域。&lt;/p>; &lt;p>;如今，随机化通常用于提高机器学习技术的效率和准确性。例如，神经网络的初始参数通常是随机选择的，以避免网络陷入特定配置。扩大搜索空间增加了找到高级配置的机会。&lt;/p>; &lt;p>;更平常地说，包裹递送公司已经利用随机优化技术来确定跨一系列不同场景的稳健路线（例如，考虑到运输量等因素） 、时间窗口、车辆可用性和道路封闭情况每天都在变化）。还有一些证据表明，大型产品和社交系统的设计者对&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/smj.757&quot;>;何时进行随机选择和何时进行选择具有直觉。何时优化&lt;/a>;，基于对问题复杂性的估计。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;战略怎么样？&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;与运营管理相比，战略-制作仍然是一种顽固的&lt;a href=&quot;/2012/09/your-strategy-needs-a-strategy&quot;>;确定性实践&lt;/a>;，通常首先尝试完全理解问题，然后部署分析来创建解决这个问题的计划。大数据革命鼓励了这种方法，让我们相信一切都可以被了解和分析，以制定可靠的策略。&lt;/p>; &lt;p>;但这种信念忽视了这样一个事实：同一份数据可以用来争论不同的，甚至相反的行动方针。例如，柯达在观察到数码摄影需求不断增长后，做出的反应是加倍投资传统胶片业务，以确保不会蚕食其销售。与此同时，索尼和佳能等竞争对手也对同样的信息做出了反应，大力投资研发以改进数码相机技术。&lt;/p>; &lt;p>;对大数据解决方案的信心也让人们对计算挑战视而不见。组织活动往往紧密耦合并密集互动——相互之间以及与超出公司边界的力量相互作用。因此，大量的因果路径、因素和网络共同决定了任何结果。&lt;/p>; &lt;p>;即使是战略发挥作用的基础上看似“简单”的问题，例如您选择谁事实上，带头解决问题的过程是&lt;a href=&quot;https://www.hbs.edu/ris/Publication%20Files/19-072_1da6ef3d-ac69-47d7-aec3-3f7616c0e3f9.pdf&quot;>;大&lt; /a>;.部分原因是不同的人可以拥有多种不同的权力，例如发起决策、奖励或共享信息，因此分配不同级别权力的方式也有多种。&lt;/p>; &lt;p>;最后，考虑到当今世界的变化速度和波动性，实时收集和分析确定性方法解决问题所需的所有信息已变得不可行，而且消费者和竞争对手的行为模式也会不断变化，以应对问题。做出的任何举动。您总能找到能够可靠地预测现实复杂的商业或政治世界中战略决策结果的算法，这一想法将属于&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Foundation_series&quot;>;在可预见的未来，科幻小说的领域&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;在这种背景下，战略不再是确定单一的最佳行动方案。相反，战略的目标必须从制定计划转变为构建&lt;a href=&quot;/2023/05/why-conflicting-ideas-can-make-your-strategy-stronger&quot;>;选项组合&lt;/a>;其中可以构成未来成功的基础。然而，在传统的战略制定方法中，建立这种选择性是低效的，因为寻找多种可能的解决方案可能成本高昂且耗时。 &lt;a href=&quot;/2023/05/radical-optionity&quot;>;考虑到这些因素&lt;/a>;，也许战略家们是时候借鉴 Naskapi 的做法，在面对大规模的复杂问题时采用他们的智能随机化方法了。 ，未知的，不断变化的风景。让我们看看可能带来哪些好处。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;早期优势&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;考虑一下公司&lt;a href=&quot;https://www.businessinsider. com/how-twitter-was-founded-2011-4&quot;>;Odeo&lt;/a>;，该公司建立了一个在线播客平台，2005 年，当苹果宣布将推出自己的竞争平台作为其一部分时，该平台发现自己面临着难以克服的困难每一台 iPod 上都有 iTunes。 Odeo 的公司领导认识到需要进行彻底的转变，并开始举行为期一天的“头脑风暴”会议，集体随机搜索新方向。&lt;/p>; &lt;p>;源自这些会议的一个想法是建立一个用于分享状态的在线平台与朋友和追随者一起，在最近更名之前，它被称为 Twitter。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到 Odeo 所处的情况，制定战略路线图的时间有限，更不用说进行任何有意义的活动了。在已经很拥挤的领域进行市场研究或竞争对手分析，使用 &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/news/datablog/2014/feb/04/facebook-in-numbers-statistics&quot;>;Facebook&lt; /a>; 和 &lt;a href=&quot;https://www.statista.com/chart/26176/estimated-number-of-myspace-users-at-key-milestones/&quot;>;MySpace&lt;/a>; 各吸引了数十名当时每月有数百万活跃用户。相反，Twitter 是作为最小可行产品 (MVP) 推出的，为 Odeo 提供了生存的选择，并通过在平台上不断迭代实现蓬勃发展。 （具有讽刺意味的是，Odeo 的投资者并没有意识到 Twitter 的潜力，并允许该公司管理层以约 500 万美元的价格回购其股票，约为埃隆·马斯克 2022 年购买该平台费用的 0.01%。）&lt;/p>; &lt;p>;一个重要的教训Twitter 例子的一个特点是，对于许多问题，解决方案只有在足够快的实施速度下才有意义——这与纳斯卡派仪式所带来的好处相同。 &amp;nbsp;如果 Naskapi 全面分析了他们的解决方案，他们所寻找的群体可能会继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;像 Twitter 一样，许多最著名的创业企业都从先行者中受益随机决策和快速行动带来的优势。第一个 &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/pictures/54f4e70eda47a54de8244f8b/the-original-35mm-hero/&quot;>;GoPro&lt;/a>; 由一个腕带和塑料外壳组成，外壳是廉价的现成的-架子数码相机。建立客户关系并迭代第一个设计，使该公司能够在索尼、尼康和 Garmin 等几家重量级公司后来进入运动相机市场时站稳脚跟。&lt;/p>; &lt;p>;随机化对于现有企业也同样适用- 可以说&lt;span>;更容易&lt;/span>;，因为他们有更多的资源可以利用。随着在线购物市场开始同时沿着不同的路径发展（走向像谷歌购物这样的基于搜索的模式，像天猫这样的多商店模式，以及像亚马逊这样的综合商店模式），阿里巴巴 &lt;a href=&quot;/2015/06 /the-self-tuning-enterprise&quot;>;没有等到&lt;/a>;能够可靠地预测获胜模型。相反，它拆分了业务，并为所有三种未来场景开发了解决方案，变得比以往任何时候都更加强大，因为事实证明所有新的细分市场都将继续存在。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;更快的学习&lt;/ strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;越早开始也意味着你学得更快。例如，尽早启动 MVP 会通过激发竞争对手和客户的反应来生成信息，从而为您的下一步行动提供信息。对于纳斯卡皮人来说，在狩猎中遵循神圣的方向意味着他们会经常有新的发现，例如水源、临时定居点或潜在的狩猎场。&lt;/p>; &lt;p>;了解更多以当代的例子为例，考虑像 ChatGPT 这样的大型语言模型，它的工作原理是根据之前的单词预测可能的下一个单词。程序员可以通过称为“温度”的设置来控制此过程的准确度 - 温度越高，算法就越不可能选择预测与之前的单词最匹配的单词。提高温度会降低准确性，但会增加创造性的惊喜，这可能是用户所期望的，并且还具有创造更多输出变化的好处，进而增加用户反应，从而使模型随着时间的推移而改进。&lt;/p>; &lt;当然，企业知道实验的价值。几十年来，实体零售店一直在尝试货架布局。在数字环境中，公司定期进行 A/B 测试来优化网站设计、产品推荐或定价模型。&lt;/p>; &lt;p>;但测试和实验的规模和速度通常被低估，部分原因是测试通常是旨在证明或反驳一个精确的假设，该假设本身是基于一个基本稳定的环境。结果，如果战略家调高温度并进行不太精确、更多样化和更频繁的测试，他们学到的东西就会比他们能学到的东西少。例如，&lt;a href=&quot;https://www.geeksforgeeks.org/random-testing-in-software-testing/&quot;>;随机测试&lt;/a>;通常用于补充软件开发中的假设驱动测试。 &lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;可预测性较低&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;采用随机策略 - 在所有可用的移动中以相同的概率进行选择 - 是（重复）游戏中唯一的最佳策略 &lt; a href=&quot;https://blogs.cornell.edu/info2040/2014/09/12/applying-nash-equilibrium-to-rock-paper-and-scissors/&quot;>;石头、剪刀、布&lt;/a>;，因为这是唯一不允许出现某种占主导地位的反策略的策略。在更复杂的环境中，例如在国际象棋中，有几个著名的 &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2005/05/29/crosswords/chess/a-knight-sacrifice-by-topalov- Sends-anand-into-a-tailspin.html&quot;>;示例&lt;/a>;：玩家做出的看似随机（或至少违反直觉）的举动，为他们面对更强大的对手的游戏带来了复杂性和压力&lt;/p>; &lt;p>;这一好处早已被一些金融机构认识到，它们利用随机性来混淆其交易策略。通过利用“无味算法”，机构可以避免发出随机延迟以及订单时间和规模变化的信号，而其他市场参与者可能会利用这些信号在更有能力的交易者分析的支持下登记收益。一个更简单的例子是“&lt;a href=&quot;https://uxknowledgebase.com/fake-door-testing-48af0616185a&quot;>;假门测试&lt;/a>;”，其中随机产品或促销配置在线呈现给消费者以供学习引起反应，同时给竞争对手提供很少的线索。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;减少&lt;/strong>;&lt;strong>;偏见&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;经理通常倾向于&lt; a href=&quot;/2015/11/dont-let-your-company-get-trapped-by-success&quot;>;复制过去的成功方法&lt;/a>;，同时不太容易接受新想法或外部信号。随着周围环境的变化，这可能会导致其衰退。众所周知的例子比比皆是：当需求和竞争条件发生根本性变化时，百视达和诺基亚遵循“经过考验的真实方法”，从而带来了灾难性的后果。&lt;/p>; &lt;p>;拥抱随机性可以为这个问题提供解决方案。在自然界中，进化——随机突变与自然选择压力相结合——确保物种不断适应不断变化的环境。进化算法的设计者从生物现象中学习，快速生成大问题解决方案的随机片段，然后将其组装成试验解决方案，并根据目标或适应度函数进行评估。&lt;/p>; &lt;p>;在政治领域在背景下，人类几千年来一直在利用随机化。例如，在古代雅典，采用抽签制度来选举地方法官，以确保富人和有权势的人不会通过收买获得权力。在商业环境中，组织可以轻松地采用随机行为来突破政治操纵和谈判的迷宫，这些政治操纵和谈判伴随着预算分配给一个或多个竞争性替代方案，每个方案都有自己的支持者并利用私人数据。由于随机选择可能的选项是公正的，因此没有人会感到受到不公平的排斥。&lt;/p>; &lt;p>;并非所有反对变革的偏见都是先前成功的产物。在高度消极的环境中，人类会陷入习得性无助，在这种情况下，重复的经历会让一个人相信自己没有能力改变自己的环境，因此，他们甚至不会尝试做出决定。在这种情况下采用随机过程进行决策可能会抵消这种不作为的偏见。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;如何将随机性引入战略制定&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我们的标准心理随机性的形象是抛硬币或掷骰子。但对于现实生活中的问题，使用这些技术需要首先了解、枚举和评估所有选项——这几乎与分析最佳策略的方法相同。尽管如此，战略家仍然可以利用各种策略将随机性纳入他们的工具箱，并及时确定一个可能足够好的解决方案，使其发挥作用。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;改变起点。&lt;/strong>; &lt;/h3>; &lt;p>;与机器学习算法一样，使用随机提示来改变搜索的起点。例如，为了帮助音乐家释放他们的创造力，布莱恩·伊诺和彼得·施密特制作了一副卡片，上面附有鼓励横向思维的说明，例如“改变乐器角色”、“强调缺陷”或“戴上耳塞”。在创作过程中引入机会元素有助于克服创意障碍，并确保艺术家不会陷入熟悉的习惯和模式。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;改变节奏。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p >;改变搜索的速度或节奏（反馈循环的长度）。很多时候，团队和团体都被季度报告、月度审查和每周会议的“节拍器”所困。但是，要智能地随机化，您可能必须在天甚至小时的时间尺度上进行操作。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;改变轨迹。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;您是否在搜索解决方案靠近你现在所在的地方还是很远？随机跳转可以将您带到之前未考虑过的搜索空间部分，从而帮助您解冻您的战略决策。例如，研究表明，在猎物稀缺的公海中，鱼类使用的搜索模式包括搜索区域之间偶尔但极长的“步长”长度，遵循称为莱维飞行的数学模式。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;改变启发式。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;您是自上而下还是自下而上搜索？深度优先还是广度优先？并非所有大问题都会产生相同的搜索策略。有些工作比其他工作更好，并且不存在解决任何问题的“最佳方法”。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;改变搜索者。&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;让不同的人负责用于搜索或搜索的不同方面。由于不同的人有不同的内在偏见、成见和首选方法，因此在不同的问题解决者之间进行随机化也将帮助您在可能的解决方案中进行随机化。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;过去，公司渴望成为“无所不知”的组织，能够理解和控制其环境，从而能够清楚地规划出一条最佳路径。一些公司在认识到“无所不知”已不再可能后，转而采用“学习一切”的心态，不断&lt;a href=&quot;/2015/06/the-self-tuning-enterprise&quot;>;微调&lt; /a>; 他们在新信息出现时采取的方法。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这种方法仍然很强大，但我们相信它可以进一步扩展，以创建一种“搜索全部”方法，其中重点放在积极探索环境以生成有价值的信息，从而能够快速有效地开发可选性。快速、随机的选择可以帮助您实现这一目标。这让我们回到了纳斯卡皮人，他们的迷信仪式看起来越来越像是面对复杂、模糊的挑战时做出的明智决策。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>