<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[Research: Consumers Choose Shared Experiences Over Quality Ones]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/research-consumers-choose-shared-experiences-over-quality-ones]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sept23_21_1399018466.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;塔拉·摩尔/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;总结。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;一些消费者在单独使用时体验是最好的。但新的研究表明，人们会为了与伴侣或亲人分享而放弃高质量的体验。结果，他们的日子可能会更糟，从而导致消费者不满意、销售额下降和商机被忽视。本文解释了为什么人们倾向于团结在一起，即使这不一定有益，并概述了营销人员可以鼓励人们分开（即使是短暂的）以提高他们的满意度的几种方法。&lt;/p>; &lt;/span >; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/research-consumers-choose-shared-experiences-over-quality-ones?language=es&quot;>;阅读en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/research-consumers-choose-shared-experiences-over-quality-ones?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div >; &lt;p>;人们的生活通常是与他人共度美好时光和独处时间的结合。有些体验似乎是为了团聚 - 例如，&lt;a href=&quot;https://www.ama.org/shared-conspiration-experiences-2/&quot;>;最近的估计&lt;/a>;表明 90% 的电影院参观发生在电影院与其他人一起——而其他人则更适合独处时间，例如阅读或绘画。虽然人们经常自己决定如何度过自己的时间，但公司的选择也会影响这些决定。企业的设计或明或暗地旨在鼓励消费者与他人在一起或独处——例如每排有两个座位的游乐园游乐设施，或者提供吧台座位的餐厅，这样人们就不需要坐在空椅子旁的桌子旁在他们对面。&lt;/p>; &lt;p>;这些决策对客户体验有什么影响？特别是，当人们面临两难境地时会发生什么：选择是在朋友或伴侣旁边体验某些事情，即使它可能会降低质量，还是获得更高质量的服务，但分开做？例如，决定在音乐会上选择远离舞台的两个相邻座位还是在场地前排选择两个不相邻的座位，或者等待更长的时间与全家人一起去游乐园游乐设施&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://myscp.onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/jcpy.1352&quot;>;我们的研究最近发表在&lt;em>;期刊上消费者心理学&lt;/em>;&lt;/a>;的研究表明，消费者经常选择质量较低的服务，以便在活动期间与同伴保持身体距离。即使在互动机会很少的情况下（例如瑜伽课），人们也会选择这些质量较低的选项，即使他们知道以后会有大量的聚会时间（例如一起乘坐飞机去度长假） ）——甚至当公司明确告诉他们，服务是为单独体验而设计的。&lt;/p>; &lt;p>;消费者如此重视团聚，以至于他们会选择不太愉快的体验，甚至仅仅因为无法亲自体验而跳过高质量的体验在他们关心的人旁边。这可能会导致消费者不满意、销售额下降以及商机被忽视。幸运的是，我们的研究还确定了营销人员可以实施的一些策略，以鼓励消费者在需要时与伴侣分开。&lt;/p>; &lt;h2>;团结与质量之间的权衡&lt;/h2>; &lt;p>;测试人们会选择与伴侣分开的想法。选择社交体验而不是单独体验，即使后者可能更令人愉快，我们首先分析了 Tripadvisor 对互动游戏的评论&lt;em>;&lt;a href=&quot;https://www.tripadvisor.com/Attraction_Review-g60763-d2631104-Reviews- Sleep_No_More-New_York_City_New_York.html&quot;>;不再睡觉&lt;/a>;&lt;/em>;。这是纽约市的独特体验：观看这部戏剧的人们在几个戏剧设计的房间中漫步，重温经典的莎士比亚悲剧&lt;em>;麦克白&lt;/em>;。重要的是，这种体验已经&lt;a href=&quot;https://lauraperuchi.nyc/sleep-no-more-the-intriguing-immersive-play-in-new-york-city/&quot;>;针对&lt;/a>;进行了优化&lt; a href=&quot;https://www.playbill.com/article/9-tips-for-attending-the-award-writing-sleep-no-more&quot;>;孤独&lt;/a>;：创作者强调观众应该保持沉默，人们应该按照自己的节奏行走，与伴侣呆在一起会在观众和演员之间造成障碍。&lt;/p>; &lt;p>;然而，我们观察到一些访客（我们的 312 条评论中的 45 条）编码）明确忽略了这些指示并选择与他们的同伴呆在一起，尽管每个人都被告知他们将在里面的酒吧与他们的同伴见面进行聚会后的讨论。此外，与同伴一起入住的游客在 Tripadvisor 上对体验的评分较低，比单独体验体验的游客的评分低约 25%。&lt;/p>; &lt;p>;然后，我们在实验室和实验室进行了一系列实验。在线设置来了解&lt;em>;为什么&lt;/em>;消费者优先考虑与合作伙伴的团聚而不是体验质量，要求人们选择巧克力、演出座位或课程地点。例如，在我们在德克萨斯农工大学梅斯商学院行为实验室进行的一项研究中，我们要求学生选择他们想与另一位参与者分享多少巧克力：他们可以选择两块巧克力（每人一份）并一起吃，或者他们可以得到四块巧克力（每人两块）并分开吃。我们发现，当被告知他们的同伴将是新朋友而不是陌生人时，更多的人选择与另一个人一起吃更少的巧克力。&lt;/p>; &lt;p>;最终，也许并不令人惊讶的是，我们得出的结论是，人们想要记住与认识的人分享的经历，他们相信身体上的接近有助于创造特殊的记忆。许多人甚至认识到，即使与其他人分享，获得较低质量的体验实际上也不太令人愉快，但他们仍然选择不太愉快的体验来记住共享的活动。这可能会造成问题： &lt;a href=&quot;https://journals.sagepub.com/doi/pdf/10.1177/0956797614551162?casa_token=1snj7Bf_JVEAAAAA:UeUIT8XJKIkPgakpSoHGTfcdi_IQ4Ugm1F31dIy5BkZBMwM5k-uQ5wuPhSuZS qdoLHeLfO4JS74I6g&quot;>;Erica J. Boothby 及其同事的研究&lt;/a>;表明只有在开始时体验是积极的时，与某人分享体验才能增强乐趣。&lt;em>;&lt;/em>;他们的理论表明，当人们分享负面经历时（例如，他们一起看一部糟糕的电影），与独自一人相比，与其他人一起参与该经历时，他们会认为这种经历&lt;em>;更&lt;/em>;令人不快。&lt; /p>; &lt;p>;这给营销人员和客户体验经理带来了一个两难的境地：许多人会明确忽略你单独开展某项活动的尝试，如果他们喜欢该产品或服务，这可能没问题。但如果他们不这样做，他们的反应会更加消极，因为他们与其他人分享了。&lt;/p>; &lt;h2>;让个人体验更愉快&lt;/h2>; &lt;p>;如果您的公司提供的体验会受益于消费者是独自一人（至少在活动的一部分期间），有几种方法可以鼓励人们选择更高质量的体验。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到消费者不愿意在没有伴侣享受相同福利的情况下体验福利福利，向接受者的同伴提供相同的福利可以提高人们对所提供的任何特殊待遇的接受度和满意度。这可能看起来像是向经常旅行的配偶提供额外的 TSA 预检通行证。然而，由于资金或空间的限制，公司并不总是能够向客户提供免费或折扣福利来改善整体体验。例如，航空公司的头等舱可能没有两个相邻的空座位。那么，当座位不相邻时，他们应该如何向一起旅行的两个人传达免费的头等舱升级？&lt;/p>; &lt;p>;在这些情况下，将一项活动设计为功能性的活动是激励人们的一种方式在与伴侣身体接近不一定能最大限度地享受的经历中分开。例如，飞行是人们在家庭度假期间共同进行的众多活动之一；因此，将飞行视为一种功利性活动，旨在让人们到达最终目的地，可以成为鼓励旅行者分开以获得更好体验的一种方式。因此，不要只是说“这是我们的升级！”当对待一对拥有两个头等舱不相邻座位的情侣时，我们的研究建议航空公司还应该提及，“利用飞行期间的时间休息，因为你的冒险从你走下飞机的那一刻就开始了。”&lt;/p>; &lt;最后，企业可以为消费者提供指导，让他们在某些体验中聚在一起，但也可以在某些时候放纵自己的兴趣。想象一下一对夫妇参观艺术博物馆：伴侣可能会认为建议他们在某个时候分开去看不同的展览是尴尬或不合适的，尽管这会让他们更开心。然而，博物馆可以为团体参观者提供建议，通过探索藏品的不同方面来“分而治之”博物馆。当双方再次见面时，他们可以分享照片或所见所闻的描述，使访客能够共同创造有关体验的特殊回忆。&lt;/p>; &lt;p>;我们的研究可以帮助营销人员最大程度地减少因共同经历而引起的客户的投诉。通过鼓励消费者利用更愉快的单独体验来降低质量——同时保持他们的社会纽带的某些方面完好无损。这些发现对于那些物理距离并不总是能最大限度地提高享受的活动尤其相关，例如教育或自我护理。认识到消费者往往高估团结，可以为您的组织制定更好的策略，让客户更满意。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Is It So Hard to Leave a Bad Job?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/why-is-it-so-hard-to-leave-a-bad-job]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_21_1434151592.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Anton Vierietin/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;如果您曾经处于不健康的工作环境中，您可能知道离开有多难。离开一份糟糕的工作从来都不是一件容易的事，而且每个人的转折点都不同，所以责怪自己为什么在这种痛苦的情况下呆了这么久是没有帮助的。但是，从每次经历中学习将使您能够拥有自己的职业选择，并在您再次遇到类似情况时尽早离开。作者提出了很难离开糟糕工作的五个常见原因以及继续前进的策略。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/why-is-it-so-hard-to-leave-a-bad-job?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023 /09/why-is-it-it-so-hard-to-leave-a-bad-job?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;您是否曾经从事过糟糕的工作情况却无法让自己离开？几乎每个客户都向我讲述了他们在工作中经历的创伤，无论是不支持或故意残酷的经理、公司实施不利于员工的政策、持续裁员造成的压力和焦虑，还是让他们感到自己被贬低的政治。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他们知道自己的工作环境并不健康，但他们还是留下来了，有些人呆了很多年。以下是难以离开糟糕工作的五个原因以及应对措施。&lt;/p>; &lt;h2>;对“工作家庭”的忠诚&lt;/h2>; &lt;p>;在一家公司工作很长时间可以创造对组织和团队成员的忠诚感。我的客户 Beatrice（化名）在一家律师事务所工作了 15 年以上，预计将成为股东。但她得知自己的合伙关系遭到拒绝。 “灯泡灭了，这永远不会成为我的公司。我已经把我的生命给了这些人，但他们并不那么重视我。我必须决定，我是否想重新开始并尝试成为其他地方的股东？”这对她来说是一个转折点，但即使她手上有另一家公司向她发出要约，她将成为股东，她仍然难以离开。 “离开我原来的公司我感到非常内疚。我和他们一起庆祝每一个重大节日。两个伙伴是我孩子的教父母。这就像我的家人一样。”最后，比阿特丽斯权衡了她对公司的忠诚度和公司对她的忠诚度，这帮助她决定接受另一家公司的要约。&lt;/p>; &lt;h3>;该怎么办&lt;/h3>; &lt;p>;认识到这些公司雇用您利用您的技能和能力来提供服务。如果你不再提供公司期望的价值，或者公司改变目标并且不再需要你的技能，公司就会解雇你。&lt;/p>; &lt;p>;现在，扭转这种逻辑。从您需要在工作中感到满足和重视的角度来审视您如何为公司服务。&lt;em>;&lt;/em>;确定公司是否仍在为您的生活提供您需要和应得的价值。&lt;/p>; &lt;p>;要问自己的一些问题包括：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;公司是否为我提供福利和发展能够改善我的职业生涯和生活的机会？&lt;/li>; &lt;li>;公司的政策是否包含我的具体需求？&lt;/li>; &lt;li>;公司是否认识到我通过更多的钱、晋升、合作伙伴关系，还是其他对我来说很重要的重要认可？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;每个公司与员工的关系都关乎双方的忠诚和承诺，而不仅仅是实现目标和领取薪水。&lt;/p>; &lt;h2>;邪教般的氛围&lt;/h2>; &lt;p>;当你加入一家公司时，每个人都在朝着共同的使命或目标努力。如果公司有一个正义的使命，比如帮助人们健康、成功、快乐，或者帮助维持地球，那么员工就会觉得他们正在为人类或世界的更大福祉做出贡献。决定离开公司可能会让人感到自私甚至背叛，就像你“放弃”了集体使命一样。&lt;/p>; &lt;p>;即使公司没有对人们或世界产生重大影响，但公司内部氛围是为了共同实现目标而合作。成为团队关键一员的感觉，或者因为可以承受任何痛苦来实现目标而感到“坚强”的感觉会让人上瘾，并减少工作中的破坏性方面。&lt;/p>; &lt;p>;当我担任电视新闻时记者采访时，当有人离开公司进入公关或其他领域时，每个人都说他们放弃或无法“削减”。但离开的人知道，他们是在逃避长时间的工作、周末和假期的工作、付出巨大努力的低薪以及每天紧张的截止日期。他们正在寻求更多符合自己价值观的生活。&lt;/p>; &lt;h3>;该怎么办&lt;/h3>; &lt;p>;如果你感受到强烈的友情，阻止你离开你所知道的地方，不健康的工作环境，花一些时间来定义什么对你来说是重要的，并确定这些价值观是否在工作中得到实现——与公司的需求分开。&lt;/p>; &lt;p>;为了做出决定，你需要问自己一些问题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;工作中什么对我来说是重要的，我如何定义它的含义？&lt;/li>; &lt;li>;哪些价值观受到一贯尊重或违反？&lt;/li>; &lt;li>;我可以做些什么来确保我的价值观得到尊重？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;例如，如果受到尊重是一种价值观，并且您将其定义为让您的想法被听到和考虑，但您的经理始终在谈论超越你或忽视你的想法，你的价值就被侵犯了。您能否与您的经理讨论为什么这一价值观对您如此重要并影响其得到尊重？如果不是，您需要决定公司使命是否比您的价值观更重要。&lt;/p>; &lt;h2>;对公司的怀旧之情&lt;/h2>; &lt;p>;当您加入一家公司并拥有美好的经历时几个月甚至几年，你都全身心投入到你的工作中。然后变化​​就会发生，无论是新的领导者、新的结构还是战略方向的转变，你可能很难应对它。&lt;/p>; &lt;p>;这些类型的组织变化可能会导致震惊、否认的感觉、沮丧和抑郁。如果你发现自己很难接受和适应随着时间的推移而发生的变化，并发现自己说：“我不想离开，因为我真的很爱公司”，而不是“我不想离开，因为我热爱我的工作， ” 那么你可能会陷入过去，希望公司恢复到原来的样子。&lt;/p>; &lt;h3>;该怎么办&lt;/h3>; &lt;p>;改变很难，所以给自己时间调整并处理这对你的工作意味着什么。当你接受改变后，客观地审视目前的情况是否仍然符合你的价值观和职业目标。如果您在换岗后仍在工作中遇到困难，请考虑以下问题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;我加入时公司是什么样的，现在公司的实际情况如何？&lt;/li>; &lt; li>;什么能让环境对我来说更好？&lt;/li>; &lt;li>;我可以做出任何额外的改变或要求来实现不再实现的价值观吗？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;公司，团队和领导者都会发生变化——尤其是随着公司的发展。你想生活在现在的现实中，还是生活在不复存在的过去，这取决于你。&lt;/p>; &lt;h2>;股权手铐&lt;/h2>; &lt;p>;一些员工在公司获得股权补助，例如RSU 或股票期权。股票授予在一段时间内归属，通常是几年。因此，在经历了令人痛苦的工作环境之后，你可能会更加强烈地感觉到，你应该为你所经历的一切等待那件背心的到来。但你愿意承受多少创伤呢？等待股权归属可能对您的健康有害，因此了解这是否值得至关重要。&lt;/p>; &lt;h3>;该怎么办&lt;/h3>; &lt;p>;准确确定您将收到的时间和金额如果您无法找出答案，请向您的经纪人或会计师询问以下问题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;税费和期权执行价格付款后，我将收到多少？ &lt;/li>; &lt;li>;如果我放弃这笔钱或等到我的股票归属，这会影响我的退休前景吗？&lt;/li>; &lt;li>;我需要在另一家公司赚取多少净补偿金才能赚到钱？是否愿意兑现未归属的股票价值？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;股权激励是为了让您保住工作，许多公司在您任职期间通过薪酬计划提供额外补助。因此，永远不存在“最终”归属日期。但是，如果您根据您在离开前想要归属的金额以及您愿意放弃的金额确定退出日期，则可以打破永无休止的归属周期。&lt;/p>; &lt;h2>;恐惧&lt;/h2>; &lt;p>;在换工作时，不乏令人恐惧的事情：担心你会陷入另一个艰难的境地，担心你必须重新证明自己，担心你无法取得成功。那么多钱。怕你连找工作都不知道。如果您因糟糕的工作环境而感到沮丧，恐惧会让您对做出改变会带来更好的工作环境缺乏信心。&lt;/p>; &lt;h3>;该怎么办&lt;/h3>; &lt;p >;为了帮助您克服恐惧，不要只是梦想在积极的工作环境中您的生活会是什么样子，而是有意地想象它。在尝试对抗负面想法和恐惧时，请闭上眼睛并考虑以下事项：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;如果我不害怕离开，会发生什么？&lt;/li>; &lt;li>;我会做什么？新的工作环境看起来、闻起来、感觉起来怎么样？&lt;/li>; &lt;li>;我需要什么样的支持才能更有信心做出改变？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;最后，想想对于与您自己相似的工作情况，您会给亲密朋友什么建议。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;离开一份糟糕的工作从来都不是一件容易的事，而且每个人的转折点都不同，所以责怪自己为什么在痛苦的情况下呆了这么久是没有帮助的。但是，从每次经历中学习将使您能够拥有自己的职业选择，并在您再次遇到类似情况时尽早离开。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Persona-Powered Onboarding for Better Employee Engagement and Retention - SPONSOR CONTENT FROM UNISYS]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/persona-powered-onboarding-for-better-employee-engagement-and-retention]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/HeaderImage-1024x576.jpg&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;strong>;作者：Joel Raper&lt;/strong>;&lt;/想象一下开始一份新工作，其中数字界面取代了友好介绍和面对面指导的舒适感。许多现在担任混合或远程角色的人已经经历过这种情况。&lt;/p>; &lt;p>;混合数字工作场所正在改写入职规则。虽然混合模式提供了在任何地方工作的灵活性，但它也带来了为新员工创造有凝聚力和包容性的体验的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;入职的本质曾经是一个简单的现场培训课程过程、设备配置和团队午餐，现在面临着一个变革的时代。如果没有面对面互动的细微差别，新员工有时会感到孤立，在传统工作环境之外工作时试图理解公司文化、人力资源 (HR) 工作流程和技术工具。&lt;/p >; &lt;p>;为了应对这些挑战，组织正在转变其入职策略。人力资源和 IT 领导者强调创建强大的数字化入职平台；整合适合远程环境的团队建设活动；确保每位新员工即使没有亲自到场，也能感受到联系、受到重视，并有能力在新角色中茁壮成长。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;针对不同需求的定制解决方案&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;今天的入职不仅仅是分发新笔记本电脑。该流程在员工入职第一天之前开始，让他们有机会选择设备并熟悉公司文化，从而能够与其他员工和新员工立即建立联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot; >; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;p>;然而，除了介绍公司价值观和流程之外，现代入职培训还提供完全定制的（或基于角色的）体验，通常涉及为每位新员工定制的数字平台，引导他们获得重要资源并培养他们的能力。连接。同时，基于角色的方法包括与不同工作角色相匹配的专业技术、培训和资源。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;基于角色的入职示例&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;远程软件开发人员：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;预选的技术堆栈教程，加强标准编码程序和代码存储库的访问。&lt;/li>; &lt;li>;与当前团队成员进行虚拟茶歇。&lt;/li>; &lt;li>;一个与团队领导进行一对一的虚拟指导会议，以便与公司的编码最佳实践保持一致。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;远离公司总部地区的区域销售经理：&lt;/p>; &lt; ul>; &lt;li>;通过增强现实技术进行办公室参观和团队见面会。&lt;/li>; &lt;li>;立即参与混合销售会议和客户互动模拟。&lt;/li>; &lt;li>;已建立的现场“ &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;工厂车间的制造助理：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;一款移动应用程序，可作为一站式商店所有必需的人力资源工作流程，可随时访问。&lt;/li>; &lt;li>;远程部署设备配置，从第一天起就提高工作效率。&lt;/li>; &lt;li>;针对复杂任务和安全政策的现场现场培训的结合，以及包含常青信息和资源的虚拟模块。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd .push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国全球营销团队成员：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;根据英国法规量身定制的合规培训。&lt; /li>; &lt;li>;时区调整的虚拟市政厅。&lt;/li>; &lt;li>;本地化培训内容，帮助他们了解特定市场的销售策略。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;美国客户支持代表：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;访问客户互动模拟和 CRM&lt;/li>; &lt;li>;与美国和全球支持团队进行虚拟团队建设练习。&lt;/li>; &lt;li>;设计的文化敏感性培训适合多元化的客户群。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;在这种情况下，成功的入职流程会认识到每位新员工的个性。虽然每位员工都需要充分理解公司的工具、文化和目标，但他们的经历和期望的细微差别可能因角色而异。这些特质相交叉，创造出定制的入职体验，设计为与个人学习风格、人口统计数据和公司角色相一致的深入探索。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;动态工具的重要性&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt; p>;那么，人力资源和业务线经理如何开始了解每个相关的入职角色及其各自的需求？&lt;/p>; &lt;p>;您不需要从头开始 - 数字体验管理工具及其见解是对于在入职后的前 90 天塑造个性化入职体验至关重要。组织可以通过将设备性能反馈与员工敬业度和情绪指标聚合起来，打造与每个角色产生共鸣的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;在这种环境中，目标是一致的：确保每个新人都感到无缝集成和满意。通过迭代反馈循环和自适应平台，入职体验成为一个不断完善的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;这种积极主动的立场不仅仅满足即时的入职需求。它还使公司处于领先地位，打造真正具有包容性并为长期生产力做好准备的数字工作场所体验。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;平衡的方法&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;然而，在所有这些技术和数据驱动的个性化中，组织绝不能忽视入职的人性本质。挑战——实际上也是机遇——在于将数字和人类（“物理”）无缝地编织在一起。实现这种平衡可能涉及虚拟团队建设活动、指导机会或旨在培养社区意识和联系感的协作项目。&lt;/p>; &lt;p>;混合数字工作场所需要平衡数字解决方案的可扩展性和个人联系的亲密性。通过采用基于角色的入职解决方案，您可以帮助确保每位员工无论在哪里工作，都以使命感、归属感和兴奋感开始他们的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;混合入职的未来&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;混合工作场所结合了两全其美：有目的的面对面协作和远程灵活性的机会。挑战在于保持个人风格并确保员工无论身在何处都能感受到联系和重视。这种混合模式需要一种不断发展的入职方法，一种基于角色的、包容性的、有吸引力的方法。&lt;/p>; &lt;p>;入职不再只是让新员工适应他们的角色或公司工具。它还旨在创造一种包容性的体验，灌输一种归属感。通过深思熟虑的策略、创新的工具以及对真正人际关系的重视，您可以提供一种入职体验，将您的混合工作场所和您的业务提升到一个新的水平。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt; em>;Joel Raper 是 Unisys 数字工作场所解决方案高级副总裁兼总经理。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;了解有关塑造角色的更多信息-动力混合工作场所&lt;/em>;&lt;/strong>; &lt;a href=&quot;https://www.unisys.com/solutions/digital-workplace-solutions/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt; em>;这里&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>;.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用-->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 00:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[E-Commerce Platforms Must Prioritize the Consumer-Influencer Relationship]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/e-commerce-platforms-must-prioritize-the-consumer-influencer-relationship]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_19_155098286.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;ThomasVogel/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在中国，基于内容的平台正在产生越来越大的电子商务比例，对阿里巴巴和京东等成熟平台构成越来越大的威胁。 &amp;#160;在这种模式中，消费者在与内容提供商互动的过程中购买产品。因此，管理平台以产生销售就是让正确的内容到达正确的观众。精明的基于内容的平台正在利用人工智能来适应这一趋势，并精心策划他们的影响者关系。大型零售平台准备好迎接这种新模式了吗？&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/e-commerce- platform-must-prioritize-the-consumer-influencer-relationship?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/e-commerce-platforms-must-prioritize-the -consumer-influencer-relationship?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;2021 年 9 月，一位母亲开始在抖音平台（TikTok 的姊妹应用）上发布与两个女儿的日常对话，字节跳动公司）。其中包括有趣的争论和真实的冲突，以中国古代皇帝后宫中母亲和公主之间的对话语气进行。 （微信—频道—搜索账号wuli瑜的琳姐即可观看）。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.douyin.com/video/7057457909122256141&quot;>;视频&lt; /a>; 引起了众多家长和孩子的共鸣，很快就积累了大量粉丝（目前抖音上有 250 万粉丝）。茶商联系了他们，他们开始在直播中销售茶叶&lt;strong>;，&lt;/strong>;点击屏幕底部的“购买”。茶价格便宜，可以互动交流，粉丝也喜欢买，尽管茶与短视频内容无关。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;iframe loading=&quot;lazy&quot; title=&quot;我这不是也想闯一番事业嘛😮‍💨😮‍💨#斗智斗勇#搞笑#漏风的小棉袄#召唤茶友#茶叶&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; src=&quot; https://www.youtube.com/embed/A5e8DUVQVVg?feature=oembed&quot;frameborder=&quot;0&quot;allow=&quot;加速度计；自动播放；剪贴板写入；加密媒体；陀螺仪；画中画；网络共享&quot; allowfullscreen>;&lt;/iframe>;&lt;/p>; &lt;p>;由于这种冲动购买，抖音在短短两年内从无到有，到 2022 年，其商品总价值 (GMV) 达到 1.2 万亿元人民币，年销售额增长率高达 75%，而类似应用快手的 GMV 到 2022 年已达到 7 万亿元人民币。 &lt;a href=&quot;https://www.ft.com/content/dd13a2c8-4e58-4b69-9ddd -b0f918f17627&quot;>;这些数字&lt;/a>;与阿里巴巴和京东 (JD.com) 等“传统”平台的业绩形成鲜明对比，2022 年这些平台的 GMV 分别下降了 1.1% 和 8.8%。此外，在直播中在内容电子零售领域，抖音和快手已在 2021 年占据了三分之二的市场份额，并将达到更大的份额。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;用户行为正在改变&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;现有的大型平台很担心。阿里巴巴联合创始人马云&lt;a href=&quot;https://baijiahao.baidu.com/s?id=1769487471928360391&amp;amp;wfr=spider&amp;amp;for=pc)&quot;>;在最近的一次内部会议上警告&lt;/a>;，阿里巴巴核心电商集团面临着非常严峻的竞争，如果没有创新举措，现在可能会像手机崩溃前夕的诺基亚一样。该公司正处于激进的&lt;a href=&quot;https://t.cj.sina.com.cn/articles/view/1698233740/6538fd8c01901gx5k?autocallup=no&amp;amp;isfromsina=no&quot;>;重组的阵痛之中&lt;/a >;，重组为六个独立的业务部门，每个部门都有自己的首席执行官和董事会。它的传统竞争对手京东最近更换了其高层团队（包括首席执行官），扁平化了组织结构，并重塑了战略，将重点放在价格、质量和服务上。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr -component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;阿里巴巴和京东的担心是正确的，因为抖音等公司正在提供新的东西。在传统的货架电商模式中，用户只有在有主动购物需求时才会登录阿里巴巴、京东等电商平台，在搜索框中搜索想要的商品，并在商品展示中获取商品推荐。 &lt;/p>; &lt;p>;然而，在抖音、快手等短视频平台的内容模式下，提供商生产大量有趣的视频内容，同时在小众平台上挂上相关的SKU。内容下方的黄色购物车。用户与内容互动，产生共鸣，建立情感依恋，这种情感就像友谊甚至爱情，产生购买动机。在这种方法中，客户购买是为了参与和乐趣，而不是为了满足需求——因为产品与他们正在观看的内容产生共鸣，或者因为他们是某些影响者的粉丝。而且，如果他们在购买后意识到该商品不是他们真正需要的东西，他们仍然会对这种体验感到满意。&lt;/p>; &lt;p>;而且，人们每天只有固定的上网时间，而且他们在短视频/直播上的花费越来越多。根据 &lt;a href=&quot;https://www.data.ai/en/insights/market-data/q1-2023-top-apps-and-games&quot;>;一项新的 data.ai&lt;/a>; 调查显示，人们此类内容浏览平均花费四到五个小时，其中 TikTok 占据了一半时间。必然的后果是他们在传统电子商务平台上浏览和购买产品的时间越来越少。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;超越网络效应&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在某些方面，这两个模型的经济性是相同的。在这两种情况下，用户流量都是转化为实际交易的基础，在一定程度上决定了市场规模和增长潜力。但相似之处仅此而已。&lt;/p>; &lt;p>;在传统的货架平台上，平台提供商的基本动力来源是网络效应：基本上，它有能力连接许多提供商和许多消费者。成功主要取决于有多少供应商在平台上开展业务以及提供的商品数量和类型，而这本身又受到出现的消费者数量的影响。这在很大程度上解释了为什么大平台也是先行者。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在新的基于内容的电子零售模式中，平台通过提供有吸引力的、有创意的产品，在激发用户好奇心和兴趣方面发挥着积极作用。和情感内容。几乎所有这些内容都是由个人或中小企业制作的，其中一些人偶然产生影响力，其成功很难预测（并且可能会减弱）。大多数情况下，新的商业平台都没有预见到这种影响者内容商业模式的出现。&lt;/p>; &lt;p>;可以肯定的是，平台一直都是通过广告赚钱的。但广告也有其局限性；太多的广告会让用户感到不舒服并促使他们离开。他们的成功只有在影响者开始成为产品大使，将他们与追随者的情感关系转化为他们所代表的公司的直接收入后才开始取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;这种收入潜力非常大。以新东方教育为例，该公司长期以来一直是中国最大的英语培训学校，为出国留学的学生提供资格考试和提高语言技能的服务。两年前，&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/world/china/new-oriental-laid-off-60000-staff-after-chinas-education-crackdown-Founder-says-2022-01 -10&quot;>;中国政府禁止营利性辅导，学校裁员6万人&lt;/a>;，营业收入锐减80%。&lt;/p>; &lt;p>;为了生存，创始人俞敏洪开始卖东西抖音上有农产品，但由于他的销售人员都是以前的英语老师，对农产品知之甚少，这家合资企业从一开始就注定要失败。&lt;/p>; &lt;p>;但于很快意识到，他的员工能做的一件事就是告诉他们其中一位名叫董宇辉的人，竟然成为了网络明星。他出现在直播室中，分享历史的精华，背诵他最喜欢的诗歌，对日常生活进行简短的反思和说教。 （您还可以&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=nhnare-pp58&quot;>;在 YouTube 上&lt;/a>;看到他）。用户很喜欢，在平台上与他聊天，并热切购买他推荐的产品。新公司日营业额高达3500万元人民币，取得了巨大成功，并成为独立上市公司（HK.1797），名为东买控股，目前市值达50亿美元。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;新平台如何竞争&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;随着新行业的成熟，智能平台正在寻找帮助其影响者取得成功的方法，最根本的是通过提供销售流程（即，购物篮）。但更重要的是，可以利用人工智能将感兴趣的内容传递给个人用户，从而增加用户在平台上花费的时间。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.wired. com/story/tiktok-algorithm-mental-health-psychology&quot;>;一个恰当的例子&lt;/a>;由&lt;a href=&quot;https://knowledge.insead.edu/entrepreneurship/tiktok-strategy-using-ai提供-platforms-take-over-world&quot;>;TikTok 的短视频内容&lt;/a>;，其中存储用户观看的内容、点击的内容、在哪些内容上停留的时间以及访问的屏幕数量的每秒更新。这使得它能够精确预测用户接下来想要观看的内容。基于人工智能的平台支持还可以帮助影响者完善他或她的推荐。&lt;/p>; &lt;p>;通过利用此类工具，基于内容的平台可以显着增加其佣金和广告收入，因为其网站上的影响者会吸引更多人更多的流量远离传统的在线市场。但从长远来看，要保持这种模式的成功，就需要基于内容的平台进一步发展。平台不能仅仅代表许多提供商和消费者的中间人，而必须学会管理影响者与其追随者之间的关系。这将涉及从逐渐衰落的影响者到即将到来的新影响者的快速过渡，同时不让收入下降。&lt;/p>; &lt;p>;并不是每个人都能成功发展，随着行业的成熟，我们可以预期许多网站会消失，新的网站也会出现。出现。尽管尚无定论，但人们对这些新商业模式对普通大众健康的影响也存在合理的担忧，这可能会导致对其使用进行更严格的监管。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text -对齐：居中；&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;抖音在中国所做的事情，其他平台很可能会引入美国——尽管两国的消费者并不相同，但消费者和影响者之间的新情感关系并不一定不能也导致了在美国的直接销售。问题是：美国电商平台会忽视威胁还是会想方设法拥抱这种新模式？&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 22:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leading Change May Need to Begin with Changing Yourself]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/leading-change-may-need-to-begin-with-changing-yourself]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_20_1192090109.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;理查德·德鲁里/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;总结。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;行为改变很难，但想要在近乎持续的组织变革中取得成功的技能领导者需要培养。通过提高自我意识、致力于变革、克服限制性思维以及刻意实践新行为，领导者可以提高他们负责领导的变革举措取得成功的可能性。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt; /div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/leading-change-may-need-to-begin-with-changing-yourself?language=es&quot;>;阅读en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/leading-change-may-need-to-begin-with-changing-yourself?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt; /div>; &lt;p>;组织变革要求领导者转向新的优先事项，委派旧的优先事项，并改变他们与团队互动的方式。然而，在过去 30 年的咨询、教学和指导过程中，我发现领导者常常很少关注他们将如何发展领导组织变革所需的具体行为，从而可能会破坏新计划。&lt;/p>; &lt;领导者首先会依赖那些让他们达到目前位置的行为，这是有道理的。但要成功领导变革，他们必须学会在需要发展自己的行为时认识到并采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;Peter 失去了首席执行官的职位，因为他领导的转型项目没有取得成果。由于内奥米尝试改变新公司文化的时间比预期的要长，所以她没有得到晋升。由于他认为价值观不一致，优素福几乎离开了他整个职业生涯所效力的公司。&lt;/p>; &lt;p>;每个人都以不同的方式解释了自己的次优经历。彼得说，他的国家糟糕的市场状况使公司的收入预测变得不可行。内奥米认为，她所在国家的热门就业市场导致她的团队人员流动率高于预期，从而减缓了文化变革。优素福将自己无法融入其中的原因归咎于与他共事的年轻一代领导者的交易价值观。&lt;/p>; &lt;p>;然而，这三个人都没有意识到他们是如何造成自己的问题的。&lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;为了取得成功，Peter 需要专注于减少组织效率低下，将收入留在他的销售主管手中。这种新的分工一直有效，直到他们失去了一笔重大交易。这促使彼得再次涉足销售，减少了他对效率低下的关注，该组织在销售和效率目标上都落后了。&lt;/p>; &lt;p>;内奥米被聘请来改变她的新团队的文化，从官僚、订单填写心态转变为敏捷、响应客户的心态。她知道她只能通过倾听并缓解团队对这些变化的担忧来做到这一点。然而，面对高流动率，她的耐心消失了，她恢复了更具指导性的领导地位，导致了更多的流动率。&lt;/p>; &lt;p>;优素福在公司担任了区域经理的职位，以更接近他的大家庭。此前，他曾在该公司担任过更高级的全球职位。他并不介意较低的薪酬，并感谢公司给予他灵活性。然而，他并没有停下来思考他需要如何与比他更年轻、经验更少的新上司相处。&lt;/p>; &lt;h2>;改变行为是一个过程&lt;/h2>; &lt;p>;Peter、Naomi 、优素福都没有注意到他们需要如何改变自己的行为。彼得和内奥米需要做出改变才能成功执行转型项目。优素福需要适应新角色。&lt;/p>; &lt;p>;改变行为可能很困难，任何尝试过的人都可以证明这一点。本文概述了一个四步流程，可帮助您在需要时改变自己的行为。我在我的私人实践和多个执行计划中成功地与领导者和团队一起使用了这一点。&lt;/p>; &lt;h2>;第 1 步：提高自我意识&lt;/h2>; &lt;p>;领导者只能在以下情况下改变自己的行为：他们知道其他人如何看待这一点，以及他们在尝试改变时所经历的想法和感受。&lt;/p>; &lt;p>;彼得没有意识到他的董事会建议他关注成本效率，因为他们认为他是销售过程中的瓶颈。如果他知道的话，他可能会重新考虑重返销售岗位。&lt;/p>; &lt;p>;失业让彼得感到震惊。 “我不想再发生这种事，”他在考虑未来的工作机会时对我说。 “当情况好的时候，我常常要求我的团队对我的行为提供反馈。当事情变得艰难时，我停了下来。我告诉自己我太忙了。也许我不想听到我潜意识里知道他们会对我说的话。”&lt;/p>; &lt;p>;彼得对自我意识做了两个重要的观察。首先，领导者需要定期寻求人们对他们的看法的反馈，而不是将其交给外部环境。其次，他们需要警惕那些表明反馈是不必要或不适当的想法和感受。注意到这些想法是克服它们的第一步。&lt;/p>; &lt;h2>;第二步：做出承诺&lt;/h2>; &lt;p>;虽然意识到他人如何看待我们本身就可以成为改变的催化剂（因此有句话“最重要的”）变革的强大驱动力是一面镜子”），向他人做出承诺会增加成功的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;当娜奥米得知自己不会升职时，她面​​临着一个选择。她可以寻找另一份工作，也可以留下来，更好地推动文化变革，并希望在未来得到晋升。她选择了后者。&lt;/p>; &lt;p>;内奥米觉得自己因为过度害怕“浪费时间”而没有仔细聆听就匆匆提出解决方案。她需要帮助才能更多地倾听。因此，她向她的直接下属做出了公开承诺。 “我保证会更多地倾听，”她说。 “我认为这将帮助我们更有效地做出改变。但我需要你的帮助。”她要求她的团队在她不听话时叫她出来。&lt;/p>; &lt;p>;在接下来的几周里，当她感到有转向解决问题的冲动时，对她的承诺的记忆经常会抑制她。当她无意中提出解决方案时，她的团队成员微笑着回应说：“你说过你会听的！”&lt;/p>; &lt;h2>;第 3 步：克服干扰​​&lt;/h2>; &lt;p>;尽管有可信的改变意图，当领导者遇到偏离其意图的想法时，他们可能会陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;Youssef 的新国家经理职位比他之前的全球营销职位低了两级。在接受这份工作之前，他会见了新老板并讨论了他们如何合作。但他没有预料到他对新同事批评他之前制定的政策的反应。&lt;/p>; &lt;p>;他的老板批评了公司要求所有地区销售新产品的政策，称这不符合要求。反映他们所在地区的现实。优素福的反应是防御性的，因为他之前曾推动过这项政策。 “总部了解地区之间的差异，”他回答道，“但他们仍然需要激励新产品的销售。否则，各地区可能无法充分推广这些具有潜在价值的产品。”&lt;/p>; &lt;p>;他的老板和同事觉得优素福居高临下地对他们说话。他们正在努力在价格高度敏感的地区销售昂贵的新产品，并认为优素福可以提供更多支持。&lt;/p>; &lt;p>;但优素福的反应受到了他几乎没有注意到的想法的影响。 “我曾在总部工作过，比你更了解公司战略，”其中之一。 “你怎么敢说我们的政策是轻率的，”另一个人说道。这些想法就隐藏在他的意识表面之下，干扰了他提供支持的愿望，并引发了无效的防御性反应。&lt;/p>; &lt;p>;我向 Youssef 介绍了 ACT，一种基于正念的认知疗法，并向他展示了如何可以“化解”他的想法。一个简单的方法是闭上眼睛，想象你正在看着一个想法，就好像它出现在你面前的屏幕上一样。最能触动优素福的想法似乎是“我比你更了解这家公司的价值观。”&lt;/p>; &lt;p>;通过消除这种想法和相关的想法，优素福能够在激怒他的评论和他的反应之间建立差距。 ，使对话更加富有成效。优素福发现自己从差点想要辞职，转而变成了年轻同事的导师，这些年轻同事希望从他在总部的经历中学习——这一切都要归功于减轻他以前几乎没有注意到的想法的影响。&lt;/p>; &lt;h2>;第 4 步：实践&lt;/h2>; &lt;p>;领导者很少发现他们可以毫无困难地设定个人变革目标、选择路径并执行。成功的变革通常来自于反复试验，而这需要刻意的练习。当领导者有意识地进行小的、需要的改变，从经验中学习，而不是着眼于所有需要的改变的大爆炸时，他们会做得更好。&lt;/p>; &lt;p>;内奥米知道，倾听她的团队的意见只是几种新行为之一她需要收养。她还需要停止微观管理，更多地授权，并为她的团队提供更大的代理权。她知道她会发现这些行为很困难，因此她会定期进行一些小的改变。&lt;/p>; &lt;p>;她可能会在团队会议开始时快速讨论团队成员希望提出的问题，或者询问团队成员代替她主持会议。这些小小的变化不仅让她有机会了解团队如何运作，还让她了解她会如何反应。随着时间的推移，Naomi 和她的团队逐渐形成了一种更有利于公司希望看到的文化变革的工作模式。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;行为改变很难，但领导者想要在近乎持续的组织变革中取得成功，需要培养一种技能。通过提高自我意识、致力于变革、克服限制性思维以及刻意实践新行为，领导者可以提高他们负责领导的变革举措取得成功的可能性。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -- >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Avoid the Churn That Comes with Agility]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-to-avoid-the-churn-that-comes-with-agility]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_20_carlocadenas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;卡洛·卡德纳斯 (Carlo Cadenas) 插图&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;当今的领导者知道他们需要敏捷&amp;#8212;面对变化或不确定的情况迅速改变方向。但敏捷性的一个副产品是流失：许多此类枢轴所带来的混乱和消极情绪。这可能会导致效率低下，从而阻碍创新项目和战略。作者建议领导者应该设定并传达一个不变的总体目标，同时允许他们实现该目标的方式可以并且将会随着时间的推移而改变。&lt;/p>; &lt;p>;&amp;#160;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>;&amp;#160;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/p>; div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-to-avoid-the-churn-that-c​​omes-with-agility?language=es&quot;>;阅读 zh西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-to-avoid-the-churn-that-c​​omes-with-agility?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/ div>; &lt;p>;当今最受赞誉的领导特质之一是转变能力——当计划的道路受阻或发现不利时迅速改变方向。这种快速适应，通常被称为&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/forbescoachescouncil/2018/06/29/what-does-it-mean-to-be-an-agile -leader/?sh=3e2ad9214db4&quot;>;敏捷性&lt;/a>;，在快速变化的环境中或在旧行为和管理实践不再有效的未知领域进行创新时至关重要。有些人认为这是一种领导力&lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/tonygambill/2022/02/16/agility-is-a-superpower-how-great-leaders-assess-challenges -and-adapt-for-success/?sh=1338e8673759&quot;>;超级权力&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;然而，任何领导力超级权力都可能成为弱点。当领导者频繁改变项目方向时，他们的员工可能会对他们应该做什么感到困惑（或者至少需要花时间重新规划和解决变革），从而导致效率低下和流失并阻碍进展。这也会让人失去动力：这就像告诉某人向北跑，然后向南跑，然后向北，然后再向南跑。在多次改变方向后，员工的明智之举是保持原地不动，直到领导者弄清楚。&lt;/p>; &lt;p>;这个问题的解决方案不能简单地“降低敏捷性”。在这些情况下，面对快速变化的环境和高度的不确定性，领导者基本上都在做正确的事情。他们不会坚持走一条可能导致死胡同或浪费公司时间和资源的道路，而是将团队转向他们认为更有生产力的方向，然后在必要时一次又一次地这样做。&lt; /p>; &lt;p>;根据我多年为企业提供创新和效率咨询的经验，我相信，为了应对这些变化的负面影响，领导者通过转型引导团队应该更好地区分&lt;em>;手段&lt;/em>;和&lt; em>;结束&lt;/em>;：他们应该能够阐明一个最终目标，即使实现目标的手段发生变化，该目标也保持不变。&lt;/p>; &lt;p>;让我们看两个例子。在我建议的一家科技企业中，创始人通过大量实验和即兴创作创造了他的核心产品，尝试了一项又一项，直到弄清楚什么是有效的。然而，随着公司发展到拥有 100 多名工程师和多个项目团队，所有项目团队均以原始产品设计为基础，创始人不断即兴创作和改变方向的愿望更多地成为一种负担，而不是一种优势。一位经理将这种效果描述为一种瘫痪，每个人都只是等待下一条指令。 “没有人愿意采取任何主动行动，”她说，“因为无论我们做什么都可能会改变。”&lt;/p>; &lt;p>;这种过度敏捷的动态对于小型初创公司和大公司来说都是一个问题。几年前，我与一家价值数十亿美元的个人护理公司合作，该公司进行了三项中型收购，以实现产品组合多元化。由于这些收购中的每一项都包含知名品牌，首席执行官计划让它们作为全资但独立的实体运营。但几个月后，在董事会要求从收购中获取更多协同价值的压力下，他改变了方针，要求公司职能部门（人力资源、财务等）将被收购实体的流程和系统与被收购实体的流程和系统保持一致。核心公司。但事实证明，让公司所有职能部门的人员涌入被收购的公司会造成破坏，因此他后来退缩了，并告诉公司职能部门只选择一两个系统进行标准化。此时，被收购实体的管理者完全不知道其所有者真正想要什么，并告诉员工在事情变得清晰之前不要采取任何行动。&lt;/p>; &lt;p>;在此处引用的两个案例中，以及在许多其他过度敏捷的情况下，领导者过于关注实现目标的手段，以至于他们（及其团队）失去了对最终结果的关注。在这家科技初创公司中，创始人希望通过实验揭示新产品的机会，但没有明确说明他对下一代产品的愿景。在缺乏清晰的产品愿景的情况下，所有可能性都是有效的。同样，在个人护理公司，首席执行官从未阐明整合新收购公司的总体目标。事实上，他似乎是一边做一边弥补，并根据投资者、团队和被收购公司经理的反应改变目标。难怪这会在需要执行的人员中产生混乱。&lt;/p>; &lt;p>;这里的好消息是，一旦领导者意识到，过度关注“手段”而忽视“目的”的情况是可以纠正的这就是正在发生的事情。这是目标设定和沟通的问题。在这家科技公司，创始人最终从他的团队收到了强烈的反馈，即不断的工程变化意味着团队不确定他们应该做什么。作为回应，他与团队合作，为下一个产品的外观创建参数，然后给团队留出更多空间来弄清楚如何实现这一目标。如今，团队的工作效率更高，并且对他们正在开发具有商业可行性的新产品充满信心。&lt;/p>; &lt;p>;在个人护理公司，首席执行官意识到公司没有达到预期目标考虑到收购的投资回报率，要求业务发展负责人对公司应该如何整合新公司做了一个简短的研究。一个关键结论是，收购后的每个实体都应该有一个更具体的目标和愿景，然后整合团队将有权找到实现该目标的正确途径。此方法随后应用于这三起收购中。&lt;/p>; &lt;p>;例如，其中一家被收购公司在特定产品类别中拥有强大的市场份额和品牌知名度，因此团队制定的目标是加速该类别的发展生长。然而，在整合过程的早期，团队意识到，如果他们继续强迫每个人都遵循新所有者的流程和方法，他们将面临失去收购带来的大部分人才的危险。这将使增长目标陷入危险，因为该团队的经验对于该类别的成功是必要的。于是他们改变了方向：他们没有将收购并入母公司，而是采取了“反向收购”的方式，即母公司的一些人员向被收购公司的管理团队汇报。但最终目标——在核心类别中取得更大成功——保持不变。经理们不再感到困惑或士气低落，最终这个新部门超出了早期设想的增长预期。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;如果你正在参与一个项目，或者正在领导一个项目，而这个项目似乎经常因为改变路线而被打乱，那么请退后一步，问以下问题：我们是否清楚我们的最终目标——我们需要实现的结果——我们是否觉得我们的改变让我们更接近这个目标？如果答案不是明确的“是”，那么您可能需要更好地定义和传达您的目标，以便您的敏捷性不会妨碍您的效率。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -- >; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Video Quick Take: What Finance Leaders at Midsize Firms Need to Succeed - SPONSOR CONTENT FROM SAP]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/video-quick-take-what-finance-leaders-at-midsize-firms-need-to-succeed]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;p>;&lt;b>; &lt;span style=&quot;font-size: 11.0pt;&quot;>;&lt;/span>;&lt;/b>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div data-props=&quot;{&quot;name&quot;:&quot;6332201088112&quot;}&quot; js- target=&quot;video-player-page&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;div>;&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;span>;加载中.. . &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;script src=&quot;//players.brightcove.net/2071817190001/default_default/index.min.js&quot;>;&lt;/script>; &lt;/div>; &lt; p>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;朱莉·德沃尔&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;欢迎观看 HBR 视频快速观看。我是 Julie Devoll，哈佛商业评论特别项目和网络研讨会的编辑。今天我们采访了 SAP Cloud Enterprise Resource Planning 首席营销和解决方案官 Eric van Rossum。我们在这里讨论中型公司财务领导者需要什么才能取得成功。埃里克，非常感谢您今天加入我们。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;埃里克·范罗苏姆&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;感谢您招待我；我很高兴能谈论这一切对中型公司意味着什么。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Julie Devoll&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/ div>; &lt;p>;首先，让 CFO 彻夜难眠的问题是什么？&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Eric van Rossum&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;好问题。归根结底，是什么让首席财务官彻夜难眠，全天都在讨论各种话题，最重要的是什么？首席财务官处境艰难。我们正处于低增长、通货膨胀的经济环境中。但利益相关者和股东仍然期望收入增长。&lt;/p>; &lt;p>;首席财务官们在思考：“在这个动荡和不确定的经济中，如何制定正确的战略和路线图以实现增长？”从这个角度来看，他们面临着一些挑战。首先，当事情难以预测时，他们需要创建可靠的财务预测和模型。其次，需要确保有足够的资本来支持增长战略以及日常运营，随着利率的上升，这意味着对不同的金融工具、机会成本进行更有针对性的审查, and time horizons.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Julie Devoll&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;How can finance leaders at midsize businesses leverage technologies like Cloud ERP to manage today&#39;s needs? But also, drive towards future growth?&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Eric van Rossum&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;I think there are three things: One, Cloud ERP isn&#39;t limited to just a moment in time. Two, Cloud ERP puts companies on a journey of continuous innovation. And lastly, three, Cloud ERP provides standardization.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;And let&#39;s start with that first point, that Cloud ERP isn&#39;t limited to a moment in time. Solutions like S/4HANA Cloud, public edition, grow &lt;em>;with&lt;/em>; you. They allow companies to adopt the capabilities they need as they grow. And particularly for midsize companies, they can get started with the essentials they need to operate today and build from there.&lt;/p>; &lt;p>;Speed is the name of the game. It&#39;s about going live in two to three months and iterating from there. And this tees up that second point—that Cloud ERP puts companies on a journey of continuous innovation. Companies can leverage quarterly innovation cycles to deploy new capabilities. And this is how we deliver software today, on regular intervals.&lt;/p>; &lt;p>;And then lastly, there&#39;s standardization. Midsize companies will get the same time-tested processes as their larger competitors out of the box with Cloud ERP without expensive customization. And SAP is known for defining the industry best practices in ERP, and we&#39;re working on defining the next-generation ERP best practices as well. And as I mentioned, customers get these out of the box, driving a quick time to value based on those industry best practices.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Julie Devoll&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;You&#39;ve mentioned how an organization&#39;s finance and accounting teams can lead the way in ensuring growth and resiliency, both for today and tomorrow. But what can finance do to get the most powerful social and environmental results?&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Eric van Rossum&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;For finance leaders, they can do three things. First and foremost, understand their role. Finance leaders play a key role in driving social and environmental results. They&#39;re going to be stewards and decision makers who help set targets and KPIs for their business, whether that&#39;s carbon accounting or key metrics around social commitments, diversity, inclusion, or environmental impacts.&lt;/p>; &lt;p>;Second, they can lead by example by incorporating sustainability into the discussions around financial planning, bringing the rigor they&#39;re known for in finance and accounting and applying that to ESG requirements and companywide controls as well. And thirdly, they can partner and collaborate. As ESG requirements evolve from voluntary to mandatory across the globe, standardization and transparency are needed.&lt;/p>; &lt;p>;That&#39;s going to work best when companies get collaborative and partner with like-minded organizations within and beyond their own standards.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Julie Devoll&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Eric, is there anything you&#39;d like to say today in closing to our audience?&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Eric van Rossum&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Absolutely. At SAP, we&#39;re taking a very active role in supporting efforts to bring more standardization to sustainability. We recently announced plans to introduce what we call a green ledger, which is ledger-based accounting for carbon. Companies can manage carbon entering and leaving their systems and balance their responsibilities to society and the environment, aka their “carbon books,” the same way we do financial books.&lt;/p>; &lt;p>;ERP has always been the system of record for finance, and with this green ledger, we&#39;re working to make it the system of record for sustainability as well.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Julie Devoll&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Eric, this has been a great conversation. Thank you so much for joining us today.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Eric van Rossum&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Likewise. I enjoyed it very much and hope to talk with you again soon.&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://ad.doubleclick.net/ddm/trackclk/N69702.124507HBRHARVARDBUSINESSR/B29173838.375511754;dc_trk_aid=566807122;dc_trk_cid=189409904;dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;ltd=;dc_tdv=1&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;Learn more.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;Eric van Rossum is chief marketing and solutions officer for cloud ERP at SAP.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 01:25:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[The Crucial Role of ID Verification in the Digital Economy]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/the-crucial-role-of-id-verification-in-the-digital-economy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_19_1267625650.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;akinbostanci/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;身份验证工具的核心是证明您的信息“”姓名、地址、年龄、电话号码&amp;#8211;有效并与您相关联。可以使用许多不同的技术来实现这一目标。作者是万事达卡的首席执行官，探讨了该技术的工作原理、使用地点以及数字 ID 的潜在陷阱。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/the-crucial-role-of-id-verification-in-the-digital-economy?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/the-crucial-role-of-id-verification-in-the-digital-economy?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;作为数以百万计的小企业在大流行期间开设了新的在线店面，一组在幕后辛勤工作的技术使所有这些网站以及销售和交付成为可能。&lt;/p>; &lt;p>;这些技术中最重要的一个，也许也是最重要的技术之一默默无闻的是身份验证。该软件已经存在了几十年，可以证明您就是您所说的那样。每次您在线购物时（这种情况每天在世界各地发生数十亿次），身份验证系统都会对您进行身份验证。&lt;/p>; &lt;p>;如果没有这个简单的概念，数字经济就无法运行。所有这些新的数字化企业，从时装设计师到面包店，都无法区分他们的客户和诈骗者。&lt;/p>; &lt;p>;当然，有很多种身份验证系统，这些技术将成为随着数字经济的发展，这一点变得更加重要。需要身份识别工具来继续应对网络攻击和在线诈骗的增加。它们将使人们能够更快、更轻松地在线访问所需的内容。在电子商务网站上购物、访问政府服务、管理资金——在许多国家/地区，所有这些活动都需要进行身份验证。&lt;/p>; &lt;p>;但随着身份验证工具变得越来越重要，它也将变得同样重要让任何需要它们的人都可以使用它们。数百万人无法使用数字工具。如果他们无法在线验证自己的身份，他们就会被排除在外。寻找更多方法为小型企业提供身份验证并为消费者提供数字身份，将为数百万人提供更多机会，并使数字经济更具活力、更具包容性和更安全。&lt;/p>; &lt;p>;这就是我们的愿景 - 使用这项技术使数字经济像当地农贸市场或咖啡店一样充满活力和热情。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;什么是身份验证？&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;其核心，身份验证工具可证明您的信息（姓名、地址、年龄、电话号码）有效且与您相关联。 &lt;a href=&quot;https://www.researchgate.net/publication/361924724_What_is_a_Digital_Identity_Wallet_A_Systematic_Literature_Review&quot;>;许多不同的技术&lt;/a>;可用于实现这一目标。&lt;/p>; &lt;p>;最常见的技术之一是身份验证验证软件，正如我之前提到的。例如，它可用于验证电子商务网站上的购买情况。该软件可证明您的 ID 正在使用您的登录名、密码和设备 IP 地址等数据，而无需您输入任何新信息。例如，Mastercard Identity 与旅游网站 FlightHub 合作，实时评估数百万笔在线预订，并与 Greenwood Bank 合作，确保吸引真正的客户。&lt;/p>; &lt;p>;该技术的其他形式包括智能 ID 卡，内置芯片的物理卡可以存储您的身份证或医疗信息。您的手机上还可以保存驾驶执照或护照的数字版本。&lt;/p>; &lt;p>;最后，Apple ID 和 Google Identity 等 ID 管理系统提供了一组您可以使用的登录凭据许多网站和服务。&lt;/p>; &lt;p>;许多国家政府都大力依赖这项技术来实现服务现代化和数字化。最先进的国家之一是&lt;a href=&quot;https://e-estonia.com/solutions/e-identity/smart-id/&quot;>;爱沙尼亚&lt;/a>;，它为每个公民提供国家发行的电子身份证他们可以使用物理智能卡、移动应用程序或网站访问身份。这些电子身份证可用于购物、支付账单、签署合同、访问医疗记录，甚至在线投票。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡的 &lt;a href=&quot;https://www.smartnation.gov.sg/initiatives /strategic-national-projects/national-digital-identity/&quot;>;Singpass&lt;/a>; 国民身份证应用程序可让人们连接到政府服务和许多企业。它使用生物识别指纹或面部验证，使人们能够在银行、食品配送和保险等各种数字活动中验证自己的身份。&lt;/p>; &lt;p>;该领域的另一个主要参与者是印度，该国运营着全球最大的数字身份平台，称为 &lt;a href=&quot;https://uidai.gov.in/en/&quot;>;Aadhaar&lt;/a>;。公民可以使用二维码分享他们的身份信息，二维码保存在移动应用程序中，或者保存在实体纸质卡或塑料卡的背面。数以百万计的印度人已经使用 Aadhaar 在银行和移动电话提供商处开设新账户，访问他们以前无法获得的数字服务。&lt;/p>; &lt;p>;万事达卡与印度和新加坡合作，确保这些 ID 系统的安全，确保人们的数据受到保护。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数字包容之路&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;正如我们在印度看到的那样，身份验证已迅速成为一种强大的工具传播数字和金融包容性。一旦有人可以在数字空间中分享他们安全且经过身份验证的身份，就会为他们带来更多机会。仍然需要做更多的事情，&lt;a href=&quot;https://blogs.worldbank.org/digital-development/850-million-people-globally-dont-have-id-why-matters-and- What-we-can-do-about&quot;>;全球有 8.5 亿人&lt;/a>;没有任何正式的身份证件（数字或其他形式）。&lt;/p>; &lt;p>;一项旨在增加对身份证件工具的使用的小规模但有希望的努力正在发生德克萨斯州奥斯汀。在那里，&lt;a href=&quot;https://www.statesman.com/story/news/healthcare/2021/05/10/austin-ut-dell-medical-school-help-homeless-health-care- services/4933352001/&quot;>;戴尔医学院&lt;/a>;正在开发一个新平台，帮助无家可归的人找回自己的身份。&lt;/p>; &lt;p>;在许多情况下，这些人的身份证件被盗，这使得找回身份变得困难让他们获得基本服务，例如政府援助和药物。这还导致他们在去医院时反复被误诊，因为提供者没有他们的病史，并且每次就诊时往往必须从头开始。&lt;/p>; &lt;p>;戴尔医疗团队为人们创造了一种方法使用手机的生物识别技术（如指纹）验证他们的 ID。 (&lt;a href=&quot;https://www.researchgate.net/publication/315541163_No_Digital_Divide_Technology_Use_among_Homeless_Adults#:~:text=%5D.%20...-,...,过去%203%20months%20%5B29%5D %20.&quot;>;研究人员注意到&lt;/a>;美国大多数无家可归者都拥有智能手机，将其用作获取所需资源并与朋友和家人保持联系的重要工具。）他们的 ID 可以在线或在他们的手机，数据使用分散的区块链分类账存储，因此不会丢失或被黑客攻击。至关重要的是，用户控制着自己的数据，并且必须明确同意共享数据。&lt;/p>; &lt;p>;该项目仍在开发中，但表明身份验证有望带来更广泛的社会效益。&lt;/p>; &lt;h2>; &lt;strong>;潜在陷阱&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当然，技术只是故事的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;虽然 ID 工具在世界许多地方被广泛采用，&lt; a href=&quot;https://www.aclu.org/news/privacy-technology/digital-ids-might-sound-like-a-good-idea-but-they-could-be-a-privacy-nightmare&quot; >;有些人担心某些形式&lt;/a>;的数字身份证，例如驾驶执照的虚拟版本，可能会导致您的所有互动和交易在未经您同意的情况下被记录和监控。&lt;/p>; &lt;p>;情况总是如此由于拥有宝贵的个人信息，许多人还对创建一个可以存储所有身份和健康数据的集中位置表示担忧，这为黑客创造了一个诱人的目标。&lt;/p>; &lt;p>;必须使用身份验证来增强人们的能力建立对数字经济的信任——而不是削弱它。做到这一点的最佳方法是确保安全性、透明度和消费者隐私是这些技术的核心。我们需要确保人们可以控制他们的数据并批准对其的访问。以正确的方式引导 ID 工具，我们可以确保消费者和小型企业对数字交互的双方都具有信任。&lt;/p>; &lt;p>;揭开 ID 验证的含义及其使用方式也很重要。爱沙尼亚和新加坡的身份证系统已经存在 20 年，而印度则在 14 年前开始实施。用于信用卡和借记卡交易的 3D 安全身份验证标准更为古老，于 1999 年推出。该技术几十年来已经证明了其价值。&lt;/p>; &lt;p>;ID 验证可用于增强隐私，而不是剥夺隐私。例如，如果有人需要确认自己的年龄才能购买酒精饮料，他们不需要分享典型驾驶执照上的所有信息——姓名、年龄、地址、照片。使用身份验证技术，确认将作为一个简单的是或否的问题而存在——这个人是否超过 21 岁？这是人们需要分享的唯一信息。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;展望未来&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我们都看到了 ID 软件在大流行期间的好处- 即使商家无法再面对面见到客户，也能让商业继续进行。继续磨练这项技术将有助于企业发展，并最终为人们和社区建立抵御能力，帮助他们抵御下一次危机。&lt;/p>; &lt;p>;构建这项技术的工作仍在继续，因为我们很多人都看到了这一前景。 Much more is possible and much more is already happening.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Sep 2023 22:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It&rsquo;s Time for a New Model for Operations Management]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/its-time-for-a-new-model-for-operations-management]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_19_1501201096.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;MirageC/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;Covid-19 was the death knell for traditional hierarchical command-and-control operations management. In its place a new model has emerged that&amp;#8217;s far better equipped to deal with today&amp;#8217;s disruptive, volatile, and unpredictable environment. In this model, decision-making responsibility is broadly dispersed to where it makes the most sense, resulting in faster, more accurate decisions in response to changing conditions. This model is built on four pillars &amp;#8212; trust, talent, transparency, and technology. Swiss multinational food and drink processing conglomerate Nestl&amp;#233; is an example of a company that has embraced this concept in its factories and, as a result, has built a resilient operational model that has helped the company effectively respond to adverse events and challenges.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/its-time-for-a-new-model-for-operations-management?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/its-time-for-a-new-model-for-operations-management?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;Is the traditional command-and-control operations management model — which reigned supreme for decades in an era of relative stability and predictability — finally dead? All the signs we see say it is. In a post-pandemic world characterized by unpredictable supply and demand, companies can no longer consolidate decision-making at the top. Doing so is counter to the kind of agility, flexibility, and speed they need in a world of rapid and chronic disruption and volatility.&lt;/p>; &lt;p>;While it&#39;s been slowly eroding for years, we saw the command-and-control model&#39;s final unravelling during Covid. Amidst the chaos and volatility of the pandemic disruptions, companies were forced to loosen the decision-making reins. They had to, if they wanted to survive. When basic goods were suddenly flying off the shelves without warning, and supplies of critical raw materials and components were quickly drying up, there simply was no time for operations managers to gather data, analyze it, and then tell the operations teams how to respond. Companies just had to act, with the best information they had, and the right people to make those decisions were those closest to the action.&lt;/p>; &lt;p>;These shifts presaged the emergence of a new operations management model, in which the goal is to optimize how accurately and quickly operations responds to threats and opportunities by dispersing decision-making to the points in the organization where it makes the most sense for them to be made.&lt;/p>; &lt;p>;For example, strategic decisions with cross-functional or cross-enterprise implications and long-term impacts — such as allocating capital, relocating a factory, redesigning a product, or entering a new market — are best made by those who can focus on the big picture and broader horizon. Responsibility for more tactical decisions — in sourcing, logistics, manufacturing, and distribution — is driven elsewhere into the organization to the most logical point — ie, “where the rubber meets the road.”&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;The New Age of Operations&quot; dek=&quot;Improving efficiency and increasing resilience.&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style=&quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; Insight Center Collection &lt;/div>; &lt;h3>;The New Age of Operations&lt;/h3>; &lt;div>; Improving efficiency and increasing resilience. &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;Social and government organizations call this &lt;em>;subsidiarity&lt;/em>;, which is the principle that social and political issues should be dealt with at the most immediate or local level that is consistent with their resolution.&amp;nbsp;In operations, this means, for example, closest to where raw materials are allocated as inputs, where products are made, and where finished goods are shipped from the factory to the distribution center — points where the most accurate and relevant information needed to make the best decisions resides. Dispersing operations decision-making in this way is key to a company&#39;s ability to respond rapidly and appropriately to disruptions and changes in the business environment.&lt;/p>; &lt;p>;This is a profound shift for most companies, large or small. Operations leaders who are used to having control must stop trying to micromanage and firefight. They need to loosen the reins and empower others to deviate from the existing plan or targets if conditions have changed. Operators who used to look to their bosses for instructions and direction must get comfortable assuming much greater responsibility and accountability for what happens in the company. With disruptions coming so fast, there&#39;s no time to escalate issues to get guidance on how to react to them. At the same time, operators need to be clear on what decisions they can make for themselves and when and where they should seek support.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Key Enablers to Fuel the Shift&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Making this model work requires four vital enablers. Each of these must be in place for leaders and operators to both embrace their new roles and execute at the highest level. The absence of any one of them will make a successful transition impossible.&lt;/p>; &lt;h3>;1. Trust&lt;/h3>; &lt;p>;Trust is the bedrock of this model. Leaders must trust that the people to whom they&#39;re delegating decision-making are capable of making, and will make, the best decisions for the company. At the same time, operators must understand which issues to escalate and how. They must also trust that when they run into trouble, they won&#39;t be on the chopping block for making a bold decision to change plans when the signals told them that it was the right thing to do.&lt;/p>; &lt;h3>;2. Talent&lt;/h3>; &lt;p>;Giving people the freedom to make decisions and act isn&#39;t enough. For people to feel comfortable taking on decision-making, they need skills and capabilities they may not have needed (or had) before. These include analytical thinking, contemporary market intelligence, digital and data expertise, logic and reasoning, and soft skills such as interpersonal communications, and the ability to convincingly defend one&#39;s decisions. Therefore, a robust education and learning effort must accompany decision-making empowerment.&lt;/p>; &lt;h3>;3. Transparency&lt;/h3>; &lt;p>;Leaders need access to information to understand what&#39;s happening in their organization and with their people, while operators need all the relevant data to understand the impact of their decisions and actions. In both cases, clarity on the right metrics, linked to specific outcomes the company desires, is critical.&lt;/p>; &lt;h3>;4. Technology&lt;/h3>; &lt;p>;Technology provides transparency — it enables a company to gather and disseminate the information leaders and operators need to do their jobs well. Additionally, powerful AI tools can provide insights to decision-makers at all levels, acting as a coach or co-pilot and, in some cases, making certain decisions on their own with oversight from humans. And, in a learning setting, technology is critical to helping people build the new skills and capabilities they need to be successful with their new responsibilities.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Nestl&lt;/strong>;&lt;strong>;é&lt;/strong>;&lt;strong>;&#39;s Experience with Its Operator-Centric Organization&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Trust, talent, transparency, and technology are at the heart of what Nestlé calls the “operator-centric organization,” which focuses on three things: &lt;em>;empowerment&lt;/em>; (giving people the freedom to make decisions and act); &lt;em>;engagement&lt;/em>; (providing the tools, data, and information needed to make good decisions and see the results); and &lt;em>;enablement&lt;/em>; (providing skill- and capability-building so people can appropriately use the information they get to make the right decisions).&lt;/p>; &lt;p>;In 60 Nestlé factories, operators have iPads through which they can scan a code on a piece of equipment and see all data relating to it, including safety features and performance. They can also control some elements of the equipment from the iPad. This gives operators a true sense of ownership of their equipment, just as a dashboard on a car gives drivers a feeling of being in control of the vehicle. Nestlé also uses the same device to provide skill building, giving operators access to the training and information they need to continually enhance their capabilities. Nestlé plans to deploy this approach throughout its 350 factories globally.&lt;/p>; &lt;p>;With the operator-centric organization model, Nestlé has effectively created “&lt;a href=&quot;https://www.cdi-ama.biz/about/&quot;>;mission-directed work teams&lt;/a>;,” a concept introduced by Competitive Dynamics International. These are not truly independent teams, but rather teams that understand the boundaries in which they can make decisions. Operators, for example, are aware of the limits to what they can decide on their own and when they need to refer something to the line manager or team leader. Factory managers know when and where they need to contact the technical manager who is head of all the factories in a specific geography.&lt;/p>; &lt;p>;For the operator-centric model at Nestlé to work, everyone also must embrace the same culture and values within the factory. Of course, the social and emotional culture of each factory&#39;s country or region may differ because Nestlé has factories around the world. But it&#39;s important for the company&#39;s people to understand that when they enter the factory, the same business culture and values are present in every facility — whether it&#39;s in South Africa, Malaysia, or Switzerland. In this way, that factory still benefits from Nestlé&#39;s values of transparency and honesty without forcing employees to do things that are inconsistent with how they behave normally in their day-to-day lives.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Building Next-Generation Operations Management for a New World&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;The environment in which companies operate has clearly changed — and that has put the final nail in the coffin of command-and-control operations management. With companies needing to be quicker not only to react, but to anticipate, it&#39;s time for a new operational model—built on trust, talent, transparency, and technology — that can enable them to accelerate decision-making, respond more effectively to disruptions and unforeseen events, and continue to be regenerative by organically adjusting and reinventing themselves as the world around them evolves.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;The authors would like to thank Markus Vejvar for his valuable contributions to this article.&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Have a Successful Meeting with Your Boss&rsquo;s Boss]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-to-have-a-successful-meeting-with-your-bosss-boss]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_19_117631755.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Grady Coppell/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400&quot;>;Taking the time and effort to invest in upward relationships, such as those with skip-level managers, requires strategy, humility, and diligence. After all, leadership is not only about managing those below you, but also navigating the complexities above. In this article, the author offers practical tips for holding a successful skip-level meeting.&amp;#160;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-to-have-a-successful-meeting-with-your-bosss-boss?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-to-have-a-successful-meeting-with-your-bosss-boss?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;How well do you know your manager&#39;s manager? How much time have you spent with them without your boss present? If you&#39;re like most of the professionals I work with, then the answer to both of these questions is probably “very little.” And yet, managing up doesn&#39;t stop at influencing your immediate boss. It also requires that you build relationships with leaders further up your chain of command, including with your “grandmanager” or “big boss.”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;One of the most effective ways to forge a connection with those above you is through a skip-level meeting. Put simply, a skip-level is a one-on-one meeting between you and your boss&#39;s boss. It&#39;s an opportunity to communicate directly with a higher-up who you may not have much regular access to — or interaction with.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;While you might have assumed that this practice is only for junior employees, skip-levels become more valuable the higher you rise and the further you &lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2023/06/how-to-advance-your-career-when-your-company-is-downsizing&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;advance in your career&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;. As the scope of responsibilities and the impact of your actions become more expansive, having skip-levels ensures you&#39;re not just effective in your role, but also aligned, informed, and increasingly visible. That&#39;s because they allow you to:&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;b>;Gain a broader perspective.&lt;/b>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; Interacting directly with your manager&#39;s manager helps you align with the company&#39;s broader strategic direction and pitch projects and initiatives that resonate with what&#39;s valued at the top.&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;b>;Build social capital. &lt;/b>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Creating a rapport with your boss&#39;s boss lays the foundation for trust, which can prove invaluable during times of change, transitions, and uncertainty.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;b>;Enhance advocacy. &lt;/b>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;These meetings provide a platform to showcase accomplishments, &lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2023/08/making-the-case-for-the-resources-your-team-needs&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;request the resources your team&#39;s needs&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;, and position yourself for further growth.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Here&#39;s how to set up, hold, and leverage upward skip-level conversations for your own benefit — and the organization&#39;s as a whole.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;Consider your culture.&lt;/b>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;For many of the professionals I coach, the mere thought of interacting directly with their skip-level manager can be downright intimidating. &lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2021/05/stop-being-so-hard-on-yourself&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Self-doubt creeps in&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; and they worry about wasting a senior leader&#39;s time or coming off as “trying too hard.” These are valid concerns. Navigating a relationship with your manager&#39;s manager requires a delicate balance. Overstep, and you might be seen as bypassing your immediate supervisor.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;So tread carefully. Before you jump to schedule a skip-level, consider your workplace culture and how such a request would be perceived. Would it be welcomed — or seen as a threat? Some companies encourage open communication, while others may have more hierarchical structures. Reflect on past interactions and &lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2023/07/overcoming-your-fear-of-giving-tough-feedback&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;feedback&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; from your supervisor. Have they previously encouraged you to take initiative, or have they advised a more cautious approach? This can offer insight into how they might perceive your request.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;Bring your boss in the loop.&lt;/b>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;If you do proceed, transparency is key. Choose a private time when you and your immediate supervisor can have a candid conversation. Explain why you believe a skip-level meeting would be beneficial for you and the team as a whole. Perhaps share how it will help you make informed decisions, lessen back-and-forth, or avoid last-minute surprises that use up valuable time and resources. Emphasize that your intention is not to undermine or bypass your manager, but rather to enhance your own understanding and alignment with the organization. Your boss will appreciate understanding the motivation behind your request.&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Asking your boss questions like “How would you suggest I maximize the time?” or “Are there specific topics you think would be good for me to cover?” demonstrate you respect their expertise and position the request as a collaborative effort. If your boss expresses reservations or suggests waiting for a more opportune moment, listen. They may have insights about workplace politics that you aren&#39;t privy to.&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;Define your goals.&lt;/b>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Executives are busy and the last thing you want to do is disrespect your skip level&#39;s time by coming unprepared. So define your objectives in advance. Clarifying expectations? List out your current understanding and ask for affirmation or correction. Seeking guidance? Outline specific challenges or opportunities you&#39;re facing, the solution you&#39;re leaning towards, and ask how they&#39;ve dealt with similar situations in the past. Presenting information? Share a clear, concise summary and tailor the data to what would interest an executive, focusing on impact and results.&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;Prepare powerful questions.&lt;/b>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Regardless of what you want to get out of the conversation, your primary job is to listen. Follow the 70/30 rule: you should aim to speak 30% of the time, while allowing your boss&#39;s boss) to speak for 70% of the time. By listening more, you avail yourself of their experiences and insights and can more easily pick up on non-obvious nuances.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Plus, you&#39;re forced to be concise and purposeful in your communication. Your speaking time becomes more about asking the right questions — ones that showcase your strategic thinking and derive clarity. For example:&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;From your perspective, what do you believe are the most significant challenges our team should be addressing?&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;How do you envision our team&#39;s role evolving given the company&#39;s long-term strategy?&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Based on your observations, how can I grow in my role to better support both our immediate team and the larger organization?&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;What trends or changes in the market should we should be paying attention to or learning from?&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;When you envision our company five or 10 years down the road, what are the key milestones you hope we&#39;ve achieved?&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li style=&quot;font-weight: 400;&quot; aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Given the challenges our industry faces, what keeps you optimistic?&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;&lt;b>;Build the relationship.&amp;nbsp;&lt;/b>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Building a genuine, meaningful relationship with anyone — especially your manager&#39;s manager — is about consistently demonstrating respect, integrity, and initiative. A little appreciation goes a long way, so always send a follow-up email after the meeting to thank your skip-level boss for their time. You might also summarize key takeaways or share how you plan to act on their guidance.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Accountability matters. If you said you would circle back about a certain point or question, make good on your promise and show you&#39;re reliable. Also consider asking for a quarterly meeting and get it on the calendar as soon as possible.&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Taking the time and effort to invest in upward relationships, such as those with skip-level managers, requires strategy, humility, and diligence. After all, leadership is not only about managing those below you, but also navigating the complexities above.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 Actions CEOs Must Take During a Cyberattack]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/6-actions-ceos-must-take-during-a-cyberattack]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_18_151541461.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;svengine/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;Many have warned over the years of the growing cyber threats and some have offered thoughtful advice for how to strengthen an organization&amp;#8217;s protection and resilience. Three questions can help determine whether enough has been done: First, have you participated in a cyber tabletop exercise recently? Second, do you have the contact information of your chief information security officer saved somewhere other than your work phone or computer? (Remember, if your company&amp;#8217;s networks suffer a ransomware attack, your work devices may be inaccessible.) Third, do you know your point of contact in government in case of a cybersecurity incident?&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/6-actions-ceos-must-take-during-a-cyberattack?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/6-actions-ceos-must-take-during-a-cyberattack?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;On May 7, 2021, a fateful Friday morning, Colonial Pipeline, the company running a critical fuel supply conduit for the eastern United States, experienced a ransomware attack. Unknown to the government, the company decided to shut down pipeline operations as they tried to determine what had happened and how bad the damage was. This move had severe consequences, transforming a cyber incident into a broader crisis within a few short days. Several thousand gas stations &lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/business/2021/05/12/gas-shortage-colonial-pipeline-live-updates/&quot;>;ran out&lt;/a>; of fuel and &lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/business/2021/05/12/gas-shortage-colonial-pipeline-live-updates/&quot;>;gas prices&lt;/a>; increased to their highest levels in nearly a decade.&lt;/p>; &lt;p>;The halt of operations disrupted fuel supply chains, leading to panic buying and subsequent shortages at gas stations across multiple states. Reports of long lines and soaring prices at gas pumps illustrated the real-world implications of cyber threats, underscoring the interdependence of our physical and digital infrastructures. It also reinforced the public&#39;s run on gas stations.&lt;/p>; &lt;p>;In response to the escalating situation, the US government &lt;a href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2021/05/11/fact-sheet-the-biden-harris-administration-has-launched-an-all-of-government-effort-to-address-colonial-pipeline-incident/&quot;>;took a series of decisive actions&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;p>;To calm the public&#39;s reaction, the Secretary of Homeland Security, Alejandro N. Mayorkas, and the Secretary of Energy, Jennifer Granholm, addressed the American public from the White House podium on May 11, 2021. The press briefing room is a small room in the West Wing brimming with about 50 reporters, television cameras running in the rear. This is where media outlets gather to hold the US government accountable for the American public by asking piercing questions of the most important issues that day — forming a formidable stage where essentially the entire world tunes in. The two secretaries outlined what the government was doing to mitigate the impact of the ransomware attack. They also &lt;a href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/press-briefings/2021/05/11/press-briefing-by-press-secretary-jen-psaki-secretary-of-energy-jennifer-granholm-and-secretary-of-homeland-security-alejandro-mayorkas-may-11-2021/&quot;>;appealed&lt;/a>; to the American public that “there should be no cause for hoarding gasoline, especially in light of the fact that the pipeline should be substantially operational by the end of this week and over the weekend.”&lt;/p>; &lt;h2>;Lasting Implications&lt;/h2>; &lt;p>;The geopolitical implications of the Colonial Pipeline ransomware attack were profound. In its aftermath, President Biden &lt;a href=&quot;https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2021/07/09/readout-of-president-joseph-r-biden-jr-call-with-president-vladimir-putin-of-russia-2/&quot;>;engaged&lt;/a>; directly with Russian President Vladimir Putin, underscoring the severity of the incident. This crisis also underscored the urgent need for &lt;a href=&quot;https://www.dhs.gov/news/2021/07/20/dhs-announces-new-cybersecurity-requirements-critical-pipeline-owners-and-operators&quot;>;more robust&lt;/a>; cybersecurity measures, particularly for critical infrastructure like Colonial Pipeline. It served as a stark reminder that cyber threats are not confined to the digital world; they can quickly spill over, causing widespread disruption and societal impact. Ultimately, the Colonial Pipeline incident was a watershed moment.&lt;/p>; &lt;p>;This single incident is still having ripple effects today, redefining the roles that CEOs and industry leaders play, and will shape how we think about cybersecurity for years to come. It also points to some important questions business leaders need to ask themselves and highlights how a cyber incident can escalate quickly to a national security crisis requiring the attention of the US president. Just imagine what could have happened if another, similarly impactful ransomware attack would have occurred in the US in late February or early March 2022, only days after Russian troops further invaded Ukraine.&lt;/p>; &lt;p>;One ripple effect is how CEOs are thinking about their roles and responsibilities. The CEO of Colonial Pipeline, Joseph Blount, &lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/colonial-pipeline-ceo-ransomware-hackers-senate-hearing/&quot;>;told&lt;/a>; members of Congress that paying the roughly $4.3 million in Bitcoin as ransom was “the hardest decision made in my 39 years in the energy industry.” Whether to pay the hackers and further fuel the criminal cycle of ransom demands or &lt;a href=&quot;https://www.securitymagazine.com/articles/93062-ransomware-vicitim-travelex-forced-into-bankruptcy&quot;>;risk&lt;/a>; significant disruption or even bankruptcy is an impossible choice.&lt;/p>; &lt;p>;CEOs have clearly taken notice. Few would enjoy the Road to Canossa to Washington and being in the Congressional and media spotlight. What have we learned from this and other key incidents over the past two years? Here are six recommendations for CEOs:&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1. Be careful how you communicate with the public. &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;A run on banks is the classic example how the public&#39;s reaction and group psychology can make a crisis worse. The run on toilet paper during the Covid-19 pandemic and the run on gas stations following the ransomware attack highlight that this problem is not limited to financial institutions.&lt;/p>; &lt;p>;Being careful how and what you communicate to the public does not mean avoiding communications with the public; on the contrary, it is a necessity. However, companies need to take a thoughtful approach. As the Colonial Pipeline incident illustrates, this includes companies that rarely have to engage with the public as part of their day-to-day operations but may need to unexpectedly from one day to the next.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2. Coordinate with the government.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Colonial Pipeline&#39;s decision to shut off its pipeline system needed to happen fast, but there was arguably enough time to consult with US government experts. Taking the pipeline system offline meant that, regardless of whether it was infected, it would take days to restart, disrupting the actual fuel supply with all of its consequences that required government action. Coordination with the government is key to avoid a crisis becoming worse unintentionally.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3. Know whom to contact.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;To make informed decisions quickly and coordinate with the right people, CEOs need to know who in the government is the right contact. Contacting NATO or the military, as some anecdotes over the years suggest, is not the right answer.&lt;/p>; &lt;p>;With that said, sometimes the government doesn&#39;t make it easy for external parties to identify the appropriate person or agency, so the government has a responsibility to provide clarity.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4. Have a plan in place and exercise it.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;This is perhaps the most crucial point as it provides a vehicle for accomplishing the others. In addition to developing and having a plan — ideally overseen by the CEO — the plan should be practiced at least once a year. Regular tabletop exercises will help company leadership and staff to build the “muscle memory” needed to respond effectively in a real crisis.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5. Know your networks.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;A CEO should ideally have a high-level understanding of how a company&#39;s business IT networks and operational technology (OT) networks interact. If systems are air-gapped, there is no need to shut down the OT network if the compromise is limited to the IT network.&lt;/p>; &lt;p>;With that said, the ransomware attack against Colonial Pipeline has demonstrated that even the paralysis of business IT networks can have significant impacts. If a company can no longer issue invoices, does not know who its customers are, or how to contact them, the actual impact can be as disruptive as actually bringing production to a halt. For any reader who has been stranded at an airport because an airline&#39;s IT system was suffering &lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/article/us-britain-airports-systems-idUSKBN18Q10R&quot;>;an outage&lt;/a>;, you have experienced the disruptive impact first-hand.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;6. Be humble and seek expert assistance.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Cybersecurity is a broad term covering a highly complex problem set.虽然存在共性，并且一些软件跨部门使用，但管道的网络安全与金融部门、医院、学校或铁路的网络安全有很大不同。经过多年跨行业的网络事件，一个重要的见解是承认每个人的知识的局限性，包括网络安全专家的知识。因此，首席执行官应该毫不犹豫地向公司外部寻求帮助，以帮助制定、测试或完善计划或审查现有流程和政策。&lt;/p>; &lt;p>;除了这些高级建议之外，还有大量其他资源，包括针对 CEO、董事会成员和 CISO 的更详细的&lt;a href=&quot;https://carnegieendowment.org/specialprojects/fincyber/guides&quot;>;指南和清单&lt;/a>;。美国政府，即网络安全和基础设施安全局 (CISA)，还提供 &lt;a href=&quot;https://www.cisa.gov/stopransomware&quot;>;Stopransomware.gov&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https: //www.cisa.gov/shields-up&quot;>;Shields Up&lt;/a>; 是专为公司设计的资源，可根据其网络安全成熟度水平使用。&lt;/p>; &lt;h2>;商业领袖作为信任的守护者&lt;/h2 >; &lt;p>;除了出于自身利益和避免国家安全危机而加强公司的网络安全之外，企业领导人还发挥着更大的作用，可以被视为整体技术信任的守护者。从根本上来说，网络安全围绕着信任。勒索软件和许多其他网络攻击都利用了这种信任。他们利用某人点击不可信链接、从未知电子邮件地址下载附件或接收恶意软件更新的情况。&lt;/p>; &lt;p>;这一原则延伸到公司对其系统底层技术的信任，从而引发地缘政治回到讨论中。中国企业在 5G 网络中的作用多年来一直是一个中心话题。它标志着关于在投资、购买和使用技术时如何考虑风险的更广泛辩论的开始。美国政府对来自中华人民共和国的某些技术的担忧&lt;a href=&quot;https://2017-2021.state.gov/5g-security/index.html&quot;>;众所周知&lt;/a>;。与此同时，在布鲁塞尔和其他欧洲国家首都，一场关于“去风险、 ” 受到俄罗斯入侵乌克兰和欧洲依赖的教训的影响。&lt;/p>; &lt;p>;商界领袖处于这场辩论的中心，因为他们是技术信任最重要的守护者。科技公司决定投资什么，以及如何权衡成本与其他收益（例如更高的安全性和信任度）将决定整个社会的整体弹性。&lt;/p>; &lt;h2>;首席执行官的自我检查&lt;/h2>; &lt;p>;多年来，许多人&lt;a href=&quot;/2018/08/corporate-cybersecurity-is-becoming-geopolitical-are-us-tech-companies-ready&quot;>;警告&lt;/a>;网络威胁日益严重，有些人&lt; a href=&quot;/2023/04/cyber-risk-is-forming-heres-how-companies-can-keep-up&quot;>;针对如何加强组织的保护和复原力提供了&lt;/a>;深思熟虑的建议。三个问题可以帮助确定是否已采取足够的措施来补充上述建议：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;您最近参加过网络桌面演习吗？&lt;/li>; &lt;li>;您是否有您的联系信息？首席信息安全官是否保存在工作电话或计算机以外的其他地方？ (Remember, if your company&#39;s networks suffer a ransomware attack, your work devices may be inaccessible.)&lt;/li>; &lt;li>;Do you know your point of contact in government in case of a cybersecurity incident?&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;If the answer is “no” to any of these, then reading this article will hopefully inspire some follow-up action — it will help better protect your organization and may prevent a future national security crisis.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Sep 2023 22:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>