<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[Do You Understand Why You Catastrophize?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/do-you-understand-why-you-catastrophize]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_04_571978003.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;安德鲁·布鲁克斯/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;从日常挫折中创造世界末日场景的领导者 &amp;#8212;行为科学家称之为“灾难化”； &amp;#8212;冒着将焦虑传播给团队的风险。在这篇文章中，作者深入探讨了这种得出灾难性结论的倾向背后的心理和生理原因，并提出了几种解决方法：1）反思你是如何学会做最坏的打算的； 2）创建询问错误数据的方法； 3）学会在灾难中调节； 4）将源于现实的恐惧与你编造的恐惧区分开来； 5) 承认你的灾难化行为给他人带来的后果。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/do-you -understand-why-you-catastrophize?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/do-you-understand-why-you-catastrophize?language=pt&quot; >;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;当我走过客户 Derek* 的办公室，查看我从采访他的组织时收集到的反馈时，我感觉到空气中明显弥漫着恐惧的气息。人们很安静，低着头，全神贯注——与我几周前访问时形成鲜明对比。当我走到德里克助理的办公桌前时，我问他：“一切都好吗？每个人看起来都很阴郁。”他说：“德里克正处于一种情绪中，他们担心你离开后会发生什么。不久前，他出来问道：“你能看看储藏室里有没有空箱子吗？”我稍后可能会需要它们。’”我回答道，“你认为他为什么想要盒子？”他说，“他认为自己因为反馈而被解雇。”&lt;/p>; &lt;p>;具有讽刺意味的是，德里克的反馈比发展更积极。他的老板、同事和直接下属对他评价很高，注意到他的许多优点和巨大潜力。他们在一些方面需要改进，最值得注意的是德里克的“走向黑暗面”的倾向，正如一位受访者所说。像这样的评论，“如果出现最坏的情况，德里克会先去那里”，以及“我从未见过有人对最简单的问题做出反应，就好像这是世界末日一样”，这些都表明他倾向于看到无论情况是否存在，都会产生威胁后果。这就是行为科学家所说的“灾难化”。&lt;/p>; &lt;p>;显然，德里克很焦虑关于我们的会议，并让大家知道。德里克的灾难倾向并不罕见。一些&lt;a href=&quot;https://www.psychologytoday.com/intl/blog/sapient-nature/201310/how-negative-is-your-mental-chatter&quot;>;研究&lt;/a>;表明高达 70%我们的想法是消极的，因此理所当然地，对于某些人来说，这些消极的想法会促使我们得出特别灾难性的结论，即使是没有根据的。&lt;/p>; &lt;h2>;灾难化的起源&lt;/h2>; &lt;p >;如果您倾向于从日常挫折中创造世界末日场景，那么了解您的大脑正在帮助您这样做会很有用。杰伊·斯金格（Jay Stringer）是著名作家和专门研究特定形式创伤的有执照的心理健康专家，他告诉我：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;丘脑是我们大脑边缘系统内的一个区域，它将我们所有的感知整合成关于正在发生的事情的结论在我们周围。从那里，感觉向两个方向传递：到杏仁核和额叶，在那里它们到达我们的意识。将杏仁核视为烟雾探测器。它全天候 (24/7) 运行，其工作是不断检测传入的输入是否与我们的生存和福祉相关。杏仁核快速、自动地运转，总是检查潜在的灾难。如果杏仁核感觉到威胁——一个看起来有威胁的老板或可能与另一辆车相撞——它就会向我们的脑干发送一条信息，招募压力荷尔蒙，为全身反应做好准备。在我们对事件进行理性思考之前，我们的身体就已经准备好减轻任何潜在的灾难。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Stringer 解释说 &lt;a href=&quot;https://www.verywellhealth.com /how-let-go-of-past-trauma-5212227&quot;>;过去的创伤事件&lt;/a>;可能会扭曲我们准确评估即将发生的威胁的能力。我们大脑中用于检测危险并组织身体做出反应的部分本质上是为保护我们而设计的良好系统。 “但是，当我们过去发生创伤或不良经历时，海马体会萎缩 8% 到 12%，这会对一个人区分过去和现在经历的能力产生负面影响，”斯金格说。 “因此，与其努力阻止灾难化，不如努力了解那些未解决的故事，这些故事可能会影响你生活在频繁的威胁之中。”&lt;/p>; &lt;p>;如果你的灾难化妨碍了有效领导他人，或体验生活中的快乐和满足，这里有一些方法可以开始解决这个问题。&lt;/p>; &lt;h3>;反思一下你是如何学会做最坏的打算的。&lt;/h3>; &lt;p>;你选择灾难化并不是随机的。这是习得的行为。对你如何以及何时学会它感到好奇。想一想您生命形成阶段的&lt;a href=&quot;/2019/12/getting-to-the-bottom-of-pressive-behaviors&quot;>;起源故事&lt;/a>;，在这些故事中您培养了预见即将发生的灾难的能力。这些故事回想起来可能会很痛苦。但是，如果您能够通过预期不太可能发生的灾难来认识到自己正在满足什么需求，那么您就可以努力打破这种模式。&lt;/p>; &lt;p>;Sharon Melnick 博士，畅销书作家、商业心理学家和经验丰富的高管教练，告诉我，“对于那些具有高度控制需求且往往具有完美主义倾向的人来说，灾难性的发生是很常见的。他们给自己施加了很大的压力，以取得对他们有利的结果，同时又无意识地害怕，如果结果不完美，他们就会受到指责，最终变得不值得。”&lt;/p>; &lt;p>;As事实证明，德里克的父母要求极高，对不完美的表现几乎无法容忍。无论是家务、学习成绩还是运动表现，当他达不到要求时，他就会受到贬低和惩罚。我们一起工作几个月后，他告诉我：“我知道我的父母爱我。我总是认为他们的压力促使我做到最好。我从来没有想过我对完美的需求，对达不到要求的恐惧，以及我的&lt;a href=&quot;/2019/01/are-your-high-expectations-hurting-your-team&quot;>;不切实际的期望&lt;/a >;其他人的想法源于我迫切需要赢得周围人的爱和钦佩。”德里克的灾难性经历促使他达到了巅峰表现，同时保持了熟悉的叙述完整无缺，告诉他，“只有当你完美时，你才有价值。”&lt;/p>; &lt;p>;德里克回忆起的一个故事是在他高中时。一边学习期中考试，一边担任首发足球运动员。筋疲力尽的他最终在一次考试中获得了B，并错过了本可以赢得比赛并让他的球队进入季后赛的传球，这两次考试都是在同一周内发生的。他的父母避开了他，那个圣诞节他没有收到礼物。可以理解的是，德里克收到的任何负面反馈都会引发他的逃跑反应，就像我提供的反馈让他预计会再次被他的老板回避一样。&lt;/p>; &lt;h3>;创建方法来询问错误数据。&lt; /h3>; &lt;p>;减缓灾难化的方法之一是询问您正在收集的数据以证明您对厄运的预测。您关注的哪些线索告诉您最坏的情况将会发生？是否有一些环境、人或挑战经常引发你对灾难的预期？对我来说，当有人比平常花更长的时间回复电子邮件或消息时，我确信这段关系已经毁了。&lt;/p>; &lt;p>;调查一下你可能真正在避免什么，而不是你制造的灾难。例如，一些领导者会想象每一种可能的悲剧，一种“分析瘫痪”的形式，只是为了&lt;a href=&quot;/2018/04/leaders-stop-avoiding-hard-decisions&quot;>;避免做出艰难的决定&lt;/a >; 或防止透露他们不知道某事。强迫自己创造“如果/那么”场景——“如果发生这种情况，那么我可以……”——以扩大你的反应选择范围。&lt;/p>; &lt;p>;“尝试在螺旋式下降的早期抓住灾难性的想法，当你第一次梅尔尼克说：“在它激活一整套联想之前，请注意它，让你相信它的真实性。” “要求自己写出一整套结果，超出你过度关注的结果。”&lt;/p>; &lt;p>;这在情况的后期变得尤其重要。一旦预期的灾难没有发生，大多数灾难制造者都会感到一丝轻松，但同时也会相信“另一只鞋还没有掉下来”。尽管如此，将实际结果与预期结果进行对比仍然很重要。哪些线索始终存在，预示着可能发生但你看不到的事情？您倾向于忽视哪些积极成果的迹象？进行这些事后分析将帮助您建立一个更广泛的模式库，通过该库来筛选您可能会担心最坏情况的未来情况。&lt;/p>; &lt;h3>;学会在灾难性的情况下进行调节。&lt;/h3>; &lt;p >;许多灾难制造者试图用虚假的积极情绪来掩盖他们的感受。但这种另类极端只会加深他们试图逃避的恐惧。一旦我们处于灾难性的状态，我们仍然可以控制让它持续多久。斯金格说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我们处理的百分之八十或更多的感觉是从我们的身体传递到我们的大脑，而不是从我们的大脑传递到我们的身体。因此，如果我们想减轻灾难性的后果，我们应该首先围绕身体制定治疗计划。很多时候，我们只是试图改变自己的想法，却没有改变身体的自我状态。 &lt;a href=&quot;/2020/09/research-why-breathing-is-so- effective-at-reducing-stress&quot;>;呼吸练习&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;/2021/02/dont-underestimate-散步的力量&quot;>;花时间在户外&lt;/a>;，以及诚实地标记我们的真实感受都被证明可以带来更平衡的视角，让我们的副交感神经系统让我们平静下来，导致水平迅速下降应激激素皮质醇。当我们的大脑准确地命名我们的情感生活时，它会分泌舒缓的神经递质来平静我们的杏仁核。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;h3>;将源于现实的恐惧与你编造的恐惧分开。&lt;/h3>; &lt;p>;对于某些人来说灾难化的挑战之一是他们的恐惧被铭刻在真实的经历中。过去遭遇的创伤或困难产生了真实的后果，因此可怕的结果并不是完全没有根据的，即使是极端的。 “女性或少数族裔等弱势群体的人在招聘或晋升时被忽视，或者从投资者那里获得的资金减少。或者专业人士可能已经奋斗了一年多才找到工作，”梅尔尼克说。 “对这些真实经历的记忆可能会导致人们普遍化所担心的负面后果，加剧更多的焦虑，并延长灾难带来的认知扭曲。它强化了这样的结论：你没有能力改变情况、有效应对情况或创造适合你情况的独特结果。”&lt;/p>; &lt;p>;在这些时刻，区分真相的核心至关重要根据过去来自末日场景的挑战，你对即将发生的事情形成了看法。提醒自己曾经表现出&lt;a href=&quot;/2021/01/the-secret-to-building-resilience&quot;>;韧性&lt;/a>;并有效应对挑战的经历。质疑关于你对情况有多少控制权或没有多少控制权的限制性信念。梅尔尼克建议您“找到方法来激活您的代理机构并&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Your-Power-Regain-Control-Others/dp/1119898862&quot;>;收回您的权力&lt;/a>;而不是因为害怕灾难性的结果而放弃它。”&lt;/p>; &lt;h3>;承认你的灾难化行为给他人带来的后果。&lt;/h3>; &lt;p>;作为领导者，你的情绪决定了你的团队、部门、部门的基调。或组织。德里克对自己反馈的担忧让整个团队都感到焦虑。为了保持健康的环境，您必须认识到您对最坏情况的倾向可能会如何影响它们。如有必要，请道歉并谈论您正在采取哪些措施来遏制这种趋势。否则，灾难化可能会成为一种&lt;a href=&quot;/2022/11/the-emotional-labor-of-being-a-leader&quot;>;情绪传染&lt;/a>;，损害组织。&lt;/p>; &lt;p>;对于例如，“中层管理者非常害怕被老板斥责，这给他们的下属创造了一种有害的文化。他们之所以会遭遇灾难，部分原因是他们试图避免被上级羞辱。”斯金格说道。 “这会给其他人带来焦虑和冷漠的培养皿。员工最终会试图避免错误，从而丧失了他们的创造力和协作能力。他们知道老板没有尽力而为，因此他们会以表现不佳来回报老板。”&lt;/p>; &lt;p>;盘点你的灾难性行为可能会抑制组织中的创造力、团队凝聚力、快乐或勇气的方式。它如何缩小了您对团队绩效的看法？你周围的人是否如履薄冰，只告诉你正面消息？梅尔尼克说：“灾难性的领导者通常会变得更加自私，只关注自己，而牺牲团队或组织的利益。更糟糕的是，它可能导致错过市场或组织中的关键线索或机会。”无论后果是什么，请抵制住最小化或忽略它们的诱惑。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;不要诉诸羞耻、内疚或蔑视，而是把你作为一个信使的倾向视为灾难性的，要求你对它在你的故事中扮演的角色感到好奇。 &lt;a href=&quot;/2020/11/self-compassion-will-make-you-a-better-leader&quot;>;当你思考这个习惯是否对你有好处时，要表现出善意&lt;/a>;。为了建立改变是可能的希望，用诸如“我可能如何误解我所看到的威胁？”之类的问题来取代诸如“我反应过度”或“我只是太消极”之类的污名化语言。&lt;/p>; &lt;最后，接受这个习惯正在邀请你去治愈、成长和学习。正如斯金格所说，“我们需要学会与我们警觉的神经系统交朋友。当我们勇敢而富有同情心地注意到出现的困难感受时，我们就会学习如何回应它们，而不是与它们一起反应。”&lt;/p>; &lt;div>; &lt;em>; * 姓名已更改；经许可使用的故事。&lt;/em>; &lt;/div>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Digital Technologies Could Boost Tiny Retailers in Developing Countries]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/how-digital-technologies-could-boost-tiny-retailers-in-developing-countries]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_1479691508.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;master1305/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;微型零售商对于发展中国家的经济和消费品公司至关重要。但他们的全部潜力尚未得到充分发挥。数字技术的采用可能有助于改变这一现状。但要做到这一点，必须克服障碍。三种策略可以解决这些问题。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/how-digital-technologies-could-boost -tiny-retailers-in-development-countries?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/how-digital-technologies-could-boost-tiny-retailers- in-development-countries?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;通常为当地社区不到 100 个家庭提供服务的独立经营的微型零售商占据了发展中国家零售业务的大部分。例如，在拉丁美洲，这些“纳米商店”约占 40% 到 70% &lt;/a>; 的消费品 (CPG) 公司销售额，使其成为销量最大的渠道。&lt;/p>; &lt;p>;然而，这个巨大市场的大部分潜力尚未实现，因为这些小型零售商未能采用可以提高其绩效和盈利能力的数字技术。在本文中，我们提供了三种实用策略，帮助他们利用数字技术的优势。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.使技术解决方案变得用户友好。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;可以提高微型零售商绩效标准的数字技术包括提供更高效的库存管理和支付交易以及企业资源规划 (ERP) 的移动应用程序增强记录保存和订单管理的系统。&lt;/p>; &lt;p>;然而，采用此类解决方案的一个障碍是，它们对于 Nanostore 所有者来说不够用户友好。研究表明，发展中国家的店主缺乏对现成管理系统使用的仪表板和数据的了解。一项由&lt;a href=&quot;https://liftlab.mit.edu/&quot;>;麻省理工学院低收入企业转型 (LIFT) 实验室&lt;/a>;（我们中的一位 Josué 负责人）进行的一项研究，研究了墨西哥的 4,000 家纳米商店2022 年秋季发现，在拥有销售点 (POS) 管理系统的 25% 左右的店主中，约 55% 更喜欢使用纸张或电子表格来跟踪和管理库存，而不是 POS 技术。在&lt;a href=&quot;https://dspace.mit.edu/handle/1721.1/152063&quot;>;对拉丁美洲研讨会的研究&lt;/a>;中，我们发现拒绝 POS 的一个可能原因是对这些知识的理解不够充分。系统及其功能。&lt;/p>; &lt;p>;可以通过使管理解决方案更易于访问来解决该问题。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center &quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;为了帮助实现这一目标，LIFT 实验室正在开发两项实验来分析微型零售商如何店主在为微型公司使用任何 POS/ERP 系统时做出补货决策及其行为。我们的研究着眼于系统的界面和显示。一项在线实验针对 400 名参与者。第二项研究将验证第一项研究的结果，并在墨西哥大约 500 个纳米商店中进行。&lt;/p>; &lt;p>;目的是利用研究结果来确定如何提高技术解决方案的可及性。此外，我们正在研究如何使用嵌入在应用程序中的聊天机器人来提供清晰简洁的技术解释，从而解决阻碍微型零售商使用上述 POS/ERP 系统的知识差距。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;强>;2。消除财务障碍。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;电子商务彻底改变了全球零售业，但并未改变微型零售市场。错过这一波数字化转型浪潮的主要原因之一是 Nanostore 在采用电子商务平台时面临着严峻的财务障碍。&lt;/p>; &lt;p>;Nanostore 在传统的实体业务中已经面临着这样的障碍。当像沃尔玛这样的大型商店下订单时，货物会首先交付，然后付款的时间要晚得多——有时会晚 60 到 120 天。这种延长的付款期极大地影响了现金转换周期（即企业销售产品并收回库存投资资金所需的天数）。大型零售商使用有利的付款条件来转移现金或投资以赚取利息并增加商店的销售额，然后再偿还供应商。这种模式的好处不可低估。&lt;/p>; &lt;p>;与此形成鲜明对比的是，根据 &lt;a href=&quot;https://dspace.mit.edu 的报告，nanostore 并没有获得大型零售商享有的至少 60 天的期限。 /handle/1721.1/130977?show=full&quot;>;我们在巴西、哥伦比亚和墨西哥进行的研究&lt;/a>;。他们必须提前向供应商付款，通常是在收到货物前两天。&lt;/p>; &lt;p>;在电子商务市场中，Uber Eats 和 Rappi 等平台的付款要求加剧了这些处罚。访问此类平台会延长现金转换周期（即企业销售产品并收回库存投资资金所需的天数），尽管从长远来看利润可能会更高。大多数平台要求 Nanostore 支付额外的佣金并接受数字支付，这使得接收客户付款的时间增加了长达 30 天。&lt;/p>; &lt;p>;大型消费品 (CPG) 供应商和电子商务平台可以采取第一步来消除这些障碍，审查 Nanostore 付款条款并找到减轻其惩罚的方法。例如，他们可以将付款期限延长至两周，而不是坚持预付款。我们相信，这样的变化将迫使纳米商店利用现金可用性的增加来探索数字市场，提高技术采用率，并下更多的产品订单，这将使供应商受益。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.利用它们的普遍性。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;任何电子商务商业模式的一个至关重要的组成部分是高效、及时的最后一英里交付。微型零售商在这方面享有优势：其门店无处不在。面临的挑战是如何利用这一优势，帮助微型零售商发展可行的电子商务业务。&lt;/p>; &lt;p>;全球估计有 5000 万家 nanstore。这些网点遍布发展中国家的当地社区，为在线购买提供现成的订单履行网络。&lt;/p>; &lt;p>;LIFT 实验室正在探索利用杂货零售业务中纳米商店网络的可达性的商业模式。例如，本地商店电子商务履行概念的灵感来自于众包Uber模式。这个想法是创建一个移动应用程序，将消费者与纳米商店联系起来。当消费者通过应用程序订购时，系统会将订单分配给最近的 Nanostore，并设置价格和交货时间。考虑到可用的纳米商店数量，很可能可以找到靠近客户的商店。如果选定的 Nanostore 接受订单，则负责交付商品，通常是步行或骑自行车。&lt;/p>; &lt;p>;在早期开发工作之后，包括在 Nanostore 研讨会上获得有关概念的反馈，我们正在构建一个提供所需功能和用户界面的应用程序模型。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;让所有人受益&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这三种策略并不代表解决以下问题的灵丹妙药：阻碍新兴经济体的微型零售商获得数字化转型的好处。然而，它们表明这些障碍是可以克服的，数字化带来的盈利能力的提高和市场增长的回报可惠及整个微型零售商生态系统，包括大型消费品供应商。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/p>;分区>; &lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 00:55:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 Pitfalls That Destroy Organizational Trust]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/10-pitfalls-that-destroy-organizational-trust]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_147917751.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;broken3/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在他们的新书《快速行动并解决问题》中，Frances Frei 和 Anne Morriss 概述了帮助领导者解决问题的五项策略最困难的问题并迅速做出改变。他们的第二个战略是建立“或重建&amp;#8212;信任您的利益相关者。这意味着他们需要相信三件事：你关心他们（同理心），你有能力满足他们的需求（逻辑），并且你可以按照你所说的去做（真实性）。大多数组织至少在其中一个信任支柱上不稳定，通常出现以下情况之一。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href= &quot;/2023/10/10-pitfalls-that-destroy-organizational-trust?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/10-pitfalls-that-destroy -organizational-trust?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;em>;Facebook 将“快速行动，打破常规”作为非正式的公司座右铭。但领导力专家弗朗西斯·弗雷和安妮·莫里斯认为，这种信念存在严重缺陷，它阻碍了领导者打造一家伟大的公司。 &lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;最好的领导者能够快速行动并解决问题——他们解决难题，同时使组织变得更强大。在他们的新书中&lt;/em>;&lt;a href=&quot;https://store.hbr.org/product/move-fast-and-fix-things-the-trusted-leader-s-guide-to-solving-hard -problems/10546&quot;>;快速行动并解决问题&lt;/a>;&lt;em>;（哈佛商业评论出版社），Frei 和 Morriss 概述了帮助领导者解决最棘手问题并快速做出改变的五项策略：&lt;/em>;&lt;/p >; &lt;ol>; &lt;li>;&lt;em>;确定您真正的问题。 （请参阅&lt;a href=&quot;/2023/09/10-signs-your-company-is-pressive-to-change&quot;>;您的公司抵制变革的10个迹象&lt;/a>;）&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;与利益相关者建立或重建信任。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;创造包容性的条件，让您的整个团队蓬勃发展。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;讲述一个关于您需要做出的改变的引人入胜的故事。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;带着紧迫感执行你的计划。&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;p>;&lt;em>;本月，我们将发布一份与每个策略相对应的一系列摘录。在这段摘录中，弗雷和莫里斯解释说，就像个人信任一样，组织信任也依赖于真实性、同理心和逻辑的存在。但大多数组织至少在其中一个信任支柱上摇摆不定&lt;/em>;&lt;em>;。哪些因素阻碍了您组织的进步？ &lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;为了信任您作为一个组织，您的利益相关者需要相信三件事：您关心他们（同理心），您有能力满足他们的需求（逻辑），并且您可以期望做你所说的事情（真实性）。就像人们失去信任一样，正在失去信任或未能建立尽可能多的信任的组织往往会在这三个维度之一上变得不稳定或摇摆不定。下面列出了我们在工作中最常见的一些信任问题，以及它们所揭示的&lt;a href=&quot;/2020/05/begin-with-trust&quot;>;哪些方面变得不稳定&lt;/a>;。&lt; /p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1. &lt;/strong>;&lt;strong>;厌恶做出选择&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这一点可以以各种方式呈现，从管理共识到努力做好组织所做的一切。温柔的提醒：虽然对冲你的赌注可能感觉更安全，但迎合最能描述为“每个人”的选民对于公司来说往往是一条风险更大的道路。你拒绝选择会增加你疲惫不堪的平庸的可能性。 &lt;em>;信任摇摆：逻辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.依赖英勇的员工&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;许多商业模式都是为我们希望拥有的员工设计的，而不是为我们实际拥有的员工设计的——那些不完美的、在工作之外生活的员工。如果您的运营依赖于人们不断超越，那么请准备好更加努力地工作来找到这些神奇的生物，并以巨额报酬奖励他们。很少有组织能够真正胜任这项任务。 &lt;em>;信任摇摆：逻辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.闪亮物体综合症&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;人类的大脑天生就会关注新的事物，即使旧的事物更重要。在追求新机会时缺乏意图（也称为缺乏&lt;em>;纪律&lt;/em>;）会让您的商业模式面临风险。新产品和新市场的出色冒险往往是通过模糊的投资回报率方程来证明的，这些方程夸大了收益并淡化了风险，包括从更紧急的优先事项中分心的成本。可能伴随着其他类型的神奇思维。 &lt;em>;信任摇摆：逻辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4.不敬业的中层管理人员&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我们所说的组织“黑暗中层”的管理者往往是唯一知道公司现实与其雄心之间真正差距的人。他们知道要付出多少努力才能获胜，了解旅途中的真正危险，并且通常会在途中失去最多（而获得最少）。然而，中层管理人员并没有在重大变革的时刻发挥自己的力量，而是经常被专注于激励一线人员和获得高层支持的领导团队所忽视。 &lt;em>;信任摇摆：同理心&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5. &lt;/strong>;&lt;strong>;与他人时间的随意关系&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;您是否将员工的时间视为您最具战略性的资产？这是我们最喜欢的领导力反思提示之一，您会听到我们一次又一次地重复它。太多的组织乐于将员工的时间浪费在各种事情上，从笨重的人力资源软件到强迫每个人进入办公室沉迷于怀旧的工作习惯。机会成本是不可估量的。 &lt;em>;信任摇摆：同理心&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;6. &lt;/strong>;&lt;strong>;坦然接受附带损害&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这是“快速行动，打破常规”的“打破常规”部分，它可以融入组织的文化中。它通常表现为对无意伤害的麻木不仁，并通过“我们尽力而为”的故事情节来证明其合理性。在涉及业务某些部分时永远不会容忍这种态度的组织（“我们尽最大努力保护我们的财务数据！”）通常希望因&lt;em>;尽力不伤害&lt;/em>;其用户和员工而获得参与奖杯。 &lt;em>;信任摇摆：同理心。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;7. &lt;/strong>;&lt;strong>;“周日恐怖”的发生率很高&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果你的同事中有很大一部分人一想到要上班就感到一种迫在眉睫的恐惧感，那么有些事情就发生了。公司与员工的关系即使没有破裂，也会变得紧张。有时，应该归咎于不熟练（或更糟糕）的经理，但是当人们大规模经历这种预期焦虑时，就会出现需要解决的组织级别问题。 （剧透：你得到的只是你的员工能够贡献的一小部分。）信任摇摆：同理心。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;8 。 &lt;/strong>;&lt;strong>;在董事会中取悦他人&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这种模式植根于我们人类的冲动，告诉人们我们认为他们想听的话，特别是当人们所说的可以产生实质性影响时我们的组织和/或职业未来。我们这里讨论的不是欺诈或歪曲事实，而是一种温和隐瞒、捏造和构建现实的习惯。这方面的信任度往往比我们想象的要高，因为董事会往往对管理很敏感，并且通常由部分事实的优秀探测器组成。要知道他们真正想从您这里得到的是帮助公司解决问题所需的信息。 &lt;em>;信任摇摆：真实性。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;9. &lt;/strong>;&lt;strong>;错位容忍度&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;您的营销团队是否正在写出您的产品团队无法兑现的支票？业务中任何地方缺乏一致性都是一个问题，但要密切关注组织级别的脱节。我们经常看到的是战略和文化之间的差距——例如，创新战略叠加在由线条内的颜色定义的文化之上。 &lt;em>;信任摇摆：真实性。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;10。 &lt;/strong>;&lt;strong>;精英管理的错觉&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;好吧，事情是这样的：你告诉自己你是一个精英管理的人，但你不断雇用、提拔和留住人才相同类型的人。如果你组织的高层人员与你的其他员工、你服务的客户或你所在社区的人口分布几乎没有相似之处，那么我们向你保证，你不是一个精英领导者。 &lt;em>;信任摇摆：真实性。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;此摘录经过轻微编辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt; /div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 22:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Data-Driven Decisions Help Restaurants Stay Competitive]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/how-data-driven-decisions-help-restaurants-stay-competitive]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_200566491-001.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;德怀特·埃施利曼/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;如今，数据对于餐厅如何创造价值变得越来越重要，无论是在需求方面（消费者如何选择就餐地点、预订、下订单和支付账单）和供应方（详细的准备和食物资源管理记录，使餐厅能够优化库存并减少浪费）。为了保持竞争力，餐厅需要改变商业决策的方式；他们需要将重点从粮食成本转向收入管理，并利用扩大规模的机会。根据他们的研究，作者提出了六种策略来指导战略和运营决策。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/ 10/how-data-driven-decisions-help-restaurants-stay-competitive?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/how-data-driven-decisions -help-restaurants-stay-competitive?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;今天的餐厅看起来与二十年前没有太大不同——前面有桌子和椅子，后面有一个厨房。&lt;/p>; &lt;p>;乍一看，您不会知道这个巨大的行业（几乎&lt;a href=&quot;https://restaurant.org/research-and-media/research/research -reports/state-of-the-industry/&quot;>;2022 年，仅美国的年收入就达到 9370 亿美元&lt;/a>;）正处于令人兴奋的、数据驱动的转型之中，以适应不断变化的客户期望和加剧的竞争事实上，IT 正在成为餐厅如何创造价值的一个日益重要的部分，从消费者如何选择就餐地点、预订、下订单以及如何创造价值。他们的账单是如何保留夜晚的记忆并与朋友分享。客户在旅程中的几乎每一步都会生成数据，从他们的渠道偏好和预订模式到代客泊车、销售点 (POS) 记录和反馈系统。在供应方面，详细的准备和食品资源管理记录使餐厅能够优化库存并减少浪费。总体而言，用于管理客户体验和盈利能力的有用数据量成倍增加。&lt;/p>; &lt;p>;这种丰富的数据自助餐为餐厅经理提供了各种新颖的机会和商业模式，例如“幽灵厨房”（只提供送货服务的工业厨房空间）和客户数据挖掘。一家连锁餐厅的首席运营官告诉我们：“我们利用数据来取悦顾客——利用数据提供个性化菜单，并通过更好的劳动力和菜单管理来减少高峰时段的等待时间。”赶上数字化浪潮以提高客户便利性和管理运营，利用所捕获数据的潜力的机会是无限的。忽视这些机会可能会很危险。为了保持竞争力，餐厅需要改变商业决策的方式；他们需要将重点从粮食成本转向收入管理，并利用扩大规模的机会。他们怎样才能做到这一点？根据&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/poms.13809&quot;>;我们对餐厅如何利用智能技术和数据分析的研究&lt;/a>;，我们提供了六种指导战略和运营决策的战略：&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.利用公开的“情报”来确定在哪里开设新餐厅。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;位置是预测餐厅成败的首要因素。星巴克等大型连锁店已经使用商业智能平台，根据消费者人口统计数据、竞争对手、人口密度、收入水平、汽车交通模式、信用卡交易历史等来评估潜在的商店选址。&lt;/p>; &lt;p>;如今，餐厅可以更进一步，将来自社交媒体平台和菜单搜索请求的数据（例如，使用文本挖掘、情感分析和其他学习技术）添加到混合中，使他们能够提取消费者偏好，预测竞争对手的进入/退出，并做出决定他们下一个成功的餐厅地点。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.预订顾客中“精挑细选”。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;餐馆的收入管理远不如酒店和航空公司等其他服务行业发达。餐厅通常只接受预订，直到可用座位满为止。有时，他们会通过等待时间较长或不允许在线预订等方式积极阻止大型团体就餐，因为较大团体的用餐时间往往较长，而人均消费较低。&lt;/p>; &lt;p>;如今，餐厅可以使用以下数据：预订平台和 POS 以获得更详细的客户洞察，并&lt;a href=&quot;https://ecommons.cornell.edu/server/api/core/bitstreams/b6ff2ca4-92b6-497b-b2ad-9a8c2651b95b/content&quot;>;更好选择他们想要在热门时段接受哪些客户&lt;/a>;。例如，他们可以选择最忠诚的客户、最具消费潜力的客户或最有可能对餐厅声誉产生积极影响的客户。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.智能管理顾客队列。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;所有接受直接顾客的餐厅在最繁忙的时间都会面临队列。排队可以作为餐厅质量的信号，但也会引起顾客不满。&lt;/p>; &lt;p>;现代 POS 和队列管理系统提供有关队列长度和等待时间的汇总且更细粒度的数据，这些数据与销售情况相结合劳动力数据可以提供有关等待时间对客户和员工行为影响的独特见解。预测分析现在可以确定潜在的临界点，在该临界点上，队列的潜在积极影响将变为消极影响，并为产能和劳动力决策提供信息。基于规范分析的差异化定价可用于减少预订价格最高的客户的等待时间。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4.忘记循环 (RR) 座位规则&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;餐厅里的顾客传统上是由主人根据简单的规则就座的，例如 RR 规则，其中各方被分配到区域，每个区域由一组服务员提供服务，按循环顺序提供服务，无优先级。&lt;/p>; &lt;p>;餐厅现在可以使用历史数据来估计顾客和员工特征对速度、支出和顾客满意度的影响，并随后设计有针对性的座位政策基于实时信息。例如，当工作量较高时，主人可以优先考虑较小的聚会规模，并将其分配给具有较高速度技能的服务员，以提高吞吐量。 &lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/poms.13155&quot;>;对美国主要大都市的一家大型休闲连锁餐厅的分析&lt;/a>;显示，与基于服务员工作量和速度的 RR 规则可以将总销售额提高 9%。&lt;/p>; &lt;p>;或者，当顾客等待时间较长时，经理可以指派更有经验和交叉销售技能的服务员，以提高销售额和顾客满意度排队等待入座。这种做法可以创造个性化体验，同时最大限度地提高效率。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5.创建动态和个性化的菜单。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;数字订购——无论是通过网站、应用程序、平板电脑还是简单的二维码——无处不在。通过数字订购，餐厅可以捕获更丰富的销售数据，例如客户级别的订单商品时间戳、菜单导航模式和实时客户行为（例如，购物篮中已有的商品）。&lt;/p>; &lt;p>;因此，数字菜单为基于客户动态微细分的个性化推荐提供了巨大的潜力，类似于在线零售。例如，餐厅可以将客户数据与实时运营信息（例如，准备中的菜品）相结合，提供个性化推荐，从而提高客户满意度和厨房效率。&lt;/p>; &lt;p>;基于高级数据分析和机器学习通过算法，餐厅还可以动态更新菜单以增加销量，同时减少食物浪费。例如，餐厅可以根据食材供应情况、厨房工作量和外部情况（例如天气和活动）更新其菜单包并提供折扣。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;6.有效平衡多个订单渠道&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;随着在线配送平台的日益普及，当今的餐厅需要在多种客户流之间进行平衡，例如堂食、外卖和送货上门。为了成功做到这一点，餐馆老板需要确定来自不同渠道的订单如何相互作用以及如何影响产能利用率和瓶颈（例如，厨房与座位区）。&lt;/p>; &lt;p>;例如，餐馆需要能够估计在线订单以及就餐等待时间、客户体验和收入的定价。将过去的需求和服务数据与模拟模型和网络排队分析相结合，餐馆老板可以决定何时接受/拒绝客户的在线订单，以获得最大的盈利能力。根据接受的订单数量，餐馆老板还可以估算工作量，以进一步优化人员配置水平，对于连锁店，可以根据实时配送能力将送货上门订单分配到特定地点。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;strong>;今天的特别活动是......您&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;除了对餐厅运营决策有用之外，餐厅顾客数据和分析也正在成为其他行业的宝贵资产。正如餐馆老板发现外部数据对他们有价值一样，其他行业也正在从他们选择的餐馆中了解客户。&lt;/p>; &lt;p>;理论上，这对餐馆来说应该是个好消息，但天下没有免费的午餐：如果预订、排队、餐桌分配、点餐、使用、人员配置、库存和支付管理都已经外包给外部平台，餐厅的杠杆作用可能很小。 “餐厅必须考虑数据所有权，”一位餐厅应用高管建议道。 “餐厅并不关心他们的数据、数据存储在哪里、谁拥有数据以及谁进行分析。”这位高管继续说道，如果他们不小心，他们可能会放弃很多价值，特别是对于“如果聚合大量数据，就能够提供分析即服务”的 POS 提供商。&lt;/p>; &lt;p>;餐厅生意一直很艰难，但原因正在不断变化。明天的餐馆老板最大的担忧可能不是库存和位置等传统的不确定性，而是他们自己的数据定价是否太便宜，如何充分利用他们拥有的数据，以及他们应该问哪些问题有关其客户的数据。数字时代的最佳实践，例如“挑选”预订、管理虚拟队列以及平衡客户渠道，都与更广泛的服务行业（例如酒店和娱乐）相关。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 - ->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Employer-Educator Partnership That Can Fill U.S. Jobs]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/the-employer-educator-partnership-that-can-fill-u-s-jobs]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_1213571139.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;菲利克斯·切萨雷/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;中等技能工人 &amp;#8212;那些受过四年以下大学教育但高中以上文凭的人——占美国25岁以上工人的60%以上。这些工人是保持美国经济引擎运转的生命力，但是，随着他们越来越多地进入劳动力市场，他们发现自己失业了，尽管公司有越来越多的职位需要填补。作者报告说，大部分问题源于雇主和社区学院之间的合作不足，社区学院代表雇主的利益。最大的潜在人才来源。作者为改善雇主与教育者的合作提供了切实可行的建议，他们鼓励企业带头这样做，因为他们了解工作的新要求并控制着劳动力市场上最有价值的货币——劳动力。工作。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/the-employer-educator-partnership-that-c​​an-fill -us-jobs?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/the-employer-educator-partnership-that-c​​an-fill-us-jobs?language= pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;十五年来，工人的长期短缺已经引起了很大的关注。月复一月，美国雇主发布了数百万个工作岗位，而数百万美国人正在积极寻找这些工作岗位，但这些职位仍然空缺。情况似乎只会变得更糟：进入劳动力市场的工人发现他们失业了；教育工作者担心他们的学生缺乏雇主所寻求的技术和基础技能（解决问题、沟通）；在缺乏适合劳动力的人才的情况下，公司很难向客户提供商品和服务。&lt;/p>; &lt;p>;这种恶性循环对于中等技能工人来说尤其如此：他们的大学教育程度低于四年，但大学教育程度较高。比高中文凭。没有四年制大学或更高学位的工人构成超过&lt;a href=&quot;https://www.census.gov/data/tables/2021/demo/educational-attainment/cps-detailed-tables。 html&quot;>;62% 的美国工人年龄超过 25 岁&lt;/a>;。他们从事几乎每个行业的关键职业，是保持美国经济引擎运转的生命力。&lt;/p>; &lt;p>;那么，为什么缩小中等技能差距如此困难？&lt;/p>; &lt;p>;最近，在-深度，我们第一次从雇主的角度调查这个问题。作为研究的一部分，我们与美国社区学院协会合作，对全国 347 所社区学院的校长、院长或教务长进行了调查。与此同时，我们对 800 名商界领袖进行了调查。这些调查向我们表明，有一个因素在加剧中等技能差距方面发挥了重要作用：雇主和教育工作者之间的合作不足。在本文中，我们将总结我们的发现，这些发现是我们去年在题为 &lt;a href=&quot;https://www.hbs.edu/managing-the-future-of-work/Documents/research/The %20Partnership%20Imperative%2012.12.2022.pdf&quot;>;“合作势在必行”&lt;/a>;，我们将提供一些做得更好的建议。&lt;/p>; &lt;h2>;出了什么问题&lt;/h2>; &lt;p>;在我们的研究中，我们发现了导致中等技能差距的三个主要问题：&lt;/p>; &lt;h3>;难以培养出适合劳动力的毕业生。&lt;/h3>; &lt;p>;84% 的商界领袖我们的受访者告诉我们，他们从社区大学招聘员工，但许多人似乎认为社区大学培养的毕业生无法满足当今的需求。只有 26% 的人强烈同意，36% 的人同意他们当地的社区大学正在培养做好工作准备的员工。因此，缩小美国中等技能差距的挑战不仅仅是供需匹配的问题。这也是来自社区学院系统的学生的质量和工作准备情况的问题。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;工作的未来&quot; dek=&quot;您的公司会适应还是被抛在后面？&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot; style=&quot;color:black ;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;工作的未来&lt;/h3>; &lt;div>; 您的公司会适应还是被抛在后面？ &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;社区学院的教师普遍资源不足、负担过重，而且缺乏直接访问渠道雇主的工作场所或与私营部门的相对人的关系。不仅如此，他们的机构无力购买为雇主流程提供支持的最新技术和软件许可证。无法获得这些资源的学生根本就没有准备好在他们的学习课程旨在装备他们的工作场所中发挥生产力。同样重要的是，雇主和教育工作者之间关于如何提高系统绩效的对话不够频繁或不够坦诚。&lt;/p>; &lt;h3>;合作手册不充分。&lt;/h3>; &lt;p>;几十年来，技术变革的步伐已经超出了教育工作者自行实施有效课程变革的能力——这一趋势在各个职业和行业中都适用。&lt;/p>; &lt;p>;同步这种变革，以满足快速变化的需求。工作场所、雇主和社区大学需要协同工作。我们调查的社区大学领导认识到了这一点：98% 的人告诉我们，如果他们想创建培养适合工作的毕业生的项目，他们需要与雇主合作。另一方面，企业领导者的态度则明显更加矛盾：只有 59% 的人认为这种伙伴关系非常重要，30% 的人认为只是有些重要。也许并不奇怪，考虑到这些数字，只有 16% 的社区学院领导表示自己对雇主与他们的合作方式非常满意，只有 28% 的雇主表示自己对合作努力非常满意。&lt;/p>; &lt;p>;合作不温不火的原因之一是没有针对这种伙伴关系的剧本。尽管人们对这个问题进行了很多阐述，但在我们的研究中我们发现，对于这种伙伴关系实际上是什么样子还没有清晰的认识。每个人都承认，在人才方面，教育工作者和雇主需要共同努力，以更好地同步中等技能人才的质量和数量，但他们没有制定共同的行动计划来实现这一目标。&lt;/p>; &lt;p>;在大多数情况下在某些情况下，这意味着社区大学和当地雇主的伙伴关系已趋于低水平平衡，满足于肤浅、薄弱的关系，没有责任感，影响也很小。例如，大多数社区大学都为其商业咨询团队感到自豪，但他们的许多商业合作伙伴都是小型企业或退休的商业领袖，而咨询服务是临时的和交易性的。&lt;/p>; &lt;h3>;合作伙伴关系陷入困境期望较低。&lt;/h3>; &lt;p>;我们的调查显示，教育工作者和雇主都没有投入必要的时间和精力来使伙伴关系发挥作用并不断改进。大多数社区大学领导认为他们正在尽其所能来改善这种情况，但他们也对自己所做的事情是否真正产生了更好的结果表示怀疑——最明显的是，以更多的学生做好工作准备的形式。就雇主而言，他们承认在与当地教育工作者建立伙伴关系方面做得少得多，而且在这方面付出的努力也少得多。&lt;/p>; &lt;p>;在我们对全国各地的研究中，我们发现只有少数案例表明学生相当多的人从项目中毕业，开始在自己的研究领域找到工作，并为当地雇主支付维持家庭生计的工资。当我们研究这些案例时，我们发现了一个潜在的模式。毫无疑问，一个或多个当地雇主深入参与了一系列行动：影响课程、提供学徒、跟踪数据、同步招聘日历与教学日历、培训教职员工以及不断提供最新技术。无论是西门子与北卡罗来纳州皮埃蒙特社区学院的合作伙伴关系；或迪士尼与佛罗里达州奥兰多瓦伦西亚学院的合作；或卡车制造商 PACCAR 与东密西西比社区学院金三角校区的协会，这些项目为缩小技能差距带来了一线希望，依赖于商业领袖（通常是高级职位）的持续承诺，直接与社区大学合作，推动技术进步。 &lt;/p>; &lt;p>;值得重申这一点：我们研究的所有成功的伙伴关系都是由雇主发起和领导的。按理说，会是这样的情况。雇主了解工作的新要求，更重要的是，他们控制着劳动力市场上最有价值的货币——工作。例如，在过去的二十年中，随着工作性质的快速发展，社区大学根本无法以足够快的速度更新课程，无法为学生提供尖端公司所需的技能。&lt; /p>; &lt;h2>;合作手册&lt;/h2>; &lt;p>;我们可以做得更好。美国的商界领袖需要认识到，正如他们使用最佳实践来管理供应商、开发新产品和分配资源一样，他们现在也需要开发一种特定的、数据驱动的方法来与社区大学（他们最大的潜在人才来源）合作。 &lt;/p>; &lt;p>;我们非常清楚哪些行动对缩小中等技能差距最有影响。对于教育工作者来说，这些措施包括将就业率优先于毕业率作为结果指标，致力于毕业生的招聘目标，以及创建满足雇主新兴需求的定制计划。对于雇主来说，这些措施包括支持为讲其他语言的学生提供英语课程，向社区大学捐赠或租赁设备或许可软件，并承诺为批准课程的毕业生提供基于工作的学习机会或工作机会。不幸的是，两个团体都没有在这些行动上投入时间或精力。&lt;/p>; &lt;p>;去年，在“合作势在必行”中，我们提出了一套 40 多项最佳实践，雇主和教育工作者可以利用这些最佳实践来制定密切合作。作为这项工作的一部分，我们确定了三个主要目标，并制定了实现每个目标的策略。&lt;/p>; &lt;h3>;1) 相互合作，提供符合行业需求的培训和教育。&lt;/h3>; &lt;p >;&lt;strong>;策略&lt;/strong>;：共同创建并定期更新大学课程，使其根据行业需求反映相关技术和基础技能。共同设计适合学生生活和行业招聘周期的项目。融入模拟现实世界环境和场景的课堂体验。&lt;/p>; &lt;h3>;2) 建立相互关系，从而招募和雇用学生和毕业生。&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;策略&lt; /strong>;：将员工时间用于管理雇主与大学的关系。创建招聘社区学院学生和毕业生的流程。制定招聘承诺。&lt;/p>; &lt;h3>;3) 根据最新数据和趋势做出供需决策。&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;策略：&lt;/strong>;收集并共享当地人才供应数据。收集和共享有关当地人才需求的数据。建立机制来共同监控和改善人才供需。&lt;/p>; &lt;p>;如果这些目标、战略和实践听起来很简单并且植根于常识，那是因为它们确实如此。解决美国长期的技能差距并不一定像看上去那么困难、昂贵或复杂。它只需要相互支持并重点强调协作——这种努力在很多方面都是由企业主导的。依赖中等技能工人的公司在解决劳动力短缺问题上利益攸关，通过投资改善社区大学的绩效，他们可以加强人才供应链并确保其持续的竞争力。通过这样做，他们不仅可以确保自己、社区大学和所有有抱负的工人获得更好的结果。&lt;/p>; &lt;p>;底线是：我们知道如何修复破碎的雇主教育生态系统。现在是认真去做这件事的时候了。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Supporting Decarbonization Efforts in Every Link of Your Supply Chain - SPONSOR CONTENT FROM SCHNEIDER ELECTRIC]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/10/supporting-decarbonization-efforts-in-every-link-of-your-supply-chain]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/SC_HBR-1024x907.jpg&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;每天，都有更多组织加入全球缓解疫情的努力通过实施雄心勃勃的可持续发展举措和实践来应对气候变化。&lt;/p>; &lt;p>;许多人正在接受 &lt;a href=&quot;https://ghgprotocol.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>; 建立的框架温室气体 (GHG) 协议&lt;/a>;，一套全球标准，概述了测量、管理和减少碳排放的三个范围。&lt;/p>; &lt;p>;虽然许多组织倾向于主要关注范围 1，但升级其内部基础设施和流程，以及范围 2，减少他们购买和消耗的能源的产出，一些人努力满足范围 3，减少整个供应链的排放。&lt;/p>; &lt;p>;“许多障碍阻碍了企业脱碳，施耐德电气可持续发展业务总裁 Steve Wilhite 表示：“包括缺乏认识、缺乏实用工具以及设计和执行有效脱碳计划所需的资源和工具有限。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://zeigo.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Zeigo&lt;/a>; 是施耐德电气的脱碳软件套件，帮助用户走上脱碳之路。该软件可以帮助指导小型组织完成设定可信、可靠且适合其规模和成熟度的目标的过程。这些组织可以使用该软件构建定制路线图并连接到解决方案提供商的开放市场。&lt;/p>; &lt;p>;较大的公司也在寻找自己的可持续供应链之路。能源、制造和零售等行业的组织正在设计创新技术驱动的解决方案来解决供应链碳排放问题，包括与行业合作伙伴合作开展项目，使供应商更容易获得替代能源。这种方法包括为这些合作伙伴提供现成的、易于使用的软件工具，以减少他们的碳排放，并与利益相关者和客户分享进展。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;支持向可再生能源的跨价值转型链&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag .display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与利益相关者包括原材料供应商、药品制造商、批发分销商、药房和医疗保健提供者——所有这些都受到高水平的监管——药品供应链极其复杂。&lt;/p>; &lt;p>;为了简化供应商之间的脱碳工作，包括阿斯利康、诺华和葛兰素史克在内的主要制药公司创建了&lt;a href=&quot; https://perspectives.se.com/supply-chain-decarbonization/energize-program-announces-first-year-progress-include-formation-of-ppa-buyers-cohort-for-climate-action&quot; target=&quot;_blank rel=&quot;noopener&quot;>;Energize&lt;/a>; 是施耐德电气管理的一项计划，旨在通过集中采购可再生能源来帮助供应商克服脱碳的财务和运营障碍。该购电协议策略简化了能源购买流程，并使较小的供应商能够利用规模经济。 These programs help organizations initiate further access to renewable energy and create additional value from this shared aggregation.&lt;/p>; &lt;p>;Energize provides suppliers with access to Zeigo Hub, a user-friendly platform with built-in workflows and processes to help suppliers procure, track, and measure their renewable energy supplies and emissions. In addition, the program delivers critical training and education on relevant sustainable practices. More than 350 pharmaceutical supplier companies have joined the program, translating into 22.1 terawatt hours of electricity demand.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Reducing Emissions Across the Energy Industry&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Across multiple industries, the emergence of digital products has helped drive the renewable energy transition. But the semiconductor manufacturing sector requires more resource-intensive processes than most, and its growing carbon footprint ironically offsets the key role semiconductors play in enabling clean-energy technology.&lt;/p>; &lt;p>;Intel and Applied Materials, in partnership with Schneider Electric, recently created &lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/about-us/newsroom/news/press-releases/schneider-electric-partners-with-intel-and-applied-materials-to-help-decarbonize-the-semiconductor-value-chain-with-new-catalyze-program-64ae3205a5de19549d01ca0c&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Catalyze&lt;/a>;, the first program of its kind for the semiconductor industry, to help suppliers in the sector source clean power and engage in other decarbonization initiatives.&lt;/p>; &lt;p>;Similar supply-chain cohorts were born out of other Schneider initiatives, such as the &lt;a href=&quot;https://hub.zeigo.com/energize&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Energize&lt;/a>; program, in the pharmaceutical value chain. Using a digital application, suppliers can easily learn about options to reduce emissions, choose the approach most appropriate for their company&#39;s size and maturity, and create step-by-step plans to achieve their goals. The platform also provides clear real-time visibility into individual and collective progress toward goals and can analyze real-time data to help users estimate the amount and rate of future emissions.&lt;/p>; &lt;p>;Other energy companies are taking significant steps to cut emissions in their supply chain. With its &lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/about-us/sustainability/zero-carbon-project.jsp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Zero Carbon Project&lt;/a>;, Schneider Electric provides both Zeigo Hub and Zeigo Activate from the software suite to help suppliers measure their carbon emissions and use the information to identify and implement the most effective strategies to reduce them.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;As the company&#39;s top suppliers account for 70% of its upstream carbon emissions, the program will help Schneider Electric achieve its ambitious goal of cutting overall emissions in half by 2025.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Supply Chain Decarbonization Solutions Are Here&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;The distributed and fragmented nature of supply chains poses significant barriers to efficient decarbonization projects. But with new models providing a path toward achieving decarbonization across the global value chain, digital technologies are critical for providing suppliers with the tools and resources to establish and maintain their own carbon emissions initiatives, as well as collecting and analyzing data that can keep them on track toward achieving their decarbonization goals.&lt;/p>; &lt;p>;Climate change is accelerating, so efforts to decarbonize the supply chain must accelerate as well. By applying these innovative strategies and solutions, businesses across a range of industries can support a healthier environment now and in the future.&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;See how &lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;a href=&quot;https://ad.doubleclick.net/ddm/trackclk/N1433633.130212HARVARDBUSINESSON/B29804068.376432375;dc_trk_aid=567361859;dc_trk_cid=199225123;dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;ltd=;dc_tdv=1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;Zeigo by Schneider Electric&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>; can help your organization promote decarbonization across your supply chain.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 03:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Create Smart Business Buying Efficiencies With Integrations - SPONSOR CONTENT FROM AMAZON BUSINESS]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/10/create-smart-business-buying-efficiencies-with-integrations]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;figure>; &lt;figure>; &lt;img aria-describedby=&quot;caption-attachment-365237&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/AB-LIfestyle.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;/figure>; &lt;/figure>; &lt;p>;For decades, many businesses ordered office supplies through paper catalogs or at brick-and-mortar stores. As more and more business processes have gone digital, so has business buying.&lt;/p>; &lt;p>;Procurement is a critical business function at every organization, helping to ensure spend stays in line with budgets and business priorities, ensuring the organization purchases the right products and services.&lt;/p>; &lt;p>;Corralling spend coming from multiple vendors can bring challenges, like hindering visibility into and control over spending. Multistep workflows, manual reporting, and redundant or disparate systems can cause processing delays and costly inefficiencies. All of which can impede an organization&#39;s ability to operate and compete effectively.&lt;/p>; &lt;p>;E-procurement system integrations automate procurement decisions and can provide seamless workflows to speed up and streamline recurring processes. They can reduce or eliminate the back-and-forth of many legacy procurement practices that required employees to manually submit items for approval, search for and order each item (or wait for someone else to order it), and then eventually fill out an expense report to get reimbursed—a long and often frustrating experience for both employees and procurement teams.&lt;/p>; &lt;p>;Connecting e-procurement systems to a centralized source of supply within a familiar consumer-friendly interface simplifies comparison-shopping and decision-making, leading to more time and cost savings. Greater transparency into transactions, data across teams, and more accurate reporting can also support insights that strengthen business strategy.&lt;/p>; &lt;p>;“I often hear from procurement teams about how closely they work with finance and IT leaders on shared strategy and their need to streamline data,” said Satya Mishra, Amazon Business Director of Product Management. “Integrations can be the throughline that brings your colleagues together to talk about who&#39;s ultimately owning spend activity beyond budget lines to meet your enterprise goals.”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Procurement for a Growing and Distributed Workforce&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;At msg group, a Germany-based company that provides systems integrations consulting, leaders saw a need to refine their internal purchasing processes as their workforce became more geographically distributed. Routing employees&#39; office supply needs through the procurement team became cumbersome.&lt;/p>; &lt;p>;By integrating its e-procurement system with Amazon Business, msg systems automated purchasing workflows and spend policies. Employees can browse and purchase products, and msg&#39;s procurement team gained greater visibility into transactions before processing, enabling them to better monitor spending and budgets.&lt;/p>; &lt;p>;Tapping integrations, specifically Amazon Business&#39;s &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/punchout?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Punchout&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/integrated-search?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Integrated Search&lt;/a>;, cut the average purchasing time at msg group in half, helping to lower process costs. In addition, teams spend less time comparing products and can cut costs.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Choose your own purchasing journey&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;E-procurement integrations can allow leaders to customize the flow of their buyers between systems to create their preferred buying journey. If business buyers are accustomed to going to a retail website before a procurement tool, they can build a connected experience that creates that sequence.&lt;/p>; &lt;p>;Township High School District 214 in Illinois chose to initiate its buying experience on the Amazon Business store for its business buyers with the &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/punch-in?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Punch-in integration&lt;/a>;. After starting their integrated buying journeys in the Amazon Business store, users can punch into their e-procurement system.&lt;/p>; &lt;p>;The school reduced the steps for purchasing and provided a streamlined buying experience. In addition, the integration helps the district maintain rigorous compliance policies for public school systems.&lt;/p>; &lt;p>;Integrations also allow procurement teams to maintain control over purchasing by guiding employees to preferred products and brands and setting spend limits. Beyond budget considerations, these guardrails can also help organizations support supplier diversity and sustainability goals.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;strong>;Level up &lt;/strong>;&lt;strong>;security for your buyers&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Integrations can facilitate procurement at organizations of any size in any industry. For some, one out-of-the-box integration may be sufficient and can even be self-serviced. Others may prefer to build a custom integrating buying journey based on specific business needs.&lt;/p>; &lt;p>;With &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/manage-purchasing/single-sign-on-sso?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Single Sign-on&lt;/a>; (SSO) integrations, IT teams can centrally enable and disable buyer access and maintain a secure and often one-click login experience to the Amazon Business store, just like other common SSO-integrated business tools. This can ease onboarding of staff, removing the manual process of inviting users to create logins as well as automatically blocking access if a team member leaves an organization.&lt;/p>; &lt;p>;SSO can be stacked on more integrations, creating a connected experience with the systems that matter most to your stakeholders&#39; operations.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Unify your tools and teams&lt;br>; &lt;/strong>;&lt;br>; In today&#39;s fast-moving business environment, breaking down silos among teams and tools is key to quickly gathering insights. Business buying is very much a part of digital transformation. Upgrading e-procurement processes with integrations can help your organization increase efficiency, lower costs, and gain a competitive edge.&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;Contact Amazon Business to &lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/contact-us?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;build your integrated smart business buying journey&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>;.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 00:55:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operations in an Era of Radical Uncertainty]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/operations-in-an-era-of-radical-uncertainty]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_4006218.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Yaroslav Danylchenko/Stocksy&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;Operations have always been foundational to competitive advantage, but the nature of this relationship is shifting: Historically, the strategic goal of operations was to achieve scale in order to create a sustainable efficiency advantage. In recent years, winners have focused more on ensuring their operations and strategies were adaptive to changing and unforeseen circumstances, with resilience driving outperformance. In the era of radical uncertainty we are now entering, the next frontier of operations will be to enable optionality, which entails an even closer integration with strategy.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/operations-in-an-era-of-radical-uncertainty?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/operations-in-an-era-of-radical-uncertainty?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;Operations have always been, and remain, crucial to achieving a competitive advantage. Tim Cook, who has &lt;a href=&quot;https://www.economist.com/graphic-detail/2021/08/25/tim-cooks-decade-at-apple-makes-him-the-most-successful-successor-ceo-ever&quot;>;created more shareholder value&lt;/a>; than any other CEO at any other company, is an operations specialist. Indeed, he believes that &lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2023/04/07/apple-ceo-tim-cook-steve-jobs-expected-innovation-from-everyone.html&quot;>;being innovative in operations&lt;/a>; was crucial to Apple&#39;s success even when the visionary, Steve Jobs was at the company&#39;s helm.&lt;/p>; &lt;p>;But the nature of &lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2023/why-ambidexterity-in-business-needs-to-evolve&quot;>;competitive advantage shifts over time&lt;/a>; — and so does the role operations plays in it. Historically, the main strategic value of operations was to create scale in order to gain a self-reinforcing &lt;em>;efficiency&lt;/em>; advantage by riding the &lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2013/growth-business-unit-strategy-experience-curve-bcg-classics-revisited&quot;>;experience curve&lt;/a>;. With the digital revolution, static, physical scale lost its edge: By building or leveraging digital platforms and ecosystems that connected suppliers and consumers, even small start-ups were able to attain dominant positions and high margins.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Resilience: Today&#39;s Operational Advantage&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;The new source of advantage became &lt;em>;flexibility, &lt;/em>;the ability to adjust business models in tune with shifting technologies and competitive conditions. Flexibility comes in different modes: It can mean being able to rapidly scale up solutions as new opportunities present themselves. It may mean being resilient to unanticipated shocks. Resilience proved to be &lt;a href=&quot;/2022/03/make-resilience-your-companys-strategic-advantage&quot;>;a key source of advantage&lt;/a>; during the Covid pandemic, as evidenced by significant divergences in performance between firms. Some never regained their pre-shock performance levels, others were able to recover, but have since lost their temporary edge, and few emerged as structural winners, able to thrive sustainably in the post-shock environment.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-describedby=&quot;caption-attachment-364565&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/W230907_REEVES_COVID_WINNERS_360.png&quot; >; &quot; title=&quot;Many Pandemic-Era High-Performing Firms Have Lost Their Advantage.&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;779&quot;>; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;See more HBR charts in Data &amp;amp; Visuals &lt;i>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;Covid not only underlined the value of resilience but revealed the work to be done both within operations teams and across the broader organization to turn it from an intuitive set of approaches applied during a crisis to make it a perennial, systematic, and repeatable capability. In the multi-crisis world we find ourselves in after the pandemic, honing and systematizing resilience capabilities will be crucial. To do this, leaders must:&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;1. Adopt the right mindset.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;Efficiency continues to dominate the financial management mindset — particularly as investors&#39; demand for short-term profitability has risen alongside interest rates. Investments in resilience may appear to be inefficient and have limited immediate payoffs, causing managers to undervalue them.&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;The New Age of Operations&quot; dek=&quot;Improving efficiency and increasing resilience.&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style=&quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; Insight Center Collection &lt;/div>; &lt;h3>;The New Age of Operations&lt;/h3>; &lt;div>; Improving efficiency and increasing resilience. &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;However, &lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2020/how-to-become-an-all-weather-resilient-company&quot;>;empirical analysis&lt;/a>; shows that resilience drives shareholder value: Over a 25-year timeframe, 30% of companies&#39; total shareholder returns (TSRs) were accrued during times of crisis — even though these times accounted for only 11% of the period investigated.&lt;/p>; &lt;p>;By positioning companies to leverage crises as competitive opportunities — rather than as shocks to be temporarily defended against — resilience can drive long-term outperformance. Leaders need to think of resilience as a strategic capability that can be built by honing the ability to experiment, as well as select and scale up emerging models, and harnessing the &lt;a href=&quot;/2020/04/we-need-imagination-now-more-than-ever&quot;>;power of imagination&lt;/a>; to proactively reinvent the firm and reshape its environment.&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;2. Take a holistic approach.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;/2022/03/make-resilience-your-companys-strategic-advantage&quot;>;Building resilience&lt;/a>; includes taking actions at the operations level, for example, by creating early warning systems or setting up multiple, redundant manufacturing facilities or supply channels.&lt;/p>; &lt;p>;But resilience also needs to be thought of beyond operations — it&#39;s a property of whole systems, not parts of systems — and firms need to take a broader approach. Measures also need to be taken beyond the company: By aligning their goals and activities with the broader business ecosystem and society, firms strengthen relationships with stakeholders that can be relied on in a crisis.&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;3. Institutionalize learnings from crises.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;While many leaders are eager to move on once a crisis has passed, they should instead take time to institutionalize what they have learned.&lt;/p>; &lt;p>;For this, we propose a &lt;a href=&quot;/2023/03/has-your-organization-acted-on-what-its-learned-in-the-pandemic?ab=hero-main-text&quot;>;three-step approach&lt;/a>;, which entails evaluating your performance (against your peers and over time); extracting the lessons (eg, which capabilities were missing, which decisions were right or wrong); and implementing necessary enhancements (eg, writing a crisis playbook, creating more flexible collaborative structures). As one CEO put it “we cannot rely on the initiative and surge capacity of a handful of individuals to create a sustainable capability of resilience.”&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;4. Adopt resilience measurements.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;The benefits of resilience are difficult to measure with traditional business metrics, which causes leaders to make decisions that overweight short-run efficiency.&lt;/p>; &lt;p>;To re-orient towards long-term value-creation, firms need to &lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2020/benefits-of-corporate-vitality&quot;>;introduce new metrics&lt;/a>; that measure and incentivize flexibility and responsiveness. This includes strategic measures, which can be quantified retroactively, such as recovery rates (how quickly did the company return to pre-crisis performance levels, relative to competitors) or the share of an industry&#39;s or economy&#39;s post-shock upswing a firm captured.&lt;/p>; &lt;p>;Just as crucial are operational measures, which can help companies assess their readiness for the next shock: For example, analyzing the flexibility of capital or capacity (how much of it can be reallocated, and how quickly) or the agility of operational mobilization (eg, how quickly can back-up systems or facilities be spun up).&lt;/p>; &lt;p>;By systematizing and institutionalizing resilience, firms will be positioned to withstand specific, low-probability, high-impact events, and to thrive in changed circumstances by leveraging the flexibility to jump to &lt;em>;new&lt;/em>; experience curves.&lt;/p>; &lt;p>;But this is not the final frontier for operations.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;Optionality: The Next Frontier of Operational Advantage &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;We are now entering an era of radical uncertainty, with multiple crises unfolding simultaneously across different scales and timeframes. As a result, firms must be prepared to adapt to a very broad range of plausible future states of the world – and they must be able to do so efficiently, given recently elevated costs of capital. In other words, they must flexibly combine both efficiency and flexibility considerations to thrive in this new era.&lt;/p>; &lt;p>;To succeed in this context, operations must enable and create &lt;a href=&quot;/2023/05/radical-optionality&quot;>;radical optionality&lt;/a>;: The ability to efficiently build a &lt;a href=&quot;/2023/05/why-conflicting-ideas-can-make-your-strategy-stronger&quot;>;portfolio of options&lt;/a>; — each of which could be the basis for future competitive advantage — and retune and reweight them as the future manifests itself.&lt;/p>; &lt;p>;How can firms conquer this next frontier of operations?&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;1. Expand customer interactions and insights.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;To create new options more efficiently, firms need better approaches to harnessing customer information. Each customer interaction is unique, and operations must be set up in a way that the information from it is captured and analyzed, and lessons learned are fed back into the company&#39;s exploration process. An example of this are digital tools leveraged to record, analyze, parse, and encode customer calls.&lt;/p>; &lt;p>;Companies can learn not just from their customers&#39; actions (ie, what they buy), but also from their search activity (ie, what (else) they want to buy). Datadog, a provider of a cloud-based monitoring and analytics platform, uses this approach successfully: Following an open-source model, the firm &lt;a href=&quot;https://www.datadoghq.com/blog/community/interview-brett-langdon-node-dogapi/&quot;>;welcomes code contributions from its user community&lt;/a>;, which inform Datadog of the kinds of problems their customers need to address, inspiring its development efforts.&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;2. Monetize customer search.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;Customers don&#39;t just consume — they also explore. By interacting with their customers&#39; search processes, companies can also shape their journey, exposing more of their offerings to clients. Most e-commerce platforms do this via recommendations – think of “wear it with” or “other buyers liked” tabs.&lt;/p>; &lt;p>;Another powerful approach is monetizing the customers&#39; exploration journey itself: For example, Spotify realized that the value proposition of a music streaming service would not only be the ability to instantly access songs users already know they want to listen to, but also the ability to discover new artists and albums they might enjoy. Its &lt;a href=&quot;https://engineering.atspotify.com/2015/11/what-made-discover-weekly-one-of-our-most-successful-feature-launches-to-date/&quot;>;“Discover Weekly”&lt;/a>; feature, a personalized playlist, uses data collected from millions of users exploring Spotify&#39;s catalogue to predict which songs an individual might find appealing. For Spotify, this creates a unique and monetizable competitive advantage that is more difficult to imitate than the breadth of its music catalogue or the reliability and sound quality of its app.&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;3. Individualize offerings.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;By leveraging information from customers&#39; actions and search processes, firms can better cater to specific customers&#39; individual needs. For example, &lt;a href=&quot;https://www.bloomberg.com/news/articles/2017-04-12/indochino-hacked-suiting-now-can-it-do-the-same-for-retail&quot;>;Indochino&lt;/a>; updated the business of made-to-measure suits for the digital age. An online store allows users to design suits and shirts, choosing cut and fabrics that will be fitted to their measurements. With this model, users are offered a broad selection of products, but Indochino does not have to invest upfront into designs that will not sell — meaning that it can expand optionality in an efficient manner.&lt;/p>; &lt;p>;Taking customization a step further, companies like Roblox give their platform users the &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2021/03/10/technology/roblox-stock-price.html&quot;>;tools to build the products&lt;/a>; they desire themselves. Instead of guessing which experiences will be most engaging, the platform focuses on maximizing ease of development for users, so they can realize their dream creation, as well as inspire (and be inspired by) the creations of others. This virtuous circle has helped Roblox reach enormous scale: In 2020, &lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2021/02/16/how-roblox-kids-video-game-platform-became-worth-almost-30-billion.html&quot;>;more than half of US children below age of 16&lt;/a>; had played on the platform, which now boasts &lt;a href=&quot;https://www.statista.com/statistics/1192573/daily-active-users-global-roblox/&quot;>;more than 65 million daily active users&lt;/a>;.&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;strong>;4. Integrate search and execution.&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;p>;Finally, firms must integrate their internal processes of search and execution in order to improve the flow of knowledge across the organization, as well enhance the speed with which new offerings are brought to market.&lt;/p>; &lt;p>;This entails, on the one hand, feeding learnings from daily operations into the R&amp;amp;D process. An example of the power of a tight feedback loop is &lt;a href=&quot;https://techcrunch.com/2019/05/30/the-slack-origin-story/&quot;>;Slack&lt;/a>;, which was originally a side project of developers working on a video game who were looking to improve communication within their team. As both users and creators of the tool, they could quickly see which features worked best and what could make the software even better. When their game failed to take off, the company realized that in Slack they had built something valuable that could help other teams be more productive.&lt;/p>; &lt;p>;On the other hand, it means embedding components of search into execution — for example, by leveraging A/B-testing to improve the design of webpages (like &lt;a href=&quot;https://netflixtechblog.com/its-all-a-bout-testing-the-netflix-experimentation-platform-4e1ca458c15&quot;>;Netflix&lt;/a>; or &lt;a href=&quot;/2020/03/building-a-culture-of-experimentation&quot;>;Booking.com&lt;/a>;) or by rolling out new solutions to users early to obtain feedback. &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/bernardmarr/2023/05/19/a-short-history-of-chatgpt-how-we-got-to-where-we-are-today/?sh=5c3ce4e6674f&quot;>;Consider the successful launch of ChatGPT&lt;/a>;, which was made available for free not only to spark interest, but also to improve the technology based on user interactions.&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;. 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;As companies navigate our era of radical uncertainty, operations will remain crucial to competitive advantage, but in a new way – by creating strategic optionality, efficiently. This means moving from a model of &lt;em>;thinking then doing &lt;/em>;to one of &lt;em>;thinking while doing&lt;/em>;: Strategizing and operationalizing will become even more intertwined, with successful strategies being continuously tuned based on operational data and new operational capabilities emerging regularly to support the strategic intent.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 23:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 Ways to Make Work More Meaningful]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/4-ways-to-make-work-more-meaningful]]><description>&lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_1410099860-2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;master1305/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;总结。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;好奇心不仅仅是我们取得职业成功的媒介，它对于释放工作的目的和意义也至关重要。对我们自己、我们的工作和我们的同事的好奇心是解开我们工作背后的意义的关键。通过四个简单的实践，可以采用好奇的心态来发现目的：精心设计你的工作，使工作成为一种手艺，将工作与服务联系起来，以及投资于积极的关系。牢记这些要点，我们就会被提示提出正确的问题，并更加有意、仔细和专注地进入每个工作日。&amp;#160;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div >; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/4-ways-to-make-work-more-meaningful?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/4-ways-to-make-work-more-meaningful?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;span data-对比=“无”>;好奇心对于职业成功至关重要。好奇的头脑会发现并解决问题&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;，同时不害怕尝试新事物。 &lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;它将寻求他人的见解，并向扩展的内容开放&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;&lt;/span>;&lt;span data-对比=“无”>;思考。 &lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;一个&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;好奇&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;人&lt;/span>;&lt; span data-contrast=&quot;none&quot;>; 永远不会屈服于冷漠，而是持续推动增长、创新和改进。任何想要建立成功职业生涯的人都必须拥抱好奇心。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot;:6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p >; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;auto&quot;>;但是好奇心不仅是职业进步的关键，也是在工作中制定目标和意义的核心。我们都希望感觉到我们的工作是有意义的，并且我们都有机会做到这一点。但&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;需要对我们自己、我们的工作以及与我们一起工作的人产生好奇心，才能每天解锁更深层次的目标。&lt;/span>;&lt;/p >; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;在&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;我的书中，&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;&lt;/span >;&lt;a href=&quot;https://store.hbr.org/product/hbr-guide-to-crafting-your- Purpose/10401&quot;>;&lt;i>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;HBR 制作指南你的目标&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;，我概述了任何人都可以更好地追求职业目标的四种基本方法：精心设计你的工作、让工作成为一门手艺、建立联系努力服务，并投资于积极的关系。从事这四个简单的实践会让任何工作变得更有意义。但我们每个人都必须抱有好奇心，充分挖掘这些实践的意义。 &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;&lt;span data-对比=&quot;none&quot;>;精心创作&lt;/span>;&lt;/b>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot;:6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt; /h2>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;增强工作意义的最佳方法之一是&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;通过&lt;/span>;&lt; a href=&quot;/2020/03/what-job-crafting-looks-like&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;工作塑造&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>; — &lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;对你的工作生活做出微小改变以将你现有的工作变成你想要的工作的艺术。这个想法是，通过对你的工作做一些小的改变，你可以根据你独特的激情、个性和兴趣来定制它，最大限度地发挥它对你和他人的意义。我最喜欢的例子是&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.cbsnews.com/news/curtis-jenkins-lake-highlands-elementary-bus-driver-beloved-by-community-2019-05-24 /&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;柯蒂斯·詹金斯&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;，达拉斯公交车司机，他成功地改变了自己的立场，创造了记者所说的“黄色巴士乌托邦”同时改变了数百人的生活。 &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot; none&quot;>;好奇心是工作重塑的必要先决条件&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;。它始于&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;自我&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;-评估&lt; /span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;。&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;问自己这样的问题&lt;/span>; &lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;w&lt;/ span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;我（真的）擅长什么？我喜欢做什么？是什么让我在工作中感到快乐？以开放的心态深入探索深思熟虑的自我理解可以为工作塑造奠定基础。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot; 335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;然后，将这种自我意识应用到工作中：&lt;/span>;&lt;span data-ccp -props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;2&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot; :&quot;Symbol&quot;、&quot;469769242&quot;:[8226]、&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;、&quot;469777804&quot;:&quot;&quot;、&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize =&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;我可以调整工作的哪些要素，使之对我自己和其他人更有意义对他人有影响吗？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data- leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;符号&quot; data-listid=&quot;2&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720 、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“”、“ ; 469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;2&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;我目前可以吗是否需要采取不同的做法？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data -leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;符号&quot; data-listid=&quot;2&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;: 720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“” ,” ;469777815&amp;quot;:&amp;quot;hybridMultilevel&amp;quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;3&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;是我的工作按照结构化的方式，&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;以最佳方式解决&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;对于组织和我们服务的对象来说最重要的问题？ &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;span 数据-contrast=&quot;none&quot;>;要开始这种做法，请列出您在工作中服务的核心人员的列表，然后列出有助于为他们提供良好服务的工作成果。然后反思您当前的任务，看看是否可以通过不同的工作方式来为这些人提供同样的服务或更好的服务。您可能会找到一些方法来制作对他们来说更好、对您来说更有意义的作品。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6} &quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;让工作成为一门手艺&lt;/span>;&lt;/b>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{ &quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;让工作变得更有意义的第二种方法是让它是一门手艺。在历史的大部分时间里，人们经常会跨代从事职业。&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;诸如 f&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;武装、木工、&lt; /span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;和&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;鹅卵石可能会在一个家庭中代代相传。通常，一个人会花费一生的时间来艰苦地完善这门手艺。这种对完美的追求和不断的改进创造了历史上最令人难忘的成就——从西斯廷教堂的壁画到&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Human_Genome_Project&quot;>;&lt;span data -contrast=&quot;none&quot;>;遗传学的突破&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;和&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.smithsonianmag.com/arts -culture/how-steve-jobs-love-of-simplicity-fueled-a-design-revolution-23868877/&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;原版 Mac 的优雅简约&lt;/span>;&lt;/a >;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;这&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;对工艺的承诺&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;提供其本身的目的感。正如我在书中所解释的，我们都从出色的工作中获得意义&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;。&lt;/span>; &lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;有内在的动机和目的知道我们已经尽最大努力去做某件事，我们已经以一种挑战我们的方式磨练了技艺。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot; ;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;但是我们怎样才能在现代工作中找到手工艺的机会呢？毕竟，建立财务模型或在工厂领导团队可能会让人感觉与米开朗基罗的历史杰作有点遥远&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;米开朗基罗的历史杰作&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;或天才的 &lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;史蒂夫 &lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;乔布斯。但工艺与历史无关&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;影响&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;。这是关于自我完善和追求突破我们自己的表现极限——接受新的挑战并取得艰巨而独特的成就。当我在麦肯锡担任分析师时，这看起来就像用优雅的公式构建漂亮的 Excel 模型，可以让客户使用多年。无论合作伙伴是否注意到&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;是否注意到&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;，我都这样做了，因为我为挑战和提高自己而感到自豪。在你的工作中，这是另一回事。好奇心可以解锁它。 &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot; none&quot;>;问问自己：&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul >; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;符号&quot; data-listid=&quot;3&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot; “335559685”：720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777”第804章：“ &quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot; >;您的工作中需要卓越的核心要素是什么？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span >;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;3&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;: -2、“335559685”：720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“46” 9777804” :&quot;&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;2&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span 数据对比度=&quot;none&quot;>;您需要具备哪些技能才能出色地完成这项工作？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot;:6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp; &lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;3&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot; 335559684”：-2、“335559685”：720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803” :“左”,“ ;469777804&quot;:&quot;&quot;、&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;3&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;你现在可以专注于哪一两个领域来制作工艺品，以及如何日复一日地改进，直到你比其他人做得更好并尽你所能?&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>; &lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;首先，选择您想要磨练和完善的工作领域。让它成为你喜欢的、对你的工作很重要的事情。然后评估 5-10 种可以做得更好的方法，并开始努力改进它们并挑战自己。每天记笔记或按顺序保存旧版本，以便您可以看到随着时间的推移您的进步。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot;:6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp; &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;将工作连接到服务&lt;/span>;&lt;/b>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot; :6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;生活中几乎没有什么可以提高我们的幸福感和目标感比如为他人服务。 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.psychologytoday.com/us/blog/intentional-insights/201607/is-serving-others-the-key-meaning-and- Purpose&quot;>;&lt;span数据-对比=“none”>;大量研究&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=“none”>;表明，服务行为对幸福感和成就感有直接影响。在我自己的生活中，我很少感到像为人文之家&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;与同事一起，在流动厨房服务，或在当地学校给孩子们读书。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props= &quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;服务不必局限于然而，在社区做志愿者工作。正如我在上一篇文章中概述的&lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2022/08/feeling-demotivated-consider-how-your-job-helps-others&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>; &lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;，任何工作中至少有六种为他人服务的机会：客户或客户、同事、资本、社区、合作伙伴以及我们所爱的人。了解这一点并在每个领域寻求服务机会可以为工作带来意义。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>; &amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;但是，确定我们服务的对象以及为他们服务的方式需要根深蒂固的好奇心。考虑以下问题：&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt; li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;符号&quot; data-listid=&quot;4&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot; ;:720、“335559991”:360、“469769226”:“符号”、“469769242”:[8226]、“469777803”:“左”、“469777804”:“” ” ,“469777815”:“hybridMultilevel”}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;谁是我的客户吗？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data- leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;符号&quot; data-listid=&quot;4&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720 、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“”、“ ; 469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;他们需要什么?&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot; &quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;4&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot; 335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“”、“469 777815”： &amp;quot;hybridMultilevel&amp;quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;他们的主要障碍是什么我在工作中帮助克服的幸福感，以及如何才能做得更好？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;: 6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;4&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot; ;:1、“335559684”：-2、“335559685”：720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“46977” 7803”： “左”、“469777804”：“”、“469777815”：“hybridMultilevel”}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level= &quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;哪些同事最需要我的帮助？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;: 6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;4&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot; ;:1、“335559684”：-2、“335559685”：720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“46977” 7803”： “左”、“469777804”：“”、“469777815”：“hybridMultilevel”}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level= &quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;我怎样才能在不期望回报的情况下有效地提供这种服务？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot; ;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;4&quot; data-list-defn-props=&quot; {“335552541”：1、“335559684”：-2、“335559685”：720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[第8226章;469777803”：“左”，“469777804”：“”，“469777815”：“hybridMultilevel”}” aria-setsize =“-1”data-aria-posinset =“1”data- aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;今天我最能服务哪两到三个人？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot;:6, &amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;这些问题源于好奇心，是服务的核心其他的。从上面的六个领域中选择两个您喜欢的领域，例如同事和客户。想想你可以更好地服务这两个群体中的每一个群体中的 2-3 个人，并在下个月尝试真正了解他们，以及如何利用你的工作为他们提供更好的服务。 &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;b>;&lt;span data-对比=&quot;none&quot;>;投资于积极的关系&lt;/span>;&lt;/b>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot;:6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;在社会科学文献中，也许没有什么比与他人建立有意义的积极关系对幸福更重要的了。这种关系对于 Martin Seligman 的 &lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://positivepsychology.com/perma-model/&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;PERMA 框架&lt;/span>;&lt;/a>; 至关重要&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>; 的繁荣和哈佛格兰特研究的结果“&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2013/05/thanks -mom/309287/&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;幸福就是爱&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;。”这些发现在许多其他人的作品中得到了呼应。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&amp;quot;335551550&amp;quot;:6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;关系并不局限于我们的个人生活。我们度过的每个工作日&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.bls.gov/charts/american-time-use/emp-by-ftpt-job-edu-h.htm&quot;>;&lt;span data-对比=“none”>;超过8小时&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=“none”>;与同事一起工作，无论是远程还是面对面。在缺乏有意义的人际关系的情况下试图顺利开展工作只会导致失望。积极的工作关系可以帮助我们蓬勃发展，可以让他人快乐，并可以创造非凡的企业文化。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;: 6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;在工作中，就像在家里一样，人际关系依赖于&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https:// www.psychologytoday.com/us/blog/mindful-anger/202003/the-secret-happy-relationship-is-empathy&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;同理心&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>; 和好奇心。如果我们不表现出真诚的态度，我们就无法&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;与某人建立相互关心和尊重的关系对那个人的好奇心。询问：&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li data -leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;符号&quot; data-listid=&quot;5&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;: 720、“335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“” ,” ;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;1&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;他们是谁?&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot; &quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;5&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot; 335559991”：360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“”、“469 777815”： &amp;quot;hybridMultilevel&amp;quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;2&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;什么对他们来说重要？ &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot;数据-font=&quot;符号&quot; data-listid=&quot;5&quot; data-list-defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;: 360、“469769226”：“符号”、“469769242”：[8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“”、“469777815”：“混合多级;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot;3&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;他们的焦虑、恐惧和激情是什么&lt;/ span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;、&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>; 目的？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot; :6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;5&quot; data-list-defn -props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;符号&quot;,&quot;469769242&quot; quot;:[ 8226]、“469777803”：“左”、“469777804”：“”、“469777815”：“hybridMultilevel”}” aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset=&quot; 4&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;在任何一天，他们感觉如何？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot; 335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;li data-leveltext=&quot;&quot; data-font=&quot;Symbol&quot; data-listid=&quot;5&quot; data-list -defn-props=&quot;{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;符号&quot;,&quot;4697692 42” :[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;左&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}&quot; aria-setsize=&quot;-1&quot; data-aria-posinset =&quot;4&quot; data-aria-level=&quot;1&quot;>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;他们在智力上对什么感兴趣？&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot; ;:6,&amp;quot;335551620&amp;quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;不断地带着好奇心去接近别人，自然会建立自己的同理心并向那些你关心的人展示——在此过程中建立有意义的关系。当你在接下来的一两个月内与同事互动时，有意识地做一个尝试更好地了解他们的游戏。问的问题多于回答的问题。并腾出时间与同事进行对话和互动，这不仅可以完成您的工作任务，还可以（以专业的方式）增强您与他们的关系。改善你的工作关系会让你和你周围的人更快乐，而且可能会让你更加高效&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>;工作效率&lt;/span>;&lt;span data-contrast=&quot;none&quot;>; &lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6}&quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span data-contrast =&quot;none&quot;>;好奇心无疑是职业成功的关键，也是目标的核心。在工作中保持更大的好奇心可以帮助我们创造工作和专业环境，从而帮助我们和他人蓬勃发展。&lt;/span>;&lt;span data-ccp-props=&quot;{&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6} &quot;>;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 22:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does Your Hybrid Strategy Need to Change?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/does-your-hybrid-strategy-need-to-change]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_02_BeatriceCaciotti.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Beatrice Caciotti 插图&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;公司继续努力设计和实施适合员工的疫情后重返办公室策略。为了找到最可行的替代方案，他们应该关注四个因素：工作需求、人员需求、工作完成方式以及管理混合劳动力所需的新管理力量。&lt;/p>; &lt;/span >; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/does-your-hybrid-strategy-need-to-change?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/does-your-hybrid-strategy-need-to-change?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;今年秋天，公司再次推动员工&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/zoom-other-remote-work-champions-call-employees-back-to-the-office-e5a78c2d &quot;>;返回&lt;/a>;办公室，继续争论员工应该面对面工作多少天。&lt;/p>; &lt;p>;这场争论仍然没有抓住重点。&lt;/p>; &lt;p>;一刀切只有当工作是由同质劳动力执行的普遍任务时，放之四海而皆准的任务才能成功。当然，我们知道这两者都不是真的。 CEO 不应&lt;a href=&quot;https://www.cnn.com/2023/08/29/business/amazon-jobs-return-to-office/index.html&quot;>;威胁&lt;/a>;员工，而应授权并使他们的经理（尤其是一线经理）能够深入细致地了解团队所做的工作、团队成员的工作风格以及如何最好地完成工作。他们还必须考虑生成式人工智能的影响，这将改变所有这些因素。&lt;/p>; &lt;p>;我们的研究、与公司领导者合作的经验以及对世界各地员工的调查表明，考虑这些因素如何能够带来更好的结果每个人的结果。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;公司正处于十字路口&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我们可以同情首席执行官。尽管入住率创历史新低，但领导者必须证明办公室租金的合理性，并在空荡荡的大厅中建立协作文化。他们正在努力&lt;a href=&quot;/2022/09/when-quiet-quitting-is-worse-than-the-real-thing&quot;>;安静戒烟&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://www .wsj.com/lifestyle/careers/youve-heard-of-quiet-quitting-now-companies-are-quiet-cutting-ba2c326d&quot;>;安静切割&lt;/a>;，来自市政府的压力，要求恢复商业区的活力，以及生成人工智能的影响。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这些压力的答案并不是返回办公室的强制要求，这些强制要求本质上使用面对面时间作为绩效管理工具 - 想想徽章刷卡监控，它有&lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2023/06/13/google-rto-crackdown-gets-backlash-check-my-work-not-my-badge.html&quot;>;引起了明显的强烈反对&lt;/a >;。监控员工上网时间也不起作用。最近 &lt;a href=&quot;https://slack.com/intl/en-gb/blog/news/state-of-work-2023&quot;>;Slack 对 18,149 名办公桌员工和高管进行的调查&lt;/a>;显示， 32% 的员工时间花在表演性工作上，63% 的员工即使当时没有工作，也会尝试保持在线状态。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo &quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;工作的未来&quot; dek=&quot;您的公司会适应还是被抛在后面？&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot; style=&quot;color:black ;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;工作的未来&lt;/h3>; &lt;div>; 您的公司会适应还是被抛在后面？ &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;将实际存在或在线活跃时间与生产力联系起来的倾向是一个更广泛问题的征兆，因为当今的许多领导者都在努力接受与他们成长过程截然不同的工作方式。他们在一种文化中证明了自己，在这种文化中，朝九晚五上班是常态，任何试图灵活工作的人都会被边缘化——比如那些在“&lt;a href=&quot;https://www.themuse”上工作的人。 .com/advice/mommy-track-what-to-do&quot;>;妈妈追踪&lt;/a>;。”&lt;/p>; &lt;p>;最成功的组织会认识到，设置严格的、自上而下的规则太复杂了工作、团队和客户的核心管理者在获得正确的技能和工具时最有能力做出此类决策。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官和高管专注于以下四项行动的团队可以让每个人的工作&lt;em>;更好&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;认识工作的需求&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;当我们询问&lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2023/flexible-working-models&quot;>;超过 1,500 名办公室员工&lt;/a>;何时愿意亲自参加时，我们了解到他们希望来办公室完成他们认为最好在办公室完成的任务和活动。例如，与从事需要集中精力的工作或处理管理任务（这些任务最好远程完成）相比，参与者更愿意亲自参加工作以促进联系和发展的可能性高出八倍。&lt;/p>; &lt;p>;但员工感觉最强烈的地方有效地完成某些类型的工作只是问题的一方面。我们还调查了他们花费多少时间来完成这些任务。我们发现，个人贡献者将 37% 的时间花在他们认为亲自完成最有效的工作上；对于经理和高管来说，这一比例跃升至 49%。但这是各个组织的平均水平。对于领导者来说，根据工作性质和组织中的人员花时间调查这些偏好非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;认识到哪些类型的工作最适合在不同的环境中完成变得更加重要在生成式人工智能时代。我们的调查数据表明，在进行焦点工作时，65% 的员工希望远程办公，但使用生成式人工智能可以大大增强其中一些工作的效果。 &lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2023/how-people-create-and-destroy-value-with-gen-ai&quot;>;我们的 BCG 同事进行的现场实验&lt;/a>;在哈佛商学院、麻省理工学院、沃顿商学院和华威大学的一组学者的支持下发现，对于涉及创意构思的任务，GenAI 生成的输出应被视为最终草案（而不是人类需要接受的初稿）是时候编辑了）。这意味着对于一些员工来说，他们所做的工作组合可能会开始发生变化，因为他们会移交一些他们更喜欢远程完成的重点工作，并承担超出生成人工智能能力范围的其他任务。因此，他们的工作模式可能也需要改变，具体取决于这些新任务的内容。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;认识到人们的需求&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在我们的调查显示，大约 90% 的女性、护理人员、LGBTQ+ 或残障员工认为灵活的工作选择是决定留任或离职的重要因素。这比不认同这些类别的员工高出 30%。换句话说：如果您关心多样性、公平和包容性，您需要建立正确的工作模式。&lt;/p>; &lt;p>;我们发现性别方面存在特别巨大的差距：女性员工的可能性是女性员工的 1.5 倍比男性同行更注重灵活性。这不仅仅是职场妈妈的现象。当比较照顾者和非照顾者时，我们发现女性之间只有微小的差异（3%）。&lt;/p>; &lt;p>;我们的生物认知差异也表明对某些工作环境的偏好。在某些情况下，从事相同工作的一群人可能具有相似的认知特征。例如，软件工程师团队更有可能“&lt;a href=&quot;https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fpsyg.2015.01098/full&quot;>;善于分析/意志坚强&lt;/a>;”因此，当允许保持专注并更喜欢按常规进行日常工作时，可能会工作得最好。&lt;/p>; &lt;p>;但是认知多样性高的团队将需要更多选择来保持最佳绩效和幸福感。例如，我们在调查中发现了异常值——那些喜欢远程进行交互式工作、喜欢亲自进行行政或重点工作的人。他们的某些偏好可能与内向/外向等认知特征有关。&lt;/p>; &lt;p>;领导者在如何思考如何让具有不同认知特征的员工发挥最大作用方面苦苦挣扎，最好记住这一点&lt;a href= &quot;https://www.forbes.com/sites/deborahlovich/2022/03/02/its-past-time-to-treat-all-employees-like-customers/?sh=4e65e14126ff&quot;>;您的员工就像与您的客户一样多样化&lt;/a>;。正如成功的公司关注他们的客户和他们所做的决定一样，对他们来说，关注他们的员工可能更重要。通过这样做，他们可以揭示做出职业决策所涉及的情感和功能需求的根源，并创造满足这些需求的工作环境。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;重新思考如何完成工作&lt;/strong >;&lt;/h2>; &lt;p>;“Place”只是完成工作的另一个工具。 &lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2023/stop-tracking-employee-attendance-start-trusting-people&quot;>;正如哈佛商学院教授 Tsedal Neeley 所观察到的&lt;/a>;，“我谈论使用办公室作为工具，就像我们使用各种技术作为沟通和参与的工具一样。如果您将办公室视为一种工具，您就会确定它对于需要人们实际在一起的协作有哪些具体用途。”&lt;/p>; &lt;p>;然而，62% 的调查受访者告诉我们，他们没有办公室在他们的工作模式政策中说。相反，它是由公司范围内的指导方针或其经理决定的。在所有参与者中，39% 的人表示他们的工作地点由公司决定。在这些公司中，24% 的员工对其工作地点政策不满意；如果经理决定，这个数字会减少到 14%，如果团队决定，这个数字会减少到 6%。政策制定得越接近工作执行者，员工就越满意。&lt;/p>; &lt;p>;像 &lt;a href=&quot;https://fortune.com/2023/05/05/cisco-ceo 这样的公司-chuck-robbins-rebranding-office-collaboration-center-slashing-private-workspaces-coax-employees-back/?utm_source=email&amp;amp;utm_medium=newsletter&amp;amp;utm_campaign=chro-daily&amp;amp;utm_content=2023081413pm&amp;amp;tpcc=NL_Marketing&quot;>;思科&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https://blog.dropbox.com/topics/work-culture/the-shifting-dimensions-of-work#:~:text=At%20Dropbox%2C%20我们已经%20决定，a%20daily%20basis%20post%2DCOVID。&quot;>;Dropbox&lt;/a>; 正在重新设计其办公空间，使其更适合协作。这些举措符合各自的工作模式政策，使员工能够远程集中工作，并鼓励员工聚集在一起参加全体会议等重要活动。正如思科首席执行官查克·罗宾斯 (Chuck Robbins) 所说，在当今世界，您必须提供令人信服的“通勤回报”，才能让您的员工愿意进入办公室。&lt;/p>; &lt;p>;重新设计的工作模式还需要考虑工作方式我们沟通的内容。例如，我们&lt;a href=&quot;https://www.verizon.com/about/news/verizon-study-focus-meeting-accomplish-more&quot;>;与 Verizon 合作&lt;/a>;改进他们召开会议的方式，例如安排 25 或 50 分钟的会议，并延迟 5 或 10 分钟的开始时间，以便给人们喘息的空间。我们还确定了可以用异步工作模式（例如电子邮件、聊天、共享文档或离线审阅）取代的会议，并阐明了“必需”和“可选”的含义。在我们的实验中，90% 的参与者表示会议的整体效率有所提高，78% 的参与者认为他们在不需要现场参与的会议上浪费的时间减少了。&lt;/p>; &lt;p>;领导者还需要监控会议的影响他们引入的新技术。上述生成式人工智能实验还表明，过度依赖生成式人工智能可能会导致集体思想多样性的丧失。当领导者寻求从生成式人工智能的价值创造机会中受益时，他们需要考虑人们在哪里以及如何最有效地协作，以确保他们保留创造力和创新性。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;投资于建立一个新的管理力量&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这些因素的协调需要来自管理者——那些在第一线与团队合作的人。他们最接近工作、人员以及工作完成方式的需求。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这种编排需要两种新的管理力量。&lt;/p>; &lt;p>;第一个是以前的管理力量。在新冠疫情之前，默认情况下工作是在办公室完成的；在新冠疫情期间，远程工作对于许多办公室专业人员来说占主导地位时，也不需要。管理者现在需要促进与团队的讨论，并就工作的地点、时间和方式进行协调。他们需要每周进行回顾，了解哪些工作有效，哪些无效，以及下周工作方式需要改变哪些内容。&lt;/p>; &lt;p>;第二块肌肉可以说是管理者在新冠疫情之前需要的，因为与分布式团队并不新鲜。管理者需要培养建立联系和文化的能力，以及在分布式和混合团队中发展、激励、指导和指导的能力。他们还必须满足员工的情感和功能需求。 &lt;a href=&quot;https://www.bcg.com/publications/2022/all-about-generative-leadership-and-its-benefits&quot;>;近期 BCG 调查&lt;/a>;，内容涉及员工对工作中领导力的期望在九个国家进行的研究表明，伟大领导者的四大品质是认可、人员辅导和发展、同理心倾听和关怀。&lt;/p>; &lt;p>;培养这些新的管理技能需要付出努力，但回报是值得的：更好绩效、参与度和保留率等等。就像任何肌肉一样，它需要投入时间和练习来增强。然而，每个组织都可以从内部开始采取积极的步骤：确定最好的经理——那些已经在做其中一些事情的人。确定使他们与众不同的具体习惯和行为，然后遵循“最好的教导其他人”的方法来帮助其他人学习如何发展类似的能力。这超出了简单的训练； it is about teaching, coaching, role modeling, and rewarding new ways of working every day.&lt;/p>; &lt;p>;In short: Instead of setting top-down mandates and expecting frontline managers to enforce them, leaders ought to focus on empowering those managers to co-create ways of working with their teams that are best suited to the needs of the people and the work they do, as well as the digital and GenAI tools at their disposal.&lt;/p>; &lt;p>;While it may be easier to follow the crowd and issue blanket return-to-office policies, the potential upside of implementing thoughtful changes based on the four categories above is not only worth it — it will soon become an imperative for businesses that want to create and sustain work and talent advantages into the future.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Better Ways to Support a Colleague with Breast Cancer]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/better-ways-to-support-a-colleague-with-breast-cancer]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_02_558367763.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR 工作人员/Willie B. Thomas/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption= &quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;您很可能会在职业生涯的某个阶段与被诊断患有乳腺癌的人一起工作。您知道如何在他们一生中最具挑战性的时期之一为他们提供最好的支持吗？在这篇文章中，五位接受过治疗的女性描述了她们的同事的做法&lt;span style=&quot;font-weight: 400&quot;>;&amp;#8212;并且没有无论是在诊断时还是诊断后，通过他们的言行来鼓舞他们。&amp;#160;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt; div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/better-ways-to-support-a-colleague-with-breast-cancer?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot; /2023/10/better-ways-to-support-a-colleague-with-breast-cancer?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight : 400;&quot;>;乳腺癌诊断是毁灭性的，而且太常见了。估计&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.breastcancer.org/facts-statistics?gclid=Cj0KCQjwuZGnBhD1ARIsACxbAVh7H6Um54-BFgIP2czF2c5kDOJyT8RyDPVyD1mvvxFixCP3b13TZ-IaAnjHEALw_wcB&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;八分之一美国女性一生中都会接受这种诊断&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;，受这种疾病影响的人生活的方方面面都会受到影响：家庭、浪漫人际关系、友谊、他们与自己的关系，当然还有他们的工作。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;对于经历过这种情况的职场人士改变生活的诊断结果，大多数人选择告诉他们的团队——根据&lt;/span>;&lt;a href=&quot;https://www.cancerandcareers.org，77% 的癌症患者告诉他们的经理，63% 的人告诉他们的同事/newsfeed/research/posts/2022/10/2022-the-harris-poll-cancer-an&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;2022 年癌症与职业哈里斯民意调查。&lt;/span>;&lt;/ a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;对于那些选择分享的人来说，浏览这些对话可能很困难。 “这是一个很难的话题，”&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;4 Point Consulting&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;4 Point Consulting 首席执行官兼负责人 Christy Lyons 说道。 &quot;>;，一家&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;按需人力资源和人才咨询公司&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;，专注于她对工作中心理健康的思考。虽然关于管理与任务相关的事情有很多话要说&lt;/span>;&lt;a href=&quot;/2018/01/what-to-do-when-your-employee-is-diagnosed-with-cancer&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;团队中有癌症患者的后勤工作&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;，资源不多解决&lt;/span>; &lt;a href=&quot;https://qz.com/working-with-cancer-pledge-to-provide-employee-support-1849994094&quot;>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400; &quot;>;心理负担&lt;/span>;&lt;/a>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; - 具体来说，我们如何帮助减轻癌症患者正在经历的精神痛苦。&lt;/span>;&lt; /p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;癌症很难从任何方面讨论&lt;/span>;&lt;em>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;任何&lt;/span>; &lt;/em>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;当然，这是一种观点，但工作场所有时会模糊地区分“与工作相关”和“与工作无关”的内容，尤其是在工作场所。具有挑战性的场景。为了更好地了解这些情况，我们采访了五位女性，她们在工作中谈论了她们的乳腺癌诊断，她们经历了同事的各种反应。 While it&#39;s a small sample size, we believe that, together, their stories show that there are better and worse ways to support a colleague through this experience, and they offer some helpful strategies to be there for someone who is facing this diagnosis.&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;What Not to Say&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Breast cancer patients are often deluged by well-meaning but unhelpful platitudes, especially with people they may know only casually at work.根据哈里斯民意调查，21% 的患有癌症的职业成年人遇到“关于他们的癌症诊断的不敏感或冒犯性的评论。”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot; >;萨布丽娜·埃利松多 (Sabrina Elizondo) 是一家混合媒体制作公司的执行制片人，她在化疗期间的某个时刻，感觉好多了，并发布了一些自己在音乐节上侧手翻的照片。接下来的周一上班时，她的老板评论道：“&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;如果你有精力做侧手翻，我觉得你就有精力承担更多的工作。 ”这一观察感觉就像是一记重击，让埃利松多原本对能够享受一点乐趣的感激之情变成了非人化。 &lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;“她的冷漠让我感觉自己作为一个人很少受到关注和关心，”埃利松多解释道。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt; span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;会计师杰米·帕肯 (Jamie Parcon) 指出，即使是看似来自支持者的评论也可能会产生意想不到的痛苦反响。 “我觉得五分之一的回答是他们认识其他患有乳腺癌的人，”帕肯说。莱昂斯说，她认为这是大多数人的本能反应。 “我们希望将其与我们自己的故事联系起来，”她说。 “每个人都曾遭遇过癌症。”不过，虽然这句话似乎无伤大雅，但帕肯解释道，“知道其他人不得不受苦，这并没有让我感觉更好。”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font- Weight: 400;&quot;>;其他下意识的反应，比如“你会渡过难关的！”很诱人，但它们也可能疏远正在经历这种危险经历的人——尤其是如果这就是 &lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;全部 &lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;你这么说，却没有得到有意义的支持。 “我听到的是陈词滥调，然后就沉默了，”娱乐业律师阿奈斯·马西洛 (Anais Masiello) 说。 “支持的话很容易得到，但我非常清楚[我的工作能力下降]已经变得多么沉重，这让我感到孤立。”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;诸如“你会打败这个”之类的变幻莫测的内容通常也不受欢迎。另外，当您不了解所有细节时，承诺或暗示完全康复是不合适的。 “与‘你已经拿到了！’相比，一条真诚、有用的短信意义重大，”市警察局发言人凯西·利宁 (Casey Liening) 说。这里还有一种隐含的、常常不被重视的情绪在起作用：癌症患者是“战士”，他们将战胜体内的敌人。当然，这不是癌症治疗的原理，这种情绪实际上可能会产生相反的效果，尤其是当事情感觉特别具有挑战性时：“这让我感觉自己很虚弱，不够坚强，”埃利松多说。&lt;/span >;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;要避免的另一个陷阱：避免主动提供建议。 “这不是被要求或需要的，”利宁说。 “当我第一次得知我的治疗不包括手术、化疗或放射时，我一定告诉了工作中的人。这引发了一个谣言，说我选择不接受任何类型的治疗，”她说。同事们分享他们的想法是非常不受欢迎的&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;非常&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; 。在这种可能危及生命的经历中告诉某人如何感觉、做什么或对他们的健康做出假设既是不必要的，而且毫无疑问是没有帮助的。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;虽然担心同事的工作量及其对您的影响是可以理解的，但这些想法需要退居第二位。他们的福祉和健康必须放在第一位，而不是他们完成工作的能力。 “对于感到压力的同事来说，我也有压力，&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;加上&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style =&quot;font-weight: 400;&quot;>;化疗、化疗脑、更年期脑，以及转移性癌症带来的所有担忧和经济压力，”Elizondo 说。 “我很惊讶自己做得这么好，但有时我想提醒我的老板我正在处理&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;这个&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; span>;&lt;/i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; 最重要的是，所以他们让我放松了一点。但我也不想要一张怜悯卡或一个“特殊”的叙述。这是一把双刃剑。”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h2>;支持患有乳腺癌的同事的更好方法&lt;/h2>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;最重要的事情？ “跟随他们的领导，”莱昂斯说。有些人愿意敞开心扉，有些人则不愿意。对于一些人来说，他们的工作生活可能为他们提供了远离癌症现实生活的避风港，他们可能不想谈论癌症及其带来的一切——如果是这样，请尊重这一点。 （哈里斯民意调查发现，40% 的受访者表示，他们继续工作是为了感觉“尽可能正常”。）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;也就是说，我们要求采访的女性分享她们实际感受到的例子&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;感受&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style =&quot;font-weight: 400;&quot;>; 在工作中提供支持，帮助指导您的行动。帕肯讲述了一位同事寄给她的一张卡片。 “里面写着‘我很抱歉这件事发生在你身上。’”这很简单，是的，但“这些话就像一股新鲜空气，”她说。 “我最终从其他人那里得到的是同理心，而不是同情。”当这些词感觉具体而不是笼统时，马谢洛同样很欣赏。马谢洛说，真诚的关怀之词看起来像是“你的力量是鼓舞人心的，我只是希望你不必这么坚强”，或者注意到她接受治疗的那天早上说“再来一次！” “所有这些小动作都意义重大，”她说。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;远离迂腐的陈词滥调，而是对同事的关注确切的情况表明理解并传达关怀。 “一位同事对我说过的让我永远不会忘记的一件事是‘第四阶段并不是死刑，’”Liening 说。 “这意味着更多一点，因为有时确实感觉就是这样。微妙地提醒人们保持积极态度总是很有启发性的。”虽然这些情绪和更一般的反应之间的界限对于那些自己没有经历过癌症的人来说可能并不明显，但它们之间存在数量级的差异。在列宁的例子中，评论者既知道也记得有关她的诊断的具体信息，并且在支持和有毒阳性之间保持着微妙的界限：没有热情洋溢的承诺，只有在事实和个人经历中的深思熟虑。 It is worth stating, however, that not everyone &lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;wants&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>; positivity.有时，只是重申“这太糟糕了”就令人振奋。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;Parcon 也喜欢同事签到，因为这让她不必自愿更新。马谢洛的同事们纷纷采取行动，这是另一种具体的帮助方式：“有同事简单地处理事情，而我不必担心，这是最有帮助的事情。他们不希望我在治疗或手术期间担心我的工作。我让同事告诉我我错过的任何电话或会议，这样我就不会感觉自己被排除在外，”她说。 “我被鼓励尽可能多地抽出时间，并且知道在我不在的时候总会有人为我提供帮助。同事们先发制人地介入，代表我处理事情，并认真检查我的表现。”Masiello 说。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-体重：400；&quot;>;莱昂斯表示，这对于创建支持性文化大有帮助——你越积极主动，癌症患者的负担就越轻。毕竟，“如果我能做点什么，请告诉我”有多少次会遭到沉默？当涉及到工作量和与工作相关的任务时，只需&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;做&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400 ;&quot;>;有事，别问。图书馆主管杰西卡·赛德纳 (Jessica Sidener) 表示，她的同事们做的最出乎意料的周到的事情之一就是协助她确定任务的优先顺序。 “当我做得太多时，我的同事们会友善而明确地让我知道，并帮助我确定待办事项、义务和责任的优先顺序，尤其是当我感到不知所措而无法独自处理它们时，”她解释道。 “对于那些确实有紧迫感的任务，他们想出了如何介入。”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;这种感觉社区也可以提供安慰。 “我的同事们的总体态度是&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;我们&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;会渡过难关，而&lt;/span>;&lt;i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;你&lt;/span>;&lt;/i>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;会渡过难关这个，”西德纳说。当她的同事为她举办筹款活动并表示“没有人孤军奋战”时，列宁也感受到了这种团结感。她说：“这最令人惊奇地提醒我，我的支持系统有多么庞大。”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;重要的是请记住，您的同事可能面临的恐惧不一定有时间范围，因此支持也不应该有时间范围。虽然您的同事可能会结束治疗，宣布病情缓解，并看似康复，但“治疗后会出现挑战，”莱昂斯说。那些已经战胜癌症、现在从技术上讲已经“站在癌症的另一边”的人将面临复发的恐惧，面临长达数年的日常药物治疗及其副作用，以及与肿瘤科医生的后续预约，可能会与身体的全面恢复作斗争。疤痕，并可能会经历令人衰弱的疲惫。&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;乳腺癌通常并不快速或简单。它不会用弓绑起来。人们在未来的几年里都要应对后遗症。持续的检查所带来的同情心——“你感觉怎么样？”或“对你来说，生存是什么样的？” ——可能是无价的。 &lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;&lt;br>; &lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;>;&lt;br>; &lt;/span>;&lt;span style=&quot;font -weight: 400;&quot;>;最后，值得注意的是，遵循此建议并不能保证不会犯错或发表令您患有癌症的同事感到受伤的评论。而且您可能并不总是知道您的想法、评论或行动何时或是否以这种方式被接受。但这并不是停止出现或避开同事的理由——消失的行为可能是最痛苦的。谦逊、愿意接受纠正以及不断努力让你的同事感到被关心是你最大的资产——好好利用它们。 “能够保持开放，并且[这种开放]遇到爱确实很有帮助，”马西洛说。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>