<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[Are We Seeing a Revival of Union Power?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/are-we-seeing-a-revival-of-union-power]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_05_1713785580.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;马里奥·多摩/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;经过数十年的衰落之后，美国工会再次向雇主发起挑战，并利用罢工来争取更好的合同。在最近的记忆中，工会第一次采取了强硬、激进的立场——并似乎因此取得了重大进展。但应该如何理解这一时刻，它对美国劳工组织的未来意味着什么？在接受《哈佛商业评论》采访时，前国家劳工关系委员会成员莎朗·布洛克 (Sharon Block) 解释了新领导层的重要性、法律环境以及公司应该从当前发生的事情中吸取哪些教训。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt; /div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/are-we-seeing-a-revival-of-union-power?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/are-we-seeing-a-revival-of-union-power?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;过去几个月，美国工会似乎进入了一个新时代。经过几十年的衰落，美国主要工会——包括&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/08/22/business/economy/ups-contract-vote-teamsters.html&quot;>;Teamsters&lt;/ a>;、&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/uaw-strike-explained-ford-stellantis-gm.html&quot;>;美国汽车工人联合会&lt;/a>;和&lt;a href= “https://www.latimes.com/entertainment-arts/business/story/2023-05-01/writers-strike-what-to-know-wga-guild-hollywood-products&quot;>;美国作家协会&lt;/ a>; 和&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/article/actors-strike-why.html&quot;>;美国演员工会&lt;/a>; - 在合同谈判中采取了激进的立场。到目前为止，已有两人&lt;a href=&quot;https://www.thenation.com/article/society/teamsters-uaw-strike-votes/&quot;>;记下&lt;/a>; &lt;a href=&quot;https://www .wsj.com/business/media/hollywoods-writers-emerge-from-strike-as-winnersfor-now-b6b002d3&quot;>;相当大的胜利&lt;/a>;。本周，Kaiser Permanente 的工人在 &lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/health/healthcare/healthcare-worker-strike-kaiser-permanente-b404e9d5?st=tllvmqmhktor0jj&amp;amp;reflink= Article_copyURL_share&quot;>;美国历史上最大规模的医护人员罢工&lt;/a>;。一下子，工会的力量似乎再次崛起。&lt;/p>; &lt;p>;这从何而来，意味着什么？为了回答这个问题，《哈佛商业评论》采访了美国国家劳动关系委员会前成员、现任哈佛法学院劳动与公正经济中心实践教授兼执行主任莎伦·布洛克。以下采访是通过 Google 文档进行的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;HBR：现在，我们看到的工会行动水平在近期记忆中是前所未有的：卡车司机队利用非常可信的罢工威胁赢得了胜利UPS工人的新合同、好莱坞作家和演员已经罢工数月，美国汽车工人联合会正在罢工反对三大汽车制造商。快说一下，我们是如何走到这一步的？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Block：我认为有几个趋势推动了罢工活动的增加。首先，公众似乎同情工人。工会在公众中享有比几十年来更高的支持。这给考虑罢工的工人们带来了信心。此外，我相信工会正在考虑紧张的劳动力市场给他们带来的影响力。他们现在非常有动力去谈判有利的合同，这样他们就可以锁定自己增强的权力。最后，许多参与这些引人注目的劳工行动的工会所在的行业要么即将发生重大变革，要么已经发生。例如，好莱坞的罢工重点关注人工智能对其工作的影响，而美国汽车工人联合会的罢工则部分关注汽车行业将如何向电动汽车的未来过渡。工人们希望在这些变革如何影响他们的问题上发表自己的意见——活跃的工会让他们在制定决定未来的决策时拥有有意义的席位。在我看来，这表明这些罢工可能会持续一段时间——工人们可能会庆祝“工会胜利之秋”一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;我们最后一次看到有组织的劳工罢工是什么时候？肌肉？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我们已经好几代人没有看到这种强劲的劳动活动了。我在我的职业生涯中从未见过这种程度的行动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;为什么这么久了？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;劳工运动被迫长期以来，我们一直在利用我们的经济趋势进行防御，例如从制造业经济向服务经济的转变、雇主对工会日益明目张胆的反对，以及我们劳动法的薄弱之处，这些法律往往无法保护参与集体行动的工人。这场大流行病——以及许多公司在大流行病期间获得的巨额利润——似乎唤醒了工人——无论是工会还是非工会——的新承诺，勇敢地面对雇主，要求他们认为自己应得的东西。对于工会工人来说，这种精神似乎正在推动越来越多的罢工活动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;此时此刻真正引人注目的事情之一是大规模罢工的回归。卡车司机队没有罢工，但他们似乎非常接近并声称赢得了一份不错的合同。当然，编剧和演员确实罢工了，编剧们声称已经满足了他们的很多要求。 UAW 正在使用一种有限的罢工策略——站立罢工——这种策略具有破坏性，但也给了他们升级的选择。罢工卷土重来的背后是什么？这些大规模罢工的发生意味着什么？或者，我是否夸大了这种转变？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我不认为你夸大了这种转变。数据显示，今年的罢工活动比我们一段时间以来所见的要多。我再次认为，其中一些活动是由对这一流行病的集体反应推动的，工人们在这种反应中说“够了”。许多工人，包括 UPS 司机和汽车工人等工厂工人，在疫情期间冒着生命危险继续工作。结果，他们为雇主创造了巨额利润。他们现在要求公平分享这一成功。此外，我相信成功是具有感染力的。工人们互相激励。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;卡车司机协会和美国汽车工人联合会都有新的领导层，他们都承诺比前任采取更严厉的策略。回归更加激进的做法有何意义？您认为在不久的将来我们会看到更多这样的情况吗？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我的观点是，新领导层卡车司机和美国汽车工人联合会与其成员非常协调——我认为此时此刻，他们的成员希望领导者能够反映他们维护自己利益的愿望，并要求他们认为自己应得的东西。即使在没有加入工会的工人中，我们也可以看到这种动态——他们已经摆脱了疫情，进入了紧张的劳动力市场，首席执行官薪酬飞涨，股票回购，要求更高的工资。卡车司机协会和美国汽车工人联合会的新领导层正在做优秀工会领导人所做的事情——将成员的情绪和利益转化为有效的策略，以在谈判桌上取得成功。因为成功具有感染力，我确实相信我们将继续看到成员及其领导人大声而自豪地要求获得公平的份额。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;今年早些时候，拜登政府通过了一项立法，阻止铁路工人罢工并强迫他们签订合同。然而，这一次，总统承诺将出席并与罢工的美国汽车工人联合会工人一起走上纠察线。您如何理解目前围绕有组织劳工的政治？有没有理由认为劳工组织所处的法律和政治环境可能会发生变化？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;拜登总统出现在 UAW Willow Ridge 纠察线的决定既是史无前例的，也是不足为奇。拜登总统多次表示，他想成为历史上最支持工会的总统。通过走访罢工的汽车工人，他言行一致。此外，重要的是要记住，当奥巴马-拜登政府要求美国汽车工人联合会做出令人难以置信的牺牲以拯救汽车行业时，拜登正在白宫。因此，现在他再次入主白宫，他希望与 UAW 员工站在一起，要求分享公司的成功，这是有道理的。&lt;/p>; &lt;p>;此外，拜登的访问给了他一个机会进一步明确他对清洁能源未来的愿景。这次访问表明，在他的愿景中，工人必须对电动汽车未来的转变如何实现有发言权。&lt;/p>; &lt;p>;我希望我能够对电动汽车法律环境变化的前景更加乐观。劳动。在美国国会通过重大劳动法改革之前，我们需要改变政治环境。如果拜登总统和其他支持这些罢工的人因对劳工运动的承诺而得到选民的奖励，也许我们会看到我们需要的政治变革，以改善我们需要的劳动法改革的前景——就像那种改革我和我的同事 Ben Sachs 在我们的&lt;a href=&quot;https://clje.law.harvard.edu/clean-slate/&quot;>;Clean Slate for Worker Power 项目&lt;/a>;中提出了这一点。&lt;/p>; &lt;p >;&lt;strong>;尽管会员数量创下历史新低，但近年来对工会的支持却大幅上升。但当我想到工会行动时，我主要想到的是亚马逊和星巴克等地方的工会活动。我们应该如何理解最近卡车司机、UAW等行动的意义？它们对其他工会/工会化的努力有什么意义吗？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我相信成功会带来更多成功。许多工人都在担心未来——人工智能是否会消除他们的工作，或者他们的老板是否会使用技术在工作中监视他们，气候变化是否会让他们在工作中处于危险之中，他们的公司是否会优先考虑股票回购工资上涨过多，导致他们无法跟上通货膨胀的步伐。随着如此多的罢工取得成功，工人们将会以某种方式理解工会与他们的生活息息相关——这是他们在未来拥有发言权的一种方式，也许他们已经很长时间没有理解了。我认为所有工人都希望未来与他们一起发生，而不是发生在他们身上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;那么，随着这一切的展开，你在看什么？您认为这一刻的重大长期影响可能是什么？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;当然，我正在观察 UAW 罢工如何解决。如果公司和工会能够找到一种方法，成功地开辟一条通向电动汽车未来的道路，保护工人的中产阶级工资，我希望这能平息许多对这次罢工的批评。我还关注州和地方层面的一些活动，以支持赋予工人权力的创新立法。例如，在马萨诸塞州，SEIU 正在支持立法，为拼车司机建立集体谈判制度。在纽约，一些组织正在支持美甲沙龙工人的工资委员会。加州成立了一个新的委员会，其中包括工人代表，为快餐工人制定更高的劳工标准。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;对于关注这一事件的公司来说，有什么教训吗？领导者现在应该考虑什么？&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;我希望企业领导者能够重新思考以牺牲与员工的关系为代价来尽量减少劳动力成本的反应。今年夏天的罢工表明，工人们愿意并且能够说“够了”。如果公司在增加首席执行官薪酬或开始新一轮股票回购之前考虑一下员工是否能公平分享公司的成功，就可以避免很多公众的恶意和冲突。&lt;/p>; &lt;!--引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Fintech Is Making Smaller Suppliers More Resilient]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/how-fintech-is-making-smaller-suppliers-more-resilient]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_04_1193669057.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;tdub303/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;从历史上看，规模较小、级别较低的供应商很难获得融资。新的金融科技平台正在改变这一现状。它们使他们能够更轻松地使用已批准的发票、库存和采购订单等资产从外部投资者或焦点公司获得融资。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/how-fintech-is-making-smaller-suppliers-more-resilient?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href= &quot;/2023/10/how-fintech-is-making-smaller-suppliers-more-resilient? language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;中小企业 (SME)处于供应链更深处的企业经常发现自己面临许多财务挑战。他们距离巨人还有好几层&lt;a href=&quot;https://app.myeducator.com/reader/web/1713d/chapter01/mg6i2/#:~:text=Consider%20the%20following%20as%20you,away% 20from%20the%20focal%20firm.&quot;>;联合利华、西门子、戴尔等可以提供供应链融资的焦点公司&lt;/a>;。到目前为止，焦点公司提供的所有支持计划，例如反向保理和动态折扣，仅适用于其一级供应商。&lt;strong>;&amp;nbsp;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;进入下一个-新一代金融科技公司，例如 &lt;a href=&quot;https://provenance.io/&quot;>;Provenance&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://www.sumup.com/en-us/&quot;>;SumUp&lt; /a>; 和 &lt;a href=&quot;https://www.zeconomy.com/solutions&quot;>;Zeconomy&lt;/a>;。 （Sam 是 Zeconomy 的创始人兼首席执行官。）这些“金融科技公司”创建了改变游戏规则的平台，帮助中小企业应对这些挑战并利用以前无法获得的资源。通过利用这些平台，中小企业可以更好地管理现金流并增强业务运营。方法如下。&lt;/p>; &lt;h2>;1.中小企业资产现在可以数字化。&lt;/h2>; &lt;p>;中小企业拥有三项可用于获得融资的核心资产：批准的发票、库存和采购订单。其中，提供融资的组织更喜欢大公司批准的发票；它们被认为是低风险的，因为它们意味着工作已经完成并且货物已经发送给买方公司。然而，当这些发票来自其他中小企业时，金融机构可能会认为它们风险更大，并予以警惕。其他中小企业的采购订单和中小企业的库存也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;通过金融科技平台，这些中小企业资产现在可以数字化。一旦完成，它们就可以在数字市场上进行交易，将特定的资产类型与不同投资者的风险和回报状况相匹配。类似于人们玩梦幻足球从不同球队中选择球员的方式，投资者可以组建中小企业资产的投资组合。以前无法银行服务的中小企业资产可以捆绑到多元化的投资组合中。&lt;/p>; &lt;h2>;2.连接性和效率得到增强。&lt;/h2>; &lt;p>;金融科技软件平台背后的底层技术是区块链。它为中小企业资产提供了一种与大型焦点公司进行数字化连接的方式。这提供了许多好处：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;使焦点公司能够向这些中小企业提供融资&lt;/li>; &lt;li>;降低外部投资者根据其资产向中小企业提供贷款的风险&lt;/li>; &lt;li>;让重点企业和一级供应商更容易向中小企业提供提前付款，以换取中小企业采购折扣&lt;/li>; &lt;li>;让中小企业获得更好的融资条件&lt;/li>; >; &lt;/ul>; &lt;p>;更重要的是，支撑这些交易的区块链技术为金融交易提供了额外的安全性和透明度，同时保持供应商的机密和竞争数据的私密性。&lt;/p>; &lt;h2>;3.人工智能提供现金流预测。&lt;/h2>; &lt;p>;金融科技平台帮助中小企业管理现金流的方式堪称革命性的。这些平台可以自动编译交易数据，并利用人工智能（AI）分析中小企业的交易历史，并对中小企业未来的现金流做出准确的预测。这种数据驱动的方法使中小企业能够优化其营运资本并做出更明智的决策，从而降低破产风险。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center &quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;此外，这些现金流量预测可以让投资者在决定是否为中小企业提供融资时更有信心。例如，假设一家中小企业供应商申请短期贷款。该金融科技平台分析贷款申请，设置适当的贷款限额，并建议最佳还款计划——所有这些都得到人工智能生成的现金流预测的支持。最终结果：这些平台使中小企业能够从更多投资者那里获得比传统情况更好的报价。&lt;/p>; &lt;p>;金融科技平台为中小企业供应商获得资金提供了新途径。通过资产数字化和利用技术，这些平台可以增加中小企业供应商的流动性并降低融资成本。通过帮助增强中小企业实力，这些平台可以帮助提高整个供应链的弹性。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 23:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What&rsquo;s Fueling Burnout in Your Organization?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/whats-fueling-burnout-in-your-organization]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_04_565879609.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Jacobs Stock Photography Ltd/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;许多人认为倦怠是由过度的工作要求造成的。事实上，它是由特定类型的需求工作驱动的，这种工作需要个人或员工团队之间进行过多的协作。为了减少协作过载，请提出以下四个问题：我们可以降低结构复杂性吗？我们的工作流程有意义吗？团队的丰富性是否使员工数量激增？微应力？我们是否在员工中建立了使命感？日常互动？&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/whats-fueling-burnout-in-your-organization? language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/whats-fueling-burnout-in-your-organization?language=pt&quot;>;阅读葡萄牙语&lt;/a>; &lt; /div>; &lt;p>;世界各地的组织正在经历&lt;a href=&quot;https://www.gallup.com/workplace/349484/state-of-the-global-workplace.aspx#ite-506900&quot;>;前所未有的水平倦怠&lt;/a>;，这给组织带来了巨大的（但未被充分认识的）成本，其形式包括悄悄退出、创新减少，甚至医疗成本急剧上升。许多人很快指出总体工作量的增加是罪魁祸首。但我们的研究表明，工作本身并没有增加那么多，&lt;a href=&quot;/2021/09/collaboration-overload-is-sinking-productivity&quot;>;&lt;em>;协作需求&lt;/em>;&lt;/a>; &lt;/p>; &lt;p>;我们的意思是，人们为完成工作而必须参与的协作数量和频率（我们称之为协作足迹）在过去十五年中有所增加，带来压力的指数级机会。这是因为误解、错位以及工作量和能力不平衡等可能性的增加。所有这些结合在一起，造成了日常压力的重创。&lt;/p>; &lt;p>;这种压力的一种形式是我们所说的“微压力”——与同事互动时产生的微小压力，这些互动感觉很平常，但累积起来的代价是巨大的。 &lt;a href=&quot;/2023/02/the-hidden-toll-of-microstress&quot;>;我们对高绩效员工的研究&lt;/a>;清楚地表明，不受控制的微压力对个人和团队都会产生破坏性影响。在团队层面，这种形式的压力通过网络和关系传播。&lt;/p>; &lt;p>;寻找方法来减轻超负荷交付的团队的压力似乎具有挑战性，但领导者可以使用的工具比他们更多可能会意识到。领导者可以寻求集体工作环境的系统性改进，而不是仅仅依赖个人应对策略的指导。我们确定了领导者可以实施的四项被忽视的集体策略，以减少微压力。以下是您需要提出的四个关键问题。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;我们可以降低结构复杂性吗？ &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;几十年来，组织一直在构建组织复杂性——不仅仅是扩大传统层级结构中的跨度和层级（扩大直接报告的数量以减少一线和最高管理层之间的层级） ），而且还转向矩阵式、网络式或其他更敏捷的工作方式。虽然这些新的结构可以有效地提高灵活性，但它们也通过增加每个员工所需的交互数量而无意中引入了复杂性。我们经常看到组织采纳建议，转向具有一致控制范围（一个人负责管理的人数）为 8 人的结构。但这种提高效率的努力并没有考虑完成工作所需的协作。根据 Rob Cross 的&lt;a href=&quot;/2016/01/collaborative-overload&quot;>;研究&lt;/a>;，工作的协作足迹在过去 15 年里增长了 50% 或更多，正在为小型企业创造指数级机会压力在任何组织中都很猖獗。如果不加控制，这种复杂性很容易累积，引发微压力的扩散。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;The Future of Work&quot; dek=&quot;您的公司会适应还是被抛在后面？&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot; style=&quot;color:black ;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;工作的未来&lt;/h3>; &lt;div>; 您的公司会适应还是被抛在后面？ &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;分层似乎是一种解决方案，但在拥抱它的过程中，许多组织已经转向考虑到工作的协作强度，控制范围确实不可行。 （我们甚至看到一些组织的控制范围扩大到 12 人或更多。）这种扁平的层次结构可能会给员工带来压力，因为他们需要平衡多个领导者的相互竞争的目标，而员工可能会正式或非正式地向这些领导者报告。&lt;/p>; &lt;消除层级虽然对成本分析和决策流程有吸引力，但也经常会带来工作中其他不太明显的低效率问题。由于优先级超载，许多团队今天表现不佳，太多不协调的请求从断开连接的地方进入团队 &lt;a href=&quot;https://sloanreview.mit.edu/article/when-collaboration-fails-and-how-to-修复它/&quot;>;利益相关者&lt;/a>;以及组织高层协调和优先顺序的失败。&lt;/p>; &lt;p>;解决这个问题的一种方法是采用明确的流程来消除过度的复杂性。也许无法倒退所有这些去分层组织的努力，但您可以采用一些&lt;a href=&quot;/2020/01/taming-complexity&quot;>;简单的做法&lt;/a>;来根除结构复杂性可能带来不必要的压力。大多数公司有很多方法引入新的复杂性，但没有系统性的、持续的努力来消除它。 Netflix 是少数以优先考虑&lt;a href=&quot;https://jobs.netflix.com/culture&quot;>;识别并消除不必要的复杂性&lt;/a>;而闻名的公司之一。正如他们的公司政策所述，“我们努力工作......让我们的业务尽可能简单......你不需要一切都需要政策。”如果您必须引入新的团队或程序，请考虑将其临时化。使用明确的日落条款创建它们，以便在不再有用时将其解散，从而避免随着时间的推移逐渐增加复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;公司还可以通过不断简化产品组合来控制复杂性，这通常是复杂性的关键驱动因素。 Trader Joe&#39;s 有这样一个&lt;a href=&quot;https://d3.harvard.edu/platform-rctom/submission/trader-joes-food-for-thought/&quot;>;控制 SKU 数量&lt;/a>;的政策保持行业平均水平10%以内。同样，乐高控制其产品中的颜色数量和积木类型，以控制制造和物流的复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;&amp;nbsp;&lt;/strong>;最重要的是，不要只考虑纸张效率，想想对日复一日执行这些任务的人们提出的协作要求。当我们询问异地的高层团队时，房间里的哪些人希望在他们的生活中再次收到电子邮件、开会或打电话，我们还没有看到有人举手。越复杂、越矩阵化、员工之间的沟通和联系越需要、越临时，越多的微压力就会阻碍工作的有效性。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;我们的工作流程有意义吗？ &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;组织不断推动敏捷、以网络为中心的结构，通过以越来越快的速度组建和解散的团队来执行。这些努力提供了速度，但走向极端，它们开始牺牲流程革命带来的规模和效率的好处。组建和改革项目团队需要加强协调，通常依靠员工个人的英雄事迹来完成工作。但这不是一个可持续的策略，而且会引发无尽的倦怠机会。 “最好依靠流程，而不是仅仅依靠人，”Stanley Black &amp; 公司首席执行官唐·艾伦 (Don Allan) 说道。德克尔&lt;a href=&quot;/2023/03/has-your-organization-acted-on-what-its-learned-in-the-pandemic&quot;>;观察到&lt;/a>;这一流行病的关键人力资源教训之一， “这样你就不会给你的组织带来不必要的压力，甚至倦怠。”&lt;/p>; &lt;p>;工作场所中技术的扩散有望简化工作和沟通，但往往会成为额外复杂性、必需工作的来源和压力。通常，我们发现组织使用六到九种协作方式来完成工作——会议（虚拟和面对面）、电子邮件、即时消息（例如 Slack）、团队协作空间、电话、短信等。当人们以不同的方式使用这些方式时，效率低下总是会蔓延 - 例如，谁没有一个喜欢撰写复杂电子邮件的同事，将他们想要的内容隐藏在第 10 段中！或者在另一个极端，有些人使用一种方式（例如 IM）来快速解决问题，但交互缺乏透明度会导致与其他团队成员的不一致，而其他团队成员不知道决策是通过 IM 做出的。&lt;/p>; &lt;p >;限制这种压力的一种方法是就协作规范达成一致。例如，团队可能同意仅在电子邮件中使用项目符号。如果需要更长的解释或分歧似乎正在酝酿，团队同意进行面对面的会面。我们发现一个简单的练习，要求团队同意他们想要维持的所有协作模式中的三个积极规范和他们想要停止的三个消极规范（例如，晚上发电子邮件、对平凡的回复进行全部回复等）可以跨团队节省 8-12% 的时间，让他们有更多时间专注于实际工作。技术本身不一定是坏事，但围绕使用该技术而兴起的文化是微压力蔓延的地方。&lt;/p>; &lt;p>;团队还可以限制他们正在使用的工具集并将其融入到工作中以降低人力交易成本的方式。专注于最大限度地利用有助于消除或降低日常任务成本的技术，例如在 Slack 或定期会议上设置工作流程，以确保适当的签到不会漏掉，因为它们依赖于团队成员来设置和协调。鼓励团队投入时间学习工具并分享他们的生产力提示和技巧。并避免新工具或多个工具无意中成为新的工作来源或复杂性，例如通过繁琐的登录程序或缺乏相互兼容性。团队常常没有被咨询哪些工具可以真正提高他们的生产力。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;团队的数量过多是否会加剧员工的微压力？ &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;组织依赖为项目而组建的团队，会产生意想不到的后果之一，那就是团队没有时间建立有效协作所必需的信任。这种情况反复发生，因为许多组织要求员工为五到六个团队的努力做出贡献（除了他们的主要团队），并且经常让这些&lt;a href=&quot;/2013/11/the-new-rules-of-breakthrough-协作&quot;>;团队规模过大&lt;/a>;，平均团队规模徘徊在15人左右。&lt;/p>; &lt;p>;为了避免团队增长带来麻烦，不要让“灵活”变成低效。一些试图在大辞职（和悄悄退出）期间吸引和留住顶尖人才的组织已经实施了&lt;a href=&quot;/2023/05/how-to-design-an-internal-talent-marketplace&quot;>;人才市场&lt;/a >; 允许员工在规划自己的职业发展时找到他们想要从事的项目或他们想要填补的角色。尽管作为人才保留工具的初衷是好的，但这些转变造成了网络效率低下，而大多数组织都没有考虑到这一点。这些计划受到了员工的好评，但给员工即将离开的团队和他们进入的团队带来了微压力，因为他们突然必须重新调整和塑造与新人的关键工作关系。与我们合作的一家生命科学组织对关系成本（工作关系的“转换成本”和不断轮换的团队的生产力）进行了建模，并确定任何人在不到 15 个月的时间内更换角色或团队是没有意义的，因为团队和轮换员工将无法优化机会。&lt;/p>; &lt;p>;公司还必须确保其重返办公室计划不会产生隐藏的压力。根据 i4cp（企业生产力研究所）的研究，大约 80% 的公司选择要求员工每周在办公室工作三天。为了减轻打击并确保灵活性，大约一半的公司允许员工选择他们想要返回的日期。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，这种善意的努力也造成了一系列新的微压力，当人们组织需要谁一起工作选择不同的日子。如果任由这种情况发生，不仅会损害员工的士气，还会损害创新和生产力。为了防止这种情况，一些组织正在使用一种名为“组织网络”的技术分析&lt;/a>;（一种映射员工工作关系的方法），以指定需要在给定时间间隔内到办公室的特定员工群体。这样的分析可以帮助领导者回答重返办公室策略中的三个关键问题：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;em>;谁&lt;/em>;应该被带回来，以及面对面的节奏和虚拟互动？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;在现在面对面的时间越来越少的情况下，应该优先考虑哪些工作？&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;领导者如何管理&lt;/em>;以最小的阻力过渡到混合模式？&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;这种方法还有助于激励员工恢复一些面对面的互动，向他们展示混合工作如何提高自己的效率。&lt;/p >; &lt;h2>;&lt;strong>;我们是否在员工的日常互动中建立了使命感？ &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;组织已经变得善于在技术的帮助下高效工作——如今，有什么事情不能通过 Zoom 通话快速处理呢？但是，当工作围绕技术使用展开时，它可能会变得事务性，从而失去了确保员工了解他们的工作如何有助于实现这一目标的机会。&lt;/p>; &lt;p>;为了避免这个问题，聪明的公司会创造机会来讨论目的和目标。每个小组如何为其做出贡献。作为领导者，您的职责是塑造和传达大家正在努力实现的目标。不要让它在微压力的海洋中迷失。通过清楚地了解他们如何为目标做出贡献，员工可以更轻松地确定工作的优先顺序。讨论哪些工作对于实现目标至关重要（哪些不是），并利用它来帮助您的团队相应地确定工作优先顺序并重新设计工作。&lt;/p>; &lt;p>;虽然许多组织专注于围绕集体企业目标团结员工，但我们的研究还表明，可以在&lt;a href=&quot;https://sloanreview.mit.edu/article/a-noble- Purpose-alone-wont-transform-your-company/&quot;>;与同事的日常互动中找到目标&lt;/一个>;，也是。例如，员工可以在“共同创造”中找到有意义的目标（涉及人们在彼此的想法基础上发展时出现的顿悟时刻），这有助于建立一种“我们在一起”的感觉。 &lt;/em>;一起做某件事的小时刻可以建立一种真正的联系，这是一种缓解员工整天充满微压力的解药。&lt;/p>; &lt;p>;最后，作为领导者，不要低估这种影响。你自己和你的团队的微压力。寻找那些你无意中给团队造成微压力的互动——例如，你的期望有些难以预测，未能清晰地传达可交付成果，或者不断对他们的工作进行微观管理。我们为他人制造的微压力不可避免地会回旋到我们身上。如果您认识到自己是不必要的微压力的根源，并尝试纠正方向，那么您不仅可以帮助减轻团队的压力，还可以减轻自己的压力。&lt;/p>; &lt;!- - 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 22:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Tool to Help Boards Measure Cyber Resilience]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/a-tool-to-help-boards-measure-cyber-resilience]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_04_1086719936.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Busà Photography/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在我们的研究过程中，我们向网络安全领导者、董事会董事和其他主题专家询问了董事会网络安全讨论以及为准备这些讨论而向董事会提供的报告讨论。所有受访者都对网络安全董事会讨论有强烈的看法。总体而言，与会者一致认为，董事会很难在有意义的层面上讨论网络安全，董事会需要不同的信息，并且需要采取新的方法。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/a-tool-to-help-boards-measure-cyber-resilience?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href= &quot;/2023/10/a-tool-to-help-boards-measure-cyber-resilience?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;到目前为止，大多数董事会都知道网络安全是一个他们必须监督并确保采取适当的缓解措施的业务风险。在之前的文章中，我们描述了&lt;a href=&quot;/2023/05/boards-are-having-the-wrong-conversations-about-cybersecurity&quot;>;董事会履行此职责所必须进行的对话。&lt;/a>;提出了讨论网络弹性而不是网络保护的理由。组织无法充分保护自己，仅依靠额外的保护投资。当然，保护资产、系统和数据至关重要，但正如不断出现的头条新闻所表明的那样，仅仅关注保护是不够的。公司以及监督它们的董事会未能找到获得足够保护的正确方法（不断出现的头条新闻分享了有关受保护组织的最新创新漏洞就证明了这一点）。相反，我们主张董事会必须就复原力进行对话，而不仅仅是保护。&lt;/p>; &lt;p>;为了正确降低网络风险，公司领导者必须制定坚如磐石的计划来快速响应和恢复，以便即使面临风险遭受网络攻击后，该公司仍继续运营。这些是董事会与网络安全领导者进行的正确对话。在本文中，我们分享了有关董事进行这些对话所需的信息类型的研究，但这不是他们今天获得的信息。&lt;/p>; &lt;h2>;董事会监督研究&lt;/h2>; &lt;p>;董事会提供监督运营和战略决策，并负有管理网络风险的信托责任。我们的研究始于尝试了解 CISO 和网络高管向董事会报告的信息类型，并将其与董事会完成工作所需的信息进行比较。我们开展了一项包含多种不同类型绩效指标的调查，从技术到组织。但该调查的结果清楚地表明我们走在了错误的道路上。&lt;/p>; &lt;p>;虽然网络高管最容易报告技术指标或组织指标（例如网络钓鱼练习结果），但这些信息并没有帮助。董事会的职责是确保网络弹性。这只是错误的信息级别。对于运营网络领导者来说，了解他们的安全控制措施是如何设置的、它们是如何运作的以及它们的失败之处非常重要。这是运营领导者的工作。但这对于与董事会的对话来说是错误的信息（至少在最初是这样）。&lt;/p>; &lt;p>;我们改变了方向并应用了&lt;a href=&quot;/1992/01/the-balanced-scorecard-measures- that-drive-performance-2&quot;>;平衡计分卡（由哈佛大学教授鲍勃·卡普兰和大卫·诺顿创建）&lt;/a>;对网络安全的影响。我们向网络领导者提出了问题，他们向董事会、董事会成员和其他主题专家报告从业务角度而不是技术角度对董事会最有用的信息。这种方法产生了一个框架和一组建议，有望帮助董事会了解他们面临的真正风险，为网络高管提供沟通这些风险的语言，并为两个群体之间的有用对话创造机会。&lt;/p>; &lt;h2 >;需要更好的董事会网络安全报告&lt;/h2>; &lt;p>;在我们的研究过程中，我们向网络安全领导者、董事会董事和其他主题专家询问了董事会网络安全讨论以及为准备这些讨论而向董事会提供的报告。所有受访者都对网络安全董事会讨论有强烈的看法。总体而言，与会者一致认为，董事会很难在有意义的层面上讨论网络安全，董事会需要不同的信息，并且需要采取新的方法。例如，一位董事回应说：“我认为关于网络安全指标的讨论是值得的。衡量和传达安全“价值”是很困难的。因此，我对这方面的一些想法很感兴趣。”&lt;/p>; &lt;p>;但对于一些受访者来说，网络安全甚至不是董事会级别的主题。一位受访者评论道：“我所服务的董事会都没有专门关注网络安全。对于一块板，它包含在我们讨论的 IT 主题中。在另一个例子中，它是审计委员会的一部分。”&lt;/p>; &lt;p>;一位被认为是 C 级技术领导者的受访者表示，董事会希望进行比较，尤其是在评估网络弹性方面。他说：“我的董事会对韧性感兴趣，但也对其他人在做什么感到好奇。他们重视同行的见解和比较。”&lt;/p>; &lt;p>;当被问及哪些信息可以帮助他们评估运营风险时，参与者需要有关系统资产、主动能力以及恢复速度的关键信息。其中一位是技术服务公司的董事会成员，他确定了他想知道的信息，“我们有哪些日期类型，我们在哪里拥有它们，其机密性、完整性、可用性受到损害的可能性以及其安全性受到损害的影响”我们的业务运营。”&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的参与者希望了解其组织遭受违规或网络攻击所涉及的财务美元价值。&lt;i>; &lt;/i>;几乎一半的参与者提到使用第三方技术风险评估，他们向董事会报告并每季度更新一次。对于供应链，受访者认为了解供应商的能力和保护以及冗余选项非常重要。然而，大多数受访者不确定技术和供应链细节是否应该成为董事会监督的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及他们认为什么有助于降低组织风险时，答案不一。网络安全漏洞。一些受访者不确定他们需要什么来评估组织风险。一些人提到审查培训细节，另一些人则评论说是对员工处理潜在组织漏洞的技能进行评估。&lt;/p>; &lt;p>;采访显示，董事会经常将网络安全责任委托给审计和风险委员会。受访者评论说，当董事会收到网络安全报告时，欢迎这些委员会的反馈。&lt;/p>; &lt;p>;还探讨了弹性评估。一半的受访者没有评估组织对网络安全风险的整体弹性的方法。受访者表示，财务、供应链、技术和组织风险评估可能会导致他们对整体组织弹性做出推断，但运营领导者的职责是向董事会提出这些风险并制定计划来应对这些风险.&lt;/p>; &lt;p>;与受访者的后续讨论明确表明，董事会成员有兴趣确保其组织能够抵御网络风险，并且缺乏工具来帮助董事会对这些问题进行适当的网络安全监督.&lt;/p>; &lt;h2>;网络弹性平衡计分卡 (BSCR)&lt;/h2>; &lt;p>;平衡计分卡以 Kaplan 和 Norton 的原始工作为基础，纳入了来自公司不同角度的重要绩效指标，为领导者提供了易于理解的复杂信息。他们的记分卡的主要目的是通过结合有关核心活动的信息来深入了解财务和运营绩效，否则这些核心活动可能会相互隔离。通过在单一框架中综合考虑这些指标，领导者能够得出原本可能会被忽视的结论。我们的工作将这些想法扩展到网络安全领域，为董事会提供有关网络弹性的见解。&lt;/p>; &lt;p>;董事会级别的网络弹性平衡记分卡如图 1 所示。它结合了财务、技术、组织和供应-链指标和弹性聚合指标。四个象限中的每一个都包含三个组成部分：1) 最大风险，2) 管理该风险的行动计划，3) 用于快速评估该区域风险的总体指标（绿色、黄色、红色或 GYR）。这四个象限基于当前研究的结果，但保留了与未来评估网络弹性相关的其他领域的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;图 1&lt;/strong>;：示例组织的董事会级网络弹性平衡记分卡 (BSCR)&lt;/p>; &lt;div>; &lt;figure>; &lt;img aria-scribedby=&quot;caption-attachment-365052&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/ W230905_PEARLSON_BSCR_360.png&quot; >; &lt;p>;重点领域：供应链。定性指标： 最大的风险：供应商持有的我们的数据可能会泄露。行动计划：与供应商合作，确保足够的网络安全状态。定量指标：网络安全活动达到预期的 25%。&lt;/p>; &lt;p>;来源：Keri Pearlson&lt;br />; &quot; title=&quot;网络弹性平衡计分卡。&quot; width=&quot;360&quot; height=&quot;1212&quot;>; &lt; /figure>; &lt;p>;&lt;span>;&lt;a href=&quot;https://www.hbr.org/data-visuals&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;查看数据和视觉中的更多 HBR 图表 &lt;i >;&lt;/i>;&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;h2>;董事会级 BSCR 的组成部分&lt;/h2>; &lt;p>;董事会级 BSCR 的每个象限旨在为董事提供弹性强度和该领域最大风险的业务相关指标。&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;GYR 指标是一种快速理解的网络风险关键组成部分定量评估指标。该指标是根据运营情况编制的网络领导者用来管理网络活动的数据。这些指标可能来自 CISA 网络安全绩效目标 (CPG) 等框架或网络安全团队用于监控活动的自行开发的指标。&lt;/li>; &lt;li>;最大风险窗口是由知识渊博的网络安全领导者（例如 CISO 或 CIO）对该领域最有问题的问题进行的定性评估。这是对“组织目前面临的最大风险是什么？”问题的简短回答。以及“这个风险有多大？”&lt;/li>; &lt;li>;行动计划是领导者管理最大风险的高层计划。这是“我们现在正在针对这种风险采取什么措施？”问题的答案。以及“这种风险有多紧急？”&lt;/li>; &lt;li>;平衡记分卡 (BSCR) 中心的弹性指标是基于四个象限对组织网络弹性的总体评估。&lt;/li>; &lt;/li>; &lt;/li>; ul>; &lt;p>;此董事会级 BSCR 为董事提供基于定性、管理见解和定量累积数据的快速理解信息，以激发与运营经理进行更深入的对话。&lt;/p>; &lt;h2>;向董事会提供正确的信息&lt;/h2 >; &lt;p>;董事们了解他们的组织面临着来自多种来源的风险，包括网络安全风险。然而，房间里的大大象是如何适当地讨论和管理这种风险。网络安全高管知道，他们的组织不可能 100% 安全，因为新的威胁媒介会定期出现，新的漏洞也会以类似的速度被发现。管理风险意味着制定决策，以最佳方式使用资源来保护我们的组织，同时为可能发生的事件做好准备并确保运营的弹性。为此，董事会需要对网络漏洞和威胁有一个平衡的看法，并了解运营领导者如何管理它们。&lt;/p>; &lt;p>;虽然董事和运营领导者关注技术细节和指标很诱人，但它是这不是一个正确的起点。例如，当网络安全领导者仅报告最新的网络钓鱼活动结果时，董事会就会在该级别参与。定量测量很容易获取、共享和比较。但他们并没有讲述帮助董事会监督网络安全风险的故事。此外，董事们利用他们获得的信息，随后的讨论重点是运营领导者为减少网络钓鱼电子邮件成功的机会而制定的战术计划。但这并不是导演注意力的最佳利用方式。它将董事的注意力集中在组织网络安全的一个方面，并可能会忽略威胁业务的其他漏洞。相反，董事会应该讨论领导者看到的业务层面的风险，以及运营领导者正在采取哪些措施来确保弹性。这个更广泛的问题为任何组织漏洞留下了机会，而不仅仅是网络钓鱼电子邮件漏洞。&lt;/p>; &lt;h2>;下一步是什么？&lt;/h2>; &lt;p>;从我们的工作中，我们看到心态的变化需要从保护到弹性，为了推动这一变革，运营领导者必须改变向董事会报告的方式。&lt;/p>; &lt;p>;经理们关注网络保护所采取的措施，但董事会需要了解网络弹性。经理们认为他们的董事会想了解运营指标，但董事们真正想知道经理们预期的业务风险以及减轻风险的行动计划。&lt;/p>; &lt;p>;经理们报告他们可以计算的指标，但董事会需要对下一个网络问题可能发生的地点进行更广泛的评估，而这些问题可能无法量化。董事需要从风险识别和风险可能性的角度了解网络风险对业务影响的信息。在网络威胁和漏洞可能如何扰乱组织的背景下定性报告网络威胁和漏洞的一般业务风险，并与董事会讨论风险的重要性，使董事能够评估是否将注意力放在正确的风险和缓解策略上。&lt;/在董事会层面讨论网络安全风险的平衡观点的价值并非来自于将今天的态势与昨天的态势进行比较，而是来自于确保企业在今天和明天为网络事件的潜在破坏做好准备。网络风险是动态的。今天的风险明天可能就不再是风险，或者明天可能是最大的风险。为了进行评估，董事会希望与那些既了解网络风险又了解该风险对业务影响的人进行正确的对话。&lt;/p>; &lt;p>;真正重要的不是我们受到的保护程度，而是我们的弹性。网络弹性平衡计分卡是讨论事件发生时企业如何继续运营的起点。今天仅投资于保护是不够的。我们需要关注企业对网络漏洞和威胁的抵御能力。为此，我们需要了解情况的运营领导者进行平衡、定性的评估。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Do You Understand Why You Catastrophize?]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/do-you-understand-why-you-catastrophize]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_04_571978003.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;安德鲁·布鲁克斯/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;从日常挫折中创造世界末日场景的领导者 &amp;#8212;行为科学家称之为“灾难化”； &amp;#8212;冒着将焦虑传播给团队的风险。在这篇文章中，作者深入探讨了这种得出灾难性结论的倾向背后的心理和生理原因，并提出了几种解决方法：1）反思你是如何学会做最坏的打算的； 2）创建询问错误数据的方法； 3）学会在灾难中调节； 4）将源于现实的恐惧与你编造的恐惧区分开来； 5) 承认你的灾难化行为给他人带来的后果。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/do-you -understand-why-you-catastrophize?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/do-you-understand-why-you-catastrophize?language=pt&quot; >;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;当我走过客户 Derek* 的办公室，查看我从采访他的组织时收集到的反馈时，我感觉到空气中明显弥漫着恐惧的气息。人们很安静，低着头，全神贯注——与我几周前访问时形成鲜明对比。当我走到德里克助理的办公桌前时，我问他：“一切都好吗？每个人看起来都很阴郁。”他说：“德里克正处于一种情绪中，他们担心你离开后会发生什么。不久前，他出来问道：“你能看看储藏室里有没有空箱子吗？”我稍后可能会需要它们。’”我回答道，“你认为他为什么想要盒子？”他说，“他认为自己因为反馈而被解雇。”&lt;/p>; &lt;p>;具有讽刺意味的是，德里克的反馈比发展更积极。他的老板、同事和直接下属对他评价很高，注意到他的许多优点和巨大潜力。他们在一些方面需要改进，最值得注意的是德里克的“走向黑暗面”的倾向，正如一位受访者所说。像这样的评论，“如果出现最坏的情况，德里克会先去那里”，以及“我从未见过有人对最简单的问题做出反应，就好像这是世界末日一样”，这些都表明他倾向于看到无论情况是否存在，都会产生威胁后果。这就是行为科学家所说的“灾难化”。&lt;/p>; &lt;p>;显然，德里克很焦虑关于我们的会议，并让大家知道。德里克的灾难倾向并不罕见。一些&lt;a href=&quot;https://www.psychologytoday.com/intl/blog/sapient-nature/201310/how-negative-is-your-mental-chatter&quot;>;研究&lt;/a>;表明高达 70%我们的想法是消极的，因此理所当然地，对于某些人来说，这些消极的想法会促使我们得出特别灾难性的结论，即使是没有根据的。&lt;/p>; &lt;h2>;灾难化的起源&lt;/h2>; &lt;p >;如果您倾向于从日常挫折中创造世界末日场景，那么了解您的大脑正在帮助您这样做会很有用。杰伊·斯金格（Jay Stringer）是著名作家和专门研究特定形式创伤的有执照的心理健康专家，他告诉我：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;丘脑是我们大脑边缘系统内的一个区域，它将我们所有的感知整合成关于正在发生的事情的结论在我们周围。从那里，感觉向两个方向传递：到杏仁核和额叶，在那里它们到达我们的意识。将杏仁核视为烟雾探测器。它全天候 (24/7) 运行，其工作是不断检测传入的输入是否与我们的生存和福祉相关。杏仁核快速、自动地运转，总是检查潜在的灾难。如果杏仁核感觉到威胁——一个看起来有威胁的老板或可能与另一辆车相撞——它就会向我们的脑干发送一条信息，招募压力荷尔蒙，为全身反应做好准备。在我们对事件进行理性思考之前，我们的身体就已经准备好减轻任何潜在的灾难。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;p>;Stringer 解释说 &lt;a href=&quot;https://www.verywellhealth.com /how-let-go-of-past-trauma-5212227&quot;>;过去的创伤事件&lt;/a>;可能会扭曲我们准确评估即将发生的威胁的能力。我们大脑中用于检测危险并组织身体做出反应的部分本质上是为保护我们而设计的良好系统。 “但是，当我们过去发生创伤或不良经历时，海马体会萎缩 8% 到 12%，这会对一个人区分过去和现在经历的能力产生负面影响，”斯金格说。 “因此，与其努力阻止灾难化，不如努力了解那些未解决的故事，这些故事可能会影响你生活在频繁的威胁之中。”&lt;/p>; &lt;p>;如果你的灾难化妨碍了有效领导他人，或体验生活中的快乐和满足，这里有一些方法可以开始解决这个问题。&lt;/p>; &lt;h3>;反思一下你是如何学会做最坏的打算的。&lt;/h3>; &lt;p>;你选择灾难化并不是随机的。这是习得的行为。对你如何以及何时学会它感到好奇。想一想您生命形成阶段的&lt;a href=&quot;/2019/12/getting-to-the-bottom-of-pressive-behaviors&quot;>;起源故事&lt;/a>;，在这些故事中您培养了预见即将发生的灾难的能力。这些故事回想起来可能会很痛苦。但是，如果您能够通过预期不太可能发生的灾难来认识到自己正在满足什么需求，那么您就可以努力打破这种模式。&lt;/p>; &lt;p>;Sharon Melnick 博士，畅销书作家、商业心理学家和经验丰富的高管教练，告诉我，“对于那些具有高度控制需求且往往具有完美主义倾向的人来说，灾难性的发生是很常见的。他们给自己施加了很大的压力，以取得对他们有利的结果，同时又无意识地害怕，如果结果不完美，他们就会受到指责，最终变得不值得。”&lt;/p>; &lt;p>;As事实证明，德里克的父母要求极高，对不完美的表现几乎无法容忍。无论是家务、学习成绩还是运动表现，当他达不到要求时，他就会受到贬低和惩罚。我们一起工作几个月后，他告诉我：“我知道我的父母爱我。我总是认为他们的压力促使我做到最好。我从来没有想过我对完美的需求，对达不到要求的恐惧，以及我的&lt;a href=&quot;/2019/01/are-your-high-expectations-hurting-your-team&quot;>;不切实际的期望&lt;/a >;其他人的想法源于我迫切需要赢得周围人的爱和钦佩。”德里克的灾难性经历促使他达到了巅峰表现，同时保持了熟悉的叙述完整无缺，告诉他，“只有当你完美时，你才有价值。”&lt;/p>; &lt;p>;德里克回忆起的一个故事是在他高中时。一边学习期中考试，一边担任首发足球运动员。筋疲力尽的他最终在一次考试中获得了B，并错过了本可以赢得比赛并让他的球队进入季后赛的传球，这两次考试都是在同一周内发生的。他的父母避开了他，那个圣诞节他没有收到礼物。可以理解的是，德里克收到的任何负面反馈都会引发他的逃跑反应，就像我提供的反馈让他预计会再次被他的老板回避一样。&lt;/p>; &lt;h3>;创建方法来询问错误数据。&lt; /h3>; &lt;p>;减缓灾难化的方法之一是询问您正在收集的数据以证明您对厄运的预测。您关注的哪些线索告诉您最坏的情况将会发生？是否有一些环境、人或挑战经常引发你对灾难的预期？对我来说，当有人比平常花更长的时间回复电子邮件或消息时，我确信这段关系已经毁了。&lt;/p>; &lt;p>;调查一下你可能真正在避免什么，而不是你制造的灾难。例如，一些领导者会想象每一种可能的悲剧，一种“分析瘫痪”的形式，只是为了&lt;a href=&quot;/2018/04/leaders-stop-avoiding-hard-decisions&quot;>;避免做出艰难的决定&lt;/a >; 或防止透露他们不知道某事。强迫自己创造“如果/那么”场景——“如果发生这种情况，那么我可以……”——以扩大你的反应选择范围。&lt;/p>; &lt;p>;“尝试在螺旋式下降的早期抓住灾难性的想法，当你第一次梅尔尼克说：“在它激活一整套联想之前，请注意它，让你相信它的真实性。” “要求自己写出一整套结果，超出你过度关注的结果。”&lt;/p>; &lt;p>;这在情况的后期变得尤其重要。一旦预期的灾难没有发生，大多数灾难制造者都会感到一丝轻松，但同时也会相信“另一只鞋还没有掉下来”。尽管如此，将实际结果与预期结果进行对比仍然很重要。哪些线索始终存在，预示着可能发生但你看不到的事情？您倾向于忽视哪些积极成果的迹象？进行这些事后分析将帮助您建立一个更广泛的模式库，通过该库来筛选您可能会担心最坏情况的未来情况。&lt;/p>; &lt;h3>;学会在灾难性的情况下进行调节。&lt;/h3>; &lt;p >;许多灾难制造者试图用虚假的积极情绪来掩盖他们的感受。但这种另类极端只会加深他们试图逃避的恐惧。一旦我们处于灾难性的状态，我们仍然可以控制让它持续多久。斯金格说：&lt;/p>; &lt;blockquote>; &lt;p>;我们处理的百分之八十或更多的感觉是从我们的身体传递到我们的大脑，而不是从我们的大脑传递到我们的身体。因此，如果我们想减轻灾难性的后果，我们应该首先围绕身体制定治疗计划。很多时候，我们只是试图改变自己的想法，却没有改变身体的自我状态。 &lt;a href=&quot;/2020/09/research-why-breathing-is-so- effective-at-reducing-stress&quot;>;呼吸练习&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;/2021/02/dont-underestimate-散步的力量&quot;>;花时间在户外&lt;/a>;，以及诚实地标记我们的真实感受都被证明可以带来更平衡的视角，让我们的副交感神经系统让我们平静下来，导致水平迅速下降应激激素皮质醇。当我们的大脑准确地命名我们的情感生活时，它会分泌舒缓的神经递质来平静我们的杏仁核。&lt;/p>; &lt;/blockquote>; &lt;h3>;将源于现实的恐惧与你编造的恐惧分开。&lt;/h3>; &lt;p>;对于某些人来说灾难化的挑战之一是他们的恐惧被铭刻在真实的经历中。过去遭遇的创伤或困难产生了真实的后果，因此可怕的结果并不是完全没有根据的，即使是极端的。 “女性或少数族裔等弱势群体的人在招聘或晋升时被忽视，或者从投资者那里获得的资金减少。或者专业人士可能已经奋斗了一年多才找到工作，”梅尔尼克说。 “对这些真实经历的记忆可能会导致人们普遍化所担心的负面后果，加剧更多的焦虑，并延长灾难带来的认知扭曲。它强化了这样的结论：你没有能力改变情况、有效应对情况或创造适合你情况的独特结果。”&lt;/p>; &lt;p>;在这些时刻，区分真相的核心至关重要根据过去来自末日场景的挑战，你对即将发生的事情形成了看法。提醒自己曾经表现出&lt;a href=&quot;/2021/01/the-secret-to-building-resilience&quot;>;韧性&lt;/a>;并有效应对挑战的经历。质疑关于你对情况有多少控制权或没有多少控制权的限制性信念。梅尔尼克建议您“找到方法来激活您的代理机构并&lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/Your-Power-Regain-Control-Others/dp/1119898862&quot;>;收回您的权力&lt;/a>;而不是因为害怕灾难性的结果而放弃它。”&lt;/p>; &lt;h3>;承认你的灾难化行为给他人带来的后果。&lt;/h3>; &lt;p>;作为领导者，你的情绪决定了你的团队、部门、部门的基调。或组织。德里克对自己反馈的担忧让整个团队都感到焦虑。为了保持健康的环境，您必须认识到您对最坏情况的倾向可能会如何影响它们。如有必要，请道歉并谈论您正在采取哪些措施来遏制这种趋势。否则，灾难化可能会成为一种&lt;a href=&quot;/2022/11/the-emotional-labor-of-being-a-leader&quot;>;情绪传染&lt;/a>;，损害组织。&lt;/p>; &lt;p>;对于例如，“中层管理者非常害怕被老板斥责，这给他们的下属创造了一种有害的文化。他们之所以会遭遇灾难，部分原因是他们试图避免被上级羞辱。”斯金格说道。 “这会给其他人带来焦虑和冷漠的培养皿。员工最终会试图避免错误，从而丧失了他们的创造力和协作能力。他们知道老板没有尽力而为，因此他们会以表现不佳来回报老板。”&lt;/p>; &lt;p>;盘点你的灾难性行为可能会抑制组织中的创造力、团队凝聚力、快乐或勇气的方式。它如何缩小了您对团队绩效的看法？你周围的人是否如履薄冰，只告诉你正面消息？梅尔尼克说：“灾难性的领导者通常会变得更加自私，只关注自己，而牺牲团队或组织的利益。更糟糕的是，它可能导致错过市场或组织中的关键线索或机会。”无论后果是什么，请抵制住最小化或忽略它们的诱惑。&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;不要诉诸羞耻、内疚或蔑视，而是把你作为一个信使的倾向视为灾难性的，要求你对它在你的故事中扮演的角色感到好奇。 &lt;a href=&quot;/2020/11/self-compassion-will-make-you-a-better-leader&quot;>;当你思考这个习惯是否对你有好处时，要表现出善意&lt;/a>;。为了建立改变是可能的希望，用诸如“我可能如何误解我所看到的威胁？”之类的问题来取代诸如“我反应过度”或“我只是太消极”之类的污名化语言。&lt;/p>; &lt;最后，接受这个习惯正在邀请你去治愈、成长和学习。正如斯金格所说，“我们需要学会与我们警觉的神经系统交朋友。当我们勇敢而富有同情心地注意到出现的困难感受时，我们就会学习如何回应它们，而不是与它们一起反应。”&lt;/p>; &lt;div>; &lt;em>; * 姓名已更改；故事经许可使用。&lt;/em>; &lt;/div>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Digital Technologies Could Boost Tiny Retailers in Developing Countries]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/how-digital-technologies-could-boost-tiny-retailers-in-developing-countries]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_1479691508.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;master1305/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;微型零售商对于发展中国家的经济和消费品公司至关重要。但他们的全部潜力尚未得到充分发挥。数字技术的采用可能有助于改变这一现状。但要做到这一点，必须克服障碍。三种策略可以解决这些问题。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/how-digital-technologies-could-boost -tiny-retailers-in-development-countries?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/how-digital-technologies-could-boost-tiny-retailers- in-development-countries?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;通常为当地社区不到 100 个家庭提供服务的独立经营的微型零售商占据了发展中国家零售业务的大部分。例如，在拉丁美洲，这些“纳米商店”约占 40% 到 70% &lt;/a>; 的消费品 (CPG) 公司销售额，使其成为销量最大的渠道。&lt;/p>; &lt;p>;然而，这个巨大市场的大部分潜力尚未实现，因为这些小型零售商未能采用可以提高其绩效和盈利能力的数字技术。在本文中，我们提供了三种实用策略，帮助他们利用数字技术的优势。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.使技术解决方案变得用户友好。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;可以提高微型零售商绩效标准的数字技术包括提供更高效的库存管理和支付交易以及企业资源规划 (ERP) 的移动应用程序增强记录保存和订单管理的系统。&lt;/p>; &lt;p>;然而，采用此类解决方案的一个障碍是，它们对于 Nanostore 所有者来说不够用户友好。研究表明，发展中国家的店主缺乏对现成管理系统使用的仪表板和数据的了解。一项由&lt;a href=&quot;https://liftlab.mit.edu/&quot;>;麻省理工学院低收入企业转型 (LIFT) 实验室&lt;/a>;（我们中的一位 Josué 负责人）进行的一项研究，研究了墨西哥的 4,000 家纳米商店2022 年秋季发现，在拥有销售点 (POS) 管理系统的 25% 左右的店主中，约 55% 更喜欢使用纸张或电子表格来跟踪和管理库存，而不是 POS 技术。在&lt;a href=&quot;https://dspace.mit.edu/handle/1721.1/152063&quot;>;对拉丁美洲研讨会的研究&lt;/a>;中，我们发现拒绝 POS 的一个可能原因是对这些知识的理解不够充分。系统及其功能。&lt;/p>; &lt;p>;可以通过使管理解决方案更易于访问来解决该问题。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center &quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;为了帮助实现这一目标，LIFT 实验室正在开发两项实验来分析微型零售商如何店主在为微型公司使用任何 POS/ERP 系统时做出补货决策及其行为。我们的研究着眼于系统的界面和显示。一项在线实验针对 400 名参与者。第二项研究将验证第一项研究的结果，并在墨西哥大约 500 个纳米商店中进行。&lt;/p>; &lt;p>;目的是利用研究结果来确定如何提高技术解决方案的可及性。此外，我们正在研究如何使用嵌入在应用程序中的聊天机器人来提供清晰简洁的技术解释，从而解决阻碍微型零售商使用上述 POS/ERP 系统的知识差距。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;强>;2。消除财务障碍。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;电子商务彻底改变了全球零售业，但并未改变微型零售市场。错过这一波数字化转型浪潮的主要原因之一是 Nanostore 在采用电子商务平台时面临着严峻的财务障碍。&lt;/p>; &lt;p>;Nanostore 在传统的实体业务中已经面临着这样的障碍。当像沃尔玛这样的大型商店下订单时，货物会首先交付，然后付款的时间要晚得多——有时会晚 60 到 120 天。这种延长的付款期极大地影响了现金转换周期（即企业销售产品并收回库存投资资金所需的天数）。大型零售商使用有利的付款条件来转移现金或投资以赚取利息并增加商店的销售额，然后再偿还供应商。这种模式的好处不可低估。&lt;/p>; &lt;p>;与此形成鲜明对比的是，根据 &lt;a href=&quot;https://dspace.mit.edu 的报告，nanostore 并没有获得大型零售商享有的至少 60 天的期限。 /handle/1721.1/130977?show=full&quot;>;我们在巴西、哥伦比亚和墨西哥进行的研究&lt;/a>;。他们必须提前向供应商付款，通常是在收到货物前两天。&lt;/p>; &lt;p>;在电子商务市场中，Uber Eats 和 Rappi 等平台的付款要求加剧了这些处罚。访问此类平台会延长现金转换周期（即企业销售产品并收回库存投资资金所需的天数），尽管从长远来看利润可能会更高。大多数平台要求 Nanostore 支付额外的佣金并接受数字支付，这使得接收客户付款的时间增加了长达 30 天。&lt;/p>; &lt;p>;大型消费品 (CPG) 供应商和电子商务平台可以采取第一步来消除这些障碍，审查 Nanostore 付款条款并找到减轻其惩罚的方法。例如，他们可以将付款期限延长至两周，而不是坚持预付款。我们相信，这样的变化将迫使纳米商店利用现金可用性的增加来探索数字市场，提高技术采用率，并下更多的产品订单，这将使供应商受益。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.利用它们的普遍性。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;任何电子商务商业模式的一个至关重要的组成部分是高效、及时的最后一英里交付。微型零售商在这方面享有优势：其门店无处不在。面临的挑战是如何利用这一优势，帮助微型零售商发展可行的电子商务业务。&lt;/p>; &lt;p>;全球估计有 5000 万家 nanstore。这些网点遍布发展中国家的当地社区，为在线购买提供现成的订单履行网络。&lt;/p>; &lt;p>;LIFT 实验室正在探索利用杂货零售业务中纳米商店网络的可达性的商业模式。例如，本地商店电子商务履行概念的灵感来自于众包Uber模式。这个想法是创建一个移动应用程序，将消费者与纳米商店联系起来。当消费者通过应用程序订购时，系统会将订单分配给最近的 Nanostore，并设置价格和交货时间。考虑到可用的纳米商店数量，很可能可以找到靠近客户的商店。如果选定的 Nanostore 接受订单，则负责交付商品，通常是步行或骑自行车。&lt;/p>; &lt;p>;在早期开发工作之后，包括在 Nanostore 研讨会上获得有关概念的反馈，我们正在构建一个提供所需功能和用户界面的应用程序模型。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;让所有人受益&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这三种策略并不代表解决以下问题的灵丹妙药：阻碍新兴经济体的微型零售商获得数字化转型的好处。然而，它们表明这些障碍是可以克服的，数字化带来的盈利能力的提高和市场增长的回报可惠及整个微型零售商生态系统，包括大型消费品供应商。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/p>; div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 00:55:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 Pitfalls That Destroy Organizational Trust]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/10-pitfalls-that-destroy-organizational-trust]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_147917751.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;broken3/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;在他们的新书《快速行动并解决问题》中，Frances Frei 和 Anne Morriss 概述了帮助领导者解决问题的五项策略最困难的问题并迅速做出改变。他们的第二个战略是建立“或重建&amp;#8212;信任您的利益相关者。这意味着他们需要相信三件事：你关心他们（同理心），你有能力满足他们的需求（逻辑），并且你可以按照你所说的去做（真实性）。大多数组织至少在其中一个信任支柱上不稳定，通常出现以下情况之一。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href= &quot;/2023/10/10-pitfalls-that-destroy-organizational-trust?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/10-pitfalls-that-destroy -organizational-trust?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;em>;Facebook 将“快速行动，打破常规”作为非正式的公司座右铭。但领导力专家弗朗西斯·弗雷和安妮·莫里斯认为，这种信念存在严重缺陷，它阻碍了领导者打造一家伟大的公司。 &lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;最好的领导者能够快速行动并解决问题——他们解决难题，同时使组织变得更强大。在他们的新书中&lt;/em>;&lt;a href=&quot;https://store.hbr.org/product/move-fast-and-fix-things-the-trusted-leader-s-guide-to-solving-hard -problems/10546&quot;>;快速行动并解决问题&lt;/a>;&lt;em>;（哈佛商业评论出版社），Frei 和 Morriss 概述了帮助领导者解决最棘手问题并快速做出改变的五项策略：&lt;/em>;&lt;/p >; &lt;ol>; &lt;li>;&lt;em>;确定您真正的问题。 （请参阅&lt;a href=&quot;/2023/09/10-signs-your-company-is-pressive-to-change&quot;>;您的公司抵制变革的10个迹象&lt;/a>;）&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;与利益相关者建立或重建信任。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;创造包容性的条件，让您的整个团队蓬勃发展。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;讲述一个关于您需要做出的改变的引人入胜的故事。 &lt;/em>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;em>;带着紧迫感执行你的计划。&lt;/em>;&lt;/li>; &lt;/ol>; &lt;p>;&lt;em>;本月，我们将发布一份与每个策略相对应的一系列摘录。在这段摘录中，弗雷和莫里斯解释说，就像个人信任一样，组织信任也依赖于真实性、同理心和逻辑的存在。但大多数组织至少在其中一个信任支柱上摇摆不定&lt;/em>;&lt;em>;。哪些因素阻碍了您组织的进步？ &lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;为了信任您作为一个组织，您的利益相关者需要相信三件事：您关心他们（同理心），您有能力满足他们的需求（逻辑），并且您可以期望做你所说的事情（真实性）。就像人们失去信任一样，正在失去信任或未能建立尽可能多的信任的组织往往会在这三个维度之一上变得不稳定或摇摆不定。下面列出了我们在工作中最常见的一些信任问题，以及它们所揭示的&lt;a href=&quot;/2020/05/begin-with-trust&quot;>;哪些方面变得不稳定&lt;/a>;。&lt; /p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1. &lt;/strong>;&lt;strong>;厌恶做出选择&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这一点可以以各种方式呈现，从管理共识到努力做好组织所做的一切。温柔的提醒：虽然对冲你的赌注可能感觉更安全，但迎合最能描述为“每个人”的选民对于公司来说往往是一条风险更大的道路。你拒绝选择会增加你疲惫不堪的平庸的可能性。 &lt;em>;信任摇摆：逻辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.依赖英勇的员工&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;许多商业模式都是为我们希望拥有的员工设计的，而不是为我们实际拥有的员工设计的——那些不完美的、在工作之外生活的员工。如果您的运营依赖于人们不断超越，那么请准备好更加努力地工作来找到这些神奇的生物，并以巨额报酬奖励他们。很少有组织能够真正胜任这项任务。 &lt;em>;信任摇摆：逻辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.闪亮物体综合症&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;人类的大脑天生就会关注新的事物，即使旧的事物更重要。在追求新机会时缺乏意图（也称为缺乏&lt;em>;纪律&lt;/em>;）会让您的商业模式面临风险。新产品和新市场的出色冒险往往是通过模糊的投资回报率方程来证明的，这些方程夸大了收益并淡化了风险，包括从更紧急的优先事项中分心的成本。可能伴随着其他类型的神奇思维。 &lt;em>;信任摇摆：逻辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4.不敬业的中层管理人员&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;我们所说的组织“黑暗中层”的管理者往往是唯一知道公司现实与其雄心之间真正差距的人。他们知道要付出多少努力才能获胜，了解旅途中的真正危险，并且通常会在途中失去最多（而获得最少）。然而，中层管理人员并没有在重大变革的时刻发挥自己的力量，而是经常被专注于激励一线人员和获得高层支持的领导团队所忽视。 &lt;em>;信任摇摆：同理心&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5. &lt;/strong>;&lt;strong>;与他人时间的随意关系&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;您是否将员工的时间视为您最具战略性的资产？这是我们最喜欢的领导力反思提示之一，您会听到我们一次又一次地重复它。太多的组织乐于将员工的时间浪费在各种事情上，从笨重的人力资源软件到强迫每个人进入办公室沉迷于怀旧的工作习惯。机会成本是不可估量的。 &lt;em>;信任摇摆：同理心&lt;/em>;。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;6. &lt;/strong>;&lt;strong>;坦然接受附带损害&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这是“快速行动，打破常规”的“打破常规”部分，它可以融入组织的文化中。它通常表现为对无意伤害的麻木不仁，并通过“我们尽力而为”的故事情节来证明其合理性。在涉及业务某些部分时永远不会容忍这种态度的组织（“我们尽最大努力保护我们的财务数据！”）通常希望因&lt;em>;尽力不伤害&lt;/em>;其用户和员工而获得参与奖杯。 &lt;em>;信任摇摆：同理心。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;7. &lt;/strong>;&lt;strong>;“周日恐怖”的发生率很高&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;如果你的同事中有很大一部分人一想到要上班就感到一种迫在眉睫的恐惧感，那么有些事情就发生了。公司与员工的关系即使没有破裂，也会变得紧张。有时，应该归咎于不熟练（或更糟糕）的经理，但是当人们大规模经历这种预期焦虑时，就会出现需要解决的组织级别问题。 （剧透：你得到的只是你的员工能够贡献的一小部分。）信任摇摆：同理心。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;8 。 &lt;/strong>;&lt;strong>;在董事会中取悦他人&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这种模式植根于我们人类的冲动，告诉人们我们认为他们想听的话，特别是当人们所说的可以产生实质性影响时我们的组织和/或职业未来。我们这里讨论的不是欺诈或歪曲事实，而是一种温和隐瞒、捏造和构建现实的习惯。这方面的信任度往往比我们想象的要高，因为董事会往往对管理很敏感，并且通常由部分事实的优秀探测器组成。要知道他们真正想从您这里得到的是帮助公司解决问题所需的信息。 &lt;em>;信任摇摆：真实性。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;9. &lt;/strong>;&lt;strong>;错位容忍度&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;您的营销团队是否正在写出您的产品团队无法兑现的支票？业务中任何地方缺乏一致性都是一个问题，但要密切关注组织级别的脱节。我们经常看到的是战略和文化之间的差距——例如，创新战略叠加在由线条内的颜色定义的文化之上。 &lt;em>;信任摇摆：真实性。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;10。 &lt;/strong>;&lt;strong>;精英管理的错觉&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;好吧，事情是这样的：你告诉自己你是一个精英管理的人，但你不断雇用、提拔和留住人才相同类型的人。如果你组织的高层人员与你的其他员工、你服务的客户或你所在社区的人口分布几乎没有相似之处，那么我们向你保证，你不是一个精英领导者。 &lt;em>;信任摇摆：真实性。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;此摘录经过轻微编辑。&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt; /div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 22:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Data-Driven Decisions Help Restaurants Stay Competitive]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/how-data-driven-decisions-help-restaurants-stay-competitive]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_200566491-001.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria- label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;德怀特·埃施利曼/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;如今，数据对于餐厅如何创造价值变得越来越重要，无论是在需求方面（消费者如何选择就餐地点、预订、下订单和支付账单）和供应方（详细的准备和食物资源管理记录，使餐厅能够优化库存并减少浪费）。为了保持竞争力，餐厅需要改变商业决策的方式；他们需要将重点从粮食成本转向收入管理，并利用扩大规模的机会。根据他们的研究，作者提出了六种策略来指导战略和运营决策。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/ 10/how-data-driven-decisions-help-restaurants-stay-competitive?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/how-data-driven-decisions -help-restaurants-stay-competitive?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;今天的餐厅看起来与二十年前没有太大不同——前面有桌子和椅子，后面有一个厨房。&lt;/p>; &lt;p>;乍一看，您不会知道这个巨大的行业（几乎&lt;a href=&quot;https://restaurant.org/research-and-media/research/research -reports/state-of-the-industry/&quot;>;2022 年，仅美国的年收入就达到 9370 亿美元&lt;/a>;）正处于令人兴奋的、数据驱动的转型之中，以适应不断变化的客户期望和加剧的竞争事实上，IT 正在成为餐厅如何创造价值的一个日益重要的部分，从消费者如何选择就餐地点、预订、下订单以及如何创造价值。他们的账单是如何保留夜晚的记忆并与朋友分享。客户在旅程中的几乎每一步都会生成数据，从他们的渠道偏好和预订模式到代客泊车、销售点 (POS) 记录和反馈系统。在供应方面，详细的准备和食品资源管理记录使餐厅能够优化库存并减少浪费。总体而言，用于管理客户体验和盈利能力的有用数据量成倍增加。&lt;/p>; &lt;p>;这种丰富的数据自助餐为餐厅经理提供了各种新颖的机会和商业模式，例如“幽灵厨房”（只提供送货服务的工业厨房空间）和客户数据挖掘。一家连锁餐厅的首席运营官告诉我们：“我们利用数据来取悦顾客——利用数据提供个性化菜单，并通过更好的劳动力和菜单管理来减少高峰时段的等待时间。”赶上数字化浪潮以提高客户便利性和管理运营，利用所捕获数据的潜力的机会是无限的。忽视这些机会可能会很危险。为了保持竞争力，餐厅需要改变商业决策的方式；他们需要将重点从粮食成本转向收入管理，并利用扩大规模的机会。他们怎样才能做到这一点？根据&lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/poms.13809&quot;>;我们对餐厅如何利用智能技术和数据分析的研究&lt;/a>;，我们提供了六种指导战略和运营决策的战略：&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1.利用公开的“情报”来确定在哪里开设新餐厅。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;位置是预测餐厅成败的首要因素。星巴克等大型连锁店已经使用商业智能平台，根据消费者人口统计数据、竞争对手、人口密度、收入水平、汽车交通模式、信用卡交易历史等来评估潜在的商店选址。&lt;/p>; &lt;p>;如今，餐厅可以更进一步，将来自社交媒体平台和菜单搜索请求的数据（例如，使用文本挖掘、情感分析和其他学习技术）添加到混合中，使他们能够提取消费者偏好，预测竞争对手的进入/退出，并做出决定他们下一个成功的餐厅地点。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.预订顾客中“精挑细选”。 &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;餐馆的收入管理远不如酒店和航空公司等其他服务行业发达。餐厅通常只接受预订，直到可用座位满为止。有时，他们会通过等待时间较长或不允许在线预订等方式积极阻止大型团体就餐，因为较大团体的用餐时间往往较长，而人均消费较低。&lt;/p>; &lt;p>;如今，餐厅可以使用以下数据：预订平台和 POS 以获得更详细的客户洞察，并&lt;a href=&quot;https://ecommons.cornell.edu/server/api/core/bitstreams/b6ff2ca4-92b6-497b-b2ad-9a8c2651b95b/content&quot;>;更好选择他们想要在热门时段接受哪些客户&lt;/a>;。例如，他们可以选择最忠诚的客户、最具消费潜力的客户或最有可能对餐厅声誉产生积极影响的客户。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.智能管理顾客队列。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;所有接受直接顾客的餐厅在最繁忙的时间都会面临队列。排队可以作为餐厅质量的信号，但也会引起顾客不满。&lt;/p>; &lt;p>;现代 POS 和队列管理系统提供有关队列长度和等待时间的汇总且更细粒度的数据，这些数据与销售情况相结合劳动力数据可以提供有关等待时间对客户和员工行为影响的独特见解。预测分析现在可以确定潜在的临界点，在该临界点上，队列的潜在积极影响将变为消极影响，并为产能和劳动力决策提供信息。基于规范分析的差异化定价可用于减少预订价格最高的客户的等待时间。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4.忘记循环 (RR) 座位规则&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;餐厅里的顾客传统上是由主人根据简单的规则就座的，例如 RR 规则，其中各方被分配到区域，每个区域由一组服务员提供服务，按循环顺序提供服务，无优先级。&lt;/p>; &lt;p>;餐厅现在可以使用历史数据来估计顾客和员工特征对速度、支出和顾客满意度的影响，并随后设计有针对性的座位政策基于实时信息。例如，当工作量较高时，主人可以优先考虑较小的聚会规模，并将其分配给具有较高速度技能的服务员，以提高吞吐量。 &lt;a href=&quot;https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/poms.13155&quot;>;对美国主要大都市的一家大型休闲连锁餐厅的分析&lt;/a>;显示，与基于服务员工作量和速度的 RR 规则可以将总销售额提高 9%。&lt;/p>; &lt;p>;或者，当顾客等待时间较长时，经理可以指派更有经验和交叉销售技能的服务员，以提高销售额和顾客满意度排队等待入座。这种做法可以创造个性化体验，同时最大限度地提高效率。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5.创建动态和个性化的菜单。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;数字订购——无论是通过网站、应用程序、平板电脑还是简单的二维码——无处不在。通过数字订购，餐厅可以捕获更丰富的销售数据，例如客户级别的订单商品时间戳、菜单导航模式和实时客户行为（例如，购物篮中已有的商品）。&lt;/p>; &lt;p>;因此，数字菜单为基于客户动态微细分的个性化推荐提供了巨大的潜力，类似于在线零售。例如，餐厅可以将客户数据与实时运营信息（例如，准备中的菜品）相结合，提供个性化推荐，从而提高客户满意度和厨房效率。&lt;/p>; &lt;p>;基于高级数据分析和机器学习通过算法，餐厅还可以动态更新菜单以增加销量，同时减少食物浪费。例如，餐厅可以根据食材供应情况、厨房工作量和外部情况（例如天气和活动）更新其菜单包并提供折扣。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;6.有效平衡多个订单渠道&lt;/strong>;。&lt;/h2>; &lt;p>;随着在线配送平台的日益普及，当今的餐厅需要在多种客户流之间进行平衡，例如堂食、外卖和送货上门。为了成功做到这一点，餐馆老板需要确定来自不同渠道的订单如何相互作用以及如何影响产能利用率和瓶颈（例如，厨房与座位区）。&lt;/p>; &lt;p>;例如，餐馆需要能够估计在线订单以及就餐等待时间、客户体验和收入的定价。将过去的需求和服务数据与模拟模型和网络排队分析相结合，餐馆老板可以决定何时接受/拒绝客户的在线订单，以获得最大的盈利能力。根据接受的订单数量，餐馆老板还可以估算工作量，以进一步优化人员配置水平，对于连锁店，可以根据实时配送能力将送货上门订单分配到特定地点。&lt;/p>; &lt; h2>;&lt;strong>;今天的特别活动是......您&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;除了对餐厅运营决策有用之外，餐厅顾客数据和分析也正在成为其他行业的宝贵资产。正如餐馆老板发现外部数据对他们有价值一样，其他行业也正在从他们选择的餐馆中了解客户。&lt;/p>; &lt;p>;理论上，这对餐馆来说应该是个好消息，但天下没有免费的午餐：如果预订、排队、餐桌分配、点餐、使用、人员配置、库存和支付管理都已经外包给外部平台，餐厅的杠杆作用可能很小。 “餐厅必须考虑数据所有权，”一位在餐厅应用领域工作的高管建议道。 “餐厅并不关心他们的数据、数据存储在哪里、谁拥有数据以及谁进行分析。”这位高管继续说道，如果他们不小心，他们可能会放弃很多价值，特别是对于“如果聚合大量数据，就能够提供分析即服务”的 POS 提供商。&lt;/p>; &lt;p>;餐厅生意一直很艰难，但原因正在不断变化。明天的餐馆老板最大的担忧可能不是库存和位置等传统的不确定性，而是他们自己的数据定价是否太便宜，如何充分利用他们拥有的数据，以及他们应该问哪些问题有关其客户的数据。数字时代的最佳实践，例如“挑选”预订、管理虚拟队列以及平衡客户渠道，都与更广泛的服务行业（例如酒店和娱乐）相关。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 - ->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Employer-Educator Partnership That Can Fill U.S. Jobs]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/10/the-employer-educator-partnership-that-can-fill-u-s-jobs]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/10/Oct23_03_1213571139.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;菲利克斯·切萨雷/盖蒂图片社&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt; span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;中等技能工人 &amp;#8212;那些受过四年以下大学教育但高中以上文凭的人——占美国25岁以上工人的60%以上。这些工人是保持美国经济引擎运转的生命力，但是，随着他们越来越多地进入劳动力市场，他们发现自己失业了，尽管公司有越来越多的职位需要填补。作者报告说，大部分问题源于雇主和社区学院之间的合作不足，社区学院代表雇主的利益。最大的潜在人才来源。作者为改善雇主与教育者的合作提供了切实可行的建议，他们鼓励企业带头这样做，因为他们了解工作的新要求并控制着劳动力市场上最有价值的货币——劳动力。工作。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/10/the-employer-educator-partnership-that-c​​an-fill -us-jobs?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/10/the-employer-educator-partnership-that-c​​an-fill-us-jobs?language= pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;十五年来，工人的长期短缺已经引起了很大的关注。月复一月，美国雇主发布了数百万个工作岗位，而数百万美国人正在积极寻找这些工作岗位，但这些职位仍然空缺。情况似乎只会变得更糟：进入劳动力市场的工人发现他们失业了；教育工作者担心他们的学生缺乏雇主所寻求的技术和基础技能（解决问题、沟通）；在缺乏适合劳动力的人才的情况下，公司很难向客户提供商品和服务。&lt;/p>; &lt;p>;这种恶性循环对于中等技能工人来说尤其如此：他们的大学教育程度低于四年，但大学教育程度较高。比高中文凭。没有四年制大学或更高学位的工人构成超过&lt;a href=&quot;https://www.census.gov/data/tables/2021/demo/educational-attainment/cps-detailed-tables。 html&quot;>;62% 的美国工人年龄超过 25 岁&lt;/a>;。他们从事几乎每个行业的关键职业，是保持美国经济引擎运转的生命力。&lt;/p>; &lt;p>;那么，为什么缩小中等技能差距如此困难？&lt;/p>; &lt;p>;最近，在-深度，我们第一次从雇主的角度调查这个问题。作为研究的一部分，我们与美国社区学院协会合作，对全国 347 所社区学院的校长、院长或教务长进行了调查。与此同时，我们对 800 名商界领袖进行了调查。这些调查向我们表明，有一个因素在加剧中等技能差距方面发挥了重要作用：雇主和教育工作者之间的合作不足。在本文中，我们将总结我们的发现，这些发现是我们去年在题为 &lt;a href=&quot;https://www.hbs.edu/managing-the-future-of-work/Documents/research/The %20Partnership%20Imperative%2012.12.2022.pdf&quot;>;“合作势在必行”&lt;/a>;，我们将提供一些做得更好的建议。&lt;/p>; &lt;h2>;出了什么问题&lt;/h2>; &lt;p>;在我们的研究中，我们发现了导致中等技能差距的三个主要问题：&lt;/p>; &lt;h3>;难以培养出适合劳动力的毕业生。&lt;/h3>; &lt;p>;84% 的商界领袖我们的受访者告诉我们，他们从社区大学招聘员工，但许多人似乎认为社区大学培养的毕业生无法满足当今的需求。只有 26% 的人强烈同意，36% 的人同意他们当地的社区大学正在培养做好工作准备的员工。因此，缩小美国中等技能差距的挑战不仅仅是供需匹配的问题。这也是来自社区学院系统的学生的质量和工作准备情况的问题。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;工作的未来&quot; dek=&quot;您的公司会适应还是被抛在后面？&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-future-of-work&quot; style=&quot;color:black ;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;工作的未来&lt;/h3>; &lt;div>; 您的公司会适应还是被抛在后面？ &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;社区学院的教师普遍资源不足、负担过重，而且缺乏直接访问渠道雇主的工作场所或与私营部门的相对人的关系。不仅如此，他们的机构无力购买为雇主流程提供支持的最新技术和软件许可证。无法获得这些资源的学生根本就没有准备好在他们的学习课程旨在装备他们的工作场所中发挥生产力。同样重要的是，雇主和教育工作者之间关于如何提高系统绩效的对话不够频繁或不够坦诚。&lt;/p>; &lt;h3>;合作手册不充分。&lt;/h3>; &lt;p>;几十年来，技术变革的步伐已经超出了教育工作者自行实施有效课程变革的能力——这一趋势在各个职业和行业中都适用。&lt;/p>; &lt;p>;同步这种变革，以满足快速变化的需求。工作场所、雇主和社区大学需要协同工作。我们调查的社区大学领导认识到了这一点：98% 的人告诉我们，如果他们想创建培养适合工作的毕业生的项目，他们需要与雇主合作。另一方面，企业领导者的态度则明显更加矛盾：只有 59% 的人认为这种伙伴关系非常重要，30% 的人认为只是有些重要。也许并不奇怪，考虑到这些数字，只有 16% 的社区学院领导表示自己对雇主与他们的合作方式非常满意，只有 28% 的雇主表示自己对合作努力非常满意。&lt;/p>; &lt;p>;合作不温不火的原因之一是没有针对这种伙伴关系的剧本。尽管人们对这个问题进行了很多阐述，但在我们的研究中我们发现，对于这种伙伴关系实际上是什么样子还没有清晰的认识。每个人都承认，在人才方面，教育工作者和雇主需要共同努力，以更好地同步中等技能人才的质量和数量，但他们没有制定共同的行动计划来实现这一目标。&lt;/p>; &lt;p>;在大多数情况下在某些情况下，这意味着社区大学和当地雇主的伙伴关系已趋于低水平平衡，满足于肤浅、薄弱的关系，没有责任感，影响也很小。例如，大多数社区大学都为其商业咨询团队感到自豪，但他们的许多商业合作伙伴都是小型企业或退休的商业领袖，而咨询服务是临时的和交易性的。&lt;/p>; &lt;h3>;合作伙伴关系陷入困境期望较低。&lt;/h3>; &lt;p>;我们的调查显示，教育工作者和雇主都没有投入必要的时间和精力来使伙伴关系发挥作用并不断改进。大多数社区大学领导认为他们正在尽其所能来改善这种情况，但他们也对自己所做的事情是否真正产生了更好的结果表示怀疑——最明显的是，以更多的学生做好工作准备的形式。就雇主而言，他们承认在与当地教育工作者建立伙伴关系方面做得少得多，而且在这方面付出的努力也少得多。&lt;/p>; &lt;p>;在我们对全国各地的研究中，我们发现只有少数案例表明学生相当多的人从项目中毕业，开始在自己的研究领域找到工作，并为当地雇主支付维持家庭生计的工资。当我们研究这些案例时，我们发现了一个潜在的模式。毫无疑问，一个或多个当地雇主深入参与了一系列行动：影响课程、提供学徒、跟踪数据、同步招聘日历与教学日历、培训教职员工以及不断提供最新技术。无论是西门子与北卡罗来纳州皮埃蒙特社区学院的合作伙伴关系；或迪士尼与佛罗里达州奥兰多瓦伦西亚学院的合作；或卡车制造商 PACCAR 与东密西西比社区学院金三角校区的协会，这些项目为缩小技能差距带来了一线希望，依赖于商业领袖（通常是高级职位）的持续承诺，直接与社区大学合作，推动技术进步。 &lt;/p>; &lt;p>;值得重申这一点：我们研究的所有成功的伙伴关系都是由雇主发起和领导的。按理说，会是这样的情况。雇主了解工作的新要求，更重要的是，他们控制着劳动力市场上最有价值的货币——工作。例如，在过去的二十年中，随着工作性质的快速发展，社区大学根本无法以足够快的速度更新课程，无法为学生提供尖端公司所需的技能。&lt; /p>; &lt;h2>;合作手册&lt;/h2>; &lt;p>;我们可以做得更好。美国的商界领袖需要认识到，正如他们使用最佳实践来管理供应商、开发新产品和分配资源一样，他们现在也需要开发一种特定的、数据驱动的方法来与社区大学（他们最大的潜在人才来源）合作。 &lt;/p>; &lt;p>;我们非常清楚哪些行动对缩小中等技能差距最有影响。对于教育工作者来说，这些措施包括将就业率优先于毕业率作为结果指标，致力于毕业生的招聘目标，以及创建满足雇主新兴需求的定制计划。对于雇主来说，这些措施包括支持为讲其他语言的学生提供英语课程，向社区大学捐赠或租赁设备或许可软件，并承诺为批准课程的毕业生提供基于工作的学习机会或工作机会。不幸的是，两个团体都没有在这些行动上投入时间或精力。&lt;/p>; &lt;p>;去年，在“合作势在必行”中，我们提出了一套 40 多项最佳实践，雇主和教育工作者可以利用这些最佳实践来制定密切合作。作为这项工作的一部分，我们确定了三个主要目标，并制定了实现每个目标的策略。&lt;/p>; &lt;h3>;1) 相互合作，提供符合行业需求的培训和教育。&lt;/h3>; &lt;p >;&lt;strong>;策略&lt;/strong>;：共同创建并定期更新大学课程，使其根据行业需求反映相关技术和基础技能。共同设计适合学生生活和行业招聘周期的项目。融入模拟现实世界环境和场景的课堂体验。&lt;/p>; &lt;h3>;2) 建立相互关系，从而招募和雇用学生和毕业生。&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;策略&lt; /strong>;：将员工时间用于管理雇主与大学的关系。创建招聘社区学院学生和毕业生的流程。制定招聘承诺。&lt;/p>; &lt;h3>;3) 根据最新数据和趋势做出供需决策。&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;策略：&lt;/strong>;收集并共享当地人才供应数据。收集和共享有关当地人才需求的数据。建立机制来共同监控和改善人才供需。&lt;/p>; &lt;p>;如果这些目标、战略和实践听起来很简单并且植根于常识，那是因为它们确实如此。解决美国长期的技能差距并不一定像看上去那么困难、昂贵或复杂。它只需要相互支持并重点强调协作——这种努力在很多方面都是由企业主导的。依赖中等技能工人的公司在解决劳动力短缺问题上利益攸关，通过投资改善社区大学的绩效，他们可以加强人才供应链并确保其持续的竞争力。通过这样做，他们不仅可以确保自己、社区大学和所有有抱负的工人获得更好的结果。&lt;/p>; &lt;p>;底线是：我们知道如何修复破碎的雇主教育生态系统。现在是认真去做这件事的时候了。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Supporting Decarbonization Efforts in Every Link of Your Supply Chain - SPONSOR CONTENT FROM SCHNEIDER ELECTRIC]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/10/supporting-decarbonization-efforts-in-every-link-of-your-supply-chain]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/SC_HBR-1024x907.jpg&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;每天，都有更多组织加入全球缓解疫情的努力通过实施雄心勃勃的可持续发展举措和实践来应对气候变化。&lt;/p>; &lt;p>;许多人正在接受 &lt;a href=&quot;https://ghgprotocol.org/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>; 建立的框架温室气体 (GHG) 协议&lt;/a>;，一套全球标准，概述了测量、管理和减少碳排放的三个范围。&lt;/p>; &lt;p>;虽然许多组织倾向于主要关注范围 1，但升级其内部基础设施和流程，以及范围 2，减少他们购买和消耗的能源的产出，一些人努力满足范围 3，减少整个供应链的排放。&lt;/p>; &lt;p>;“许多障碍阻碍了企业脱碳，施耐德电气可持续发展业务总裁 Steve Wilhite 表示：“包括缺乏意识、缺乏实用工具，以及设计和执行自己有效脱碳计划的资源和工具有限。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://zeigo.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Zeigo&lt;/a>; 是施耐德电气的脱碳软件套件，帮助用户走上脱碳之路。该软件可以帮助指导小型组织完成设定可信、可靠且适合其规模和成熟度的目标的过程。这些组织可以使用该软件构建定制路线图并连接到解决方案提供商的开放市场。&lt;/p>; &lt;p>;较大的公司也在寻找自己的可持续供应链之路。能源、制造和零售等行业的组织正在设计创新的技术驱动型解决方案来解决供应链碳排放问题，包括与行业合作伙伴合作开展项目，使供应商更容易获得替代能源。这种方法包括为这些合作伙伴提供现成的、易于使用的软件工具，以减少他们的碳排放，并与利益相关者和客户分享进展。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;支持向可再生能源的跨价值转型链&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag .display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与利益相关者包括原材料供应商、药品制造商、批发分销商、药房和医疗保健提供者——所有这些都受到高水平的监管——药品供应链极其复杂。&lt;/p>; &lt;p>;为了简化供应商之间的脱碳工作，包括阿斯利康、诺华和葛兰素史克在内的主要制药公司创建了&lt;a href=&quot; https://perspectives.se.com/supply-chain-decarbonization/energize-program-announces-first-year-progress-include-formation-of-ppa-buyers-cohort-for-climate-action&quot; target=&quot;_blank rel=&quot;noopener&quot;>;Energize&lt;/a>; 是施耐德电气管理的一项计划，旨在通过集中采购可再生能源来帮助供应商克服脱碳的财务和运营障碍。该购电协议策略简化了能源购买流程，并使较小的供应商能够利用规模经济。这些计划帮助组织进一步获取可再生能源，并从这种共享聚合中创造额外价值。&lt;/p>; &lt;p>;Energize 为供应商提供了访问 Zeigo Hub 的权限，这是一个用户友好的平台，具有内置的工作流程和流程，可以帮助供应商采购、跟踪和测量其可再生能源供应和排放。此外，该计划还提供相关可持续实践的重要培训和教育。超过 350 家制药供应商公司加入了该计划，转化为 22.1 太瓦时的电力需求。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;减少整个能源行业的排放&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;跨多个行业数字产品的出现有助于推动可再生能源转型。但半导体制造行业比大多数行业需要更多的资源密集型工艺，其不断增长的碳足迹讽刺地抵消了半导体在实现清洁能源技术方面发挥的关键作用。&lt;/p>; &lt;p>;英特尔和应用材料公司与施耐德电气合作，最近创建了&lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/about-us/newsroom/news/press-releases/schneider-electric-partners-with-intel-and-applied-materials- to-help-decarbonize-the-semiconductor-value-chain-with-new-catalyze-program-64ae3205a5de19549d01ca0c&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;催化&lt;/a>;，第一个针对半导体的此类计划industry, to help suppliers in the sector source clean power and engage in other decarbonization initiatives.&lt;/p>; &lt;p>;Similar supply-chain cohorts were born out of other Schneider initiatives, such as the &lt;a href=&quot;https:// hub.zeigo.com/energize&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Energize&lt;/a>; program, in the pharmaceutical value chain. Using a digital application, suppliers can easily learn about options to reduce emissions, choose the approach most appropriate for their company&#39;s size and maturity, and create step-by-step plans to achieve their goals. The platform also provides clear real-time visibility into individual and collective progress toward goals and can analyze real-time data to help users estimate the amount and rate of future emissions.&lt;/p>; &lt;p>;Other energy companies are taking significant steps to cut emissions in their supply chain. With its &lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/about-us/sustainability/zero-carbon-project.jsp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Zero Carbon Project&lt;/a>;, Schneider Electric provides both Zeigo Hub and Zeigo Activate from the software suite to help suppliers measure their carbon emissions and use the information to identify and implement the most effective strategies to reduce them.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;As the company&#39;s top suppliers account for 70% of its upstream carbon emissions, the program will help Schneider Electric achieve its ambitious goal of cutting overall emissions in half by 2025.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Supply Chain Decarbonization Solutions Are Here&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;The distributed and fragmented nature of supply chains poses significant barriers to efficient decarbonization projects. But with new models providing a path toward achieving decarbonization across the global value chain, digital technologies are critical for providing suppliers with the tools and resources to establish and maintain their own carbon emissions initiatives, as well as collecting and analyzing data that can keep them on track toward achieving their decarbonization goals.&lt;/p>; &lt;p>;Climate change is accelerating, so efforts to decarbonize the supply chain must accelerate as well.通过应用这些创新战略和解决方案，各行各业的企业现在和未来都可以支持更健康的环境。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;了解如何实现&lt;/em>;&lt;/strong >;&lt;a href=&quot;https://ad.doubleclick.net/ddm/trackclk/N1433633.130212HARVARDBUSINESSON/B29804068.376432375;dc_trk_aid=567361859;dc_trk_cid=199225123;dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;t fua=；ltd= ;dc_tdv=1&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;施耐德电气 Zeigo&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>; 可以帮助您的组织促进脱碳整个供应链。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 03:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Create Smart Business Buying Efficiencies With Integrations - SPONSOR CONTENT FROM AMAZON BUSINESS]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/10/create-smart-business-buying-efficiencies-with-integrations]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;figure>; &lt;figure>; &lt;img aria-describedby=&quot;caption-attachment-365237&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/09/AB-LIfestyle.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;/figure>; &lt;/figure>; &lt;p>;For decades, many businesses ordered office supplies through paper catalogs or at brick-and-mortar stores. As more and more business processes have gone digital, so has business buying.&lt;/p>; &lt;p>;Procurement is a critical business function at every organization, helping to ensure spend stays in line with budgets and business priorities, ensuring the organization purchases the right products and services.&lt;/p>; &lt;p>;Corralling spend coming from multiple vendors can bring challenges, like hindering visibility into and control over spending. Multistep workflows, manual reporting, and redundant or disparate systems can cause processing delays and costly inefficiencies. All of which can impede an organization&#39;s ability to operate and compete effectively.&lt;/p>; &lt;p>;E-procurement system integrations automate procurement decisions and can provide seamless workflows to speed up and streamline recurring processes. They can reduce or eliminate the back-and-forth of many legacy procurement practices that required employees to manually submit items for approval, search for and order each item (or wait for someone else to order it), and then eventually fill out an expense report to get reimbursed—a long and often frustrating experience for both employees and procurement teams.&lt;/p>; &lt;p>;Connecting e-procurement systems to a centralized source of supply within a familiar consumer-friendly interface simplifies comparison-shopping and decision-making, leading to more time and cost savings. Greater transparency into transactions, data across teams, and more accurate reporting can also support insights that strengthen business strategy.&lt;/p>; &lt;p>;“I often hear from procurement teams about how closely they work with finance and IT leaders on shared strategy and their need to streamline data,” said Satya Mishra, Amazon Business Director of Product Management. “Integrations can be the throughline that brings your colleagues together to talk about who&#39;s ultimately owning spend activity beyond budget lines to meet your enterprise goals.”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Procurement for a Growing and Distributed Workforce&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;At msg group, a Germany-based company that provides systems integrations consulting, leaders saw a need to refine their internal purchasing processes as their workforce became more geographically distributed. Routing employees&#39; office supply needs through the procurement team became cumbersome.&lt;/p>; &lt;p>;By integrating its e-procurement system with Amazon Business, msg systems automated purchasing workflows and spend policies. Employees can browse and purchase products, and msg&#39;s procurement team gained greater visibility into transactions before processing, enabling them to better monitor spending and budgets.&lt;/p>; &lt;p>;Tapping integrations, specifically Amazon Business&#39;s &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/punchout?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Punchout&lt;/a>; and &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/integrated-search?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Integrated Search&lt;/a>;, cut the average purchasing time at msg group in half, helping to lower process costs. In addition, teams spend less time comparing products and can cut costs.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Choose your own purchasing journey&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;E-procurement integrations can allow leaders to customize the flow of their buyers between systems to create their preferred buying journey. If business buyers are accustomed to going to a retail website before a procurement tool, they can build a connected experience that creates that sequence.&lt;/p>; &lt;p>;Township High School District 214 in Illinois chose to initiate its buying experience on the Amazon Business store for its business buyers with the &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/punch-in?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Punch-in integration&lt;/a>;. After starting their integrated buying journeys in the Amazon Business store, users can punch into their e-procurement system.&lt;/p>; &lt;p>;The school reduced the steps for purchasing and provided a streamlined buying experience. In addition, the integration helps the district maintain rigorous compliance policies for public school systems.&lt;/p>; &lt;p>;Integrations also allow procurement teams to maintain control over purchasing by guiding employees to preferred products and brands and setting spend limits. Beyond budget considerations, these guardrails can also help organizations support supplier diversity and sustainability goals.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;strong>;Level up &lt;/strong>;&lt;strong>;security for your buyers&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Integrations can facilitate procurement at organizations of any size in any industry. For some, one out-of-the-box integration may be sufficient and can even be self-serviced. Others may prefer to build a custom integrating buying journey based on specific business needs.&lt;/p>; &lt;p>;With &lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/find-solutions/manage-purchasing/single-sign-on-sso?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Single Sign-on&lt;/a>; (SSO) integrations, IT teams can centrally enable and disable buyer access and maintain a secure and often one-click login experience to the Amazon Business store, just like other common SSO-integrated business tools. This can ease onboarding of staff, removing the manual process of inviting users to create logins as well as automatically blocking access if a team member leaves an organization.&lt;/p>; &lt;p>;SSO can be stacked on more integrations, creating a connected experience with the systems that matter most to your stakeholders&#39; operations.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Unify your tools and teams&lt;br>; &lt;/strong>;&lt;br>; In today&#39;s fast-moving business environment, breaking down silos among teams and tools is key to quickly gathering insights. Business buying is very much a part of digital transformation. Upgrading e-procurement processes with integrations can help your organization increase efficiency, lower costs, and gain a competitive edge.&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;Contact Amazon Business to &lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;a href=&quot;https://business.amazon.com/en/contact-us?ref=b2b_cm_3p_o_t_us_HBR_Q4&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;&lt;strong>;&lt;em>;build your integrated smart business buying journey&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/a>;&lt;strong>;&lt;em>;.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 00:55:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>