<rss version="2.0"><channel><title>哈佛商业评论</title><description>哈佛商业评论全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://hbr.org/ <item><title><![CDATA[The UAW and Other Unions Must Focus More on AI and Automation in Their Negotiations]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/the-uaw-and-other-unions-must-focus-more-on-ai-and-automation-in-their-negotiations]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_15_N_FDXbXwQmc_h4elZPxUXLU_aQYgUYwnCsM_JUJzjthZnYU_1570020988.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR 员工； Frazao Studio Latino/Getty Images； Umsplash&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span >; &lt;span>;&lt;p>;在与三大汽车公司的谈判中，美国汽车工人联合会 (United Auto Workers) 表示：首要任务是薪酬最大化——为其成员增加。 UAW 和许多其他工会应该同样关注人工智能和自动化对就业的影响，以及如何让其成员为这个新世界做好准备。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/the-uaw-and-other-unions-must-focus-more-on-ai-and-automation-in-their-negotiations?language=es&quot; >;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/the-uaw-and-other-unions-must-focus-more-on-ai-and-automation-in-their-negotiations ? language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;工作场所人工智能和自动化技术的进步需要新的劳动关系方法。然而，汽车工人联合会、卡车司机联合会、国际仓库和码头工会等工会为其成员争取更美好未来的努力似乎已经停留在过去。&lt;/p>; &lt;p>;这种短视尤其严重。这让年轻工人感到担忧，在人工智能驱动的工作场所正在形成之际，他们需要有效的代表。雇主也应该担心，因为工人在今天的变革过程中缺乏参与，会为未来埋下问题。&lt;/p>; &lt;p>;双方都应该牢记涉及好莱坞演员和作家的旷日持久的罢工。演员工会 SAG-AFTRA 最近加入了美国作家协会，为 &lt;a href=&quot;https://www.latimes.com/entertainment-arts/business/story/2023-06-29/what- to-know-sag-aftra-strike-actors-hollywood&quot;>;63 年来的第一次&lt;/a>;。影视制作人对人工智能的使用是双方分歧的关键问题之一。例如，有人担心演员的计算机模拟可能会取代演员本身，而编剧将不得不负责完善人工智能生成的剧本。解决这些问题需要时间，但至少在本例中，各方在人工智能成为行业支柱之前就已经开始了这一进程。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;熟悉的模式&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;但其他工会似乎并没有正视技术进步将改变工作的方式。考虑一下 UPS 和卡车司机协会最近达成的协议，将全职司机的平均年薪提高到约 170,000 美元，&lt;a href=&quot;https://teamster.org/2023/07/weve-changed-the-game -teamsters-win-historic-ups-contract/&quot;>;被工会吹捧为具有历史意义和游戏规则改变者。&lt;/p>; &lt;p>;该协议为工人带来了显着的工资增长，但未能充分解决问题诸如如何让员工为自动化做好准备等问题。未来，在管理自动驾驶车队时，司机可能不再坐在卡车或货车的方向盘后面，而是在控制台后面操作。&lt;/p>; &lt;p>;港口行业最近的一项劳工协议表明，同样缺乏对以下问题的关注：技术相关的挑战。 2023 年 8 月，国际仓库和码头联盟 &lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/articles/dockworkers-ratify-labor-deal-at-west-coast-ports-f0dc23e?mod=djem Logistics_h&quot;>;确认&lt;/a>;它批准了与港口雇主签订的一份为期六年的新合同，其中包括加薪 32%，并为在疫情期间工作的码头工人提供一次性（且当之无愧的）“英雄奖金”。与此同时，洛杉矶等北美港口与新加坡、迪拜、鹿特丹和汉堡等亚洲和欧洲设施之间的自动化差距已经变得令人不安。解决这种差异并让工人为自动化的未来做好准备应该成为劳资关系议程的重要议题。&lt;/p>; &lt;p>;汽车工人也面临着变革。他们的行业正在从化石燃料汽车转向电动汽车和自动驾驶技术。这种转变需要充分利用自动化和不同技能组合的新型现代化制造平台。与此同时，美国汽车工人联合会成员&lt;a href=&quot;https://www.wsj.com/business/autos/uaw-members-vote-to-authorize-pottial-strike-db4dbd7a&quot;>;最近授权&lt;/a>;罢工如果今年未能就加薪 46% 和每周工作 32 小时的协议达成协议，将对底特律汽车制造商采取行动。但其他问题，特别是如何让工人为不断变化的工作场所做好准备，也应该成为谈判的核心。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;新出现的问题&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;大多数人特别关注随着算法接管计算机编程、法律研究和产品装配线等领域年轻员工的大部分工作，预计许多入门级工作将会消失。但是，如果没有这些工作，初级员工将如何获得攀登职业阶梯并成为其所选学科的未来领导者所需的在职经验？明天的高级程序员或经验丰富的律师从哪里来？&lt;/p>; &lt;p>;另一个需要解决的问题是如何培训人们在工作场所与人工智能一起工作。&lt;/p>; &lt;p>;有多种模型可供选择这样的同事关系。例如，人工智能生成的信息被传递给人类管理者做出决策。芯片制造商英特尔使用这种方法来改善购买决策。采购经理在决策中使用人工智能系统生成的供应商绩效评估等信息。另一种框架采用人工智能系统来执行日常工作，但当操作环境发生异常变化时需要人类进行干预。流行病的爆发或系统的意外行为都是不常见情况的例子，这些情况需要独特的人类属性，例如了解背景以识别问题以及解决问题的灵活性和适应性。&lt;/p>; &lt;p>;工人代表和雇主必须制定方法将这些框架和其他框架嵌入到工作实践中，以确保员工能够履行这些角色，并在新角色出现时根据需要进行调整。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;紧迫性的理由&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;现在是开始思考这些问题的时候了，因为向人工智能驱动的工作场所的过渡不会一蹴而就。我们在过去的技术变革浪潮中已经看到了这一点。例如，2003 年，沃尔玛告诉其前 100 家供应商，它将强制要求每年在约 10 亿件货箱上安装 RFID 标签。该技术将带来多种好处，例如提高库存准确性和减少缺货情况。行业权威人士预测，RFID 将很快在供应链中普及。事实上，技术故障和标签的高成本阻碍了该技术的采用。又过了 16 年，物品级 RFID 才重新流行起来。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能的采用速度可能会更快，但雇主和员工有时间为它不可避免地带来的工作场所变化做好准备。此外，即使许多工人在中短期内继续从事同样的工作，拥有同样的头衔，他们的工作也会发生变化。他们可能会看到更多重复性任务委托给自动化系统，并且必须执行更多监控功能。对新技能的需求（例如使用越来越多的数据和发现可能破坏自动化流程的异常的能力）将会增加。&lt;/p>; &lt;p>;当今的工人需要持续、增量的重新技能或提升技能来维持稳定或改善的职业道路。流离失所的工人需要进行实质性的再培训才能找到下一份工作或职业。进入劳动力市场的年轻人需要具备与他们的才能和普遍的劳动力需求相一致的技能基础。&lt;/p>; &lt;p>;一系列的教育计划，从小型的按需学习到中等长度的技能-需要认证计划来响应这些不断变化的需求。还需要更新高中、大学和研究生学位课程。工会应该要求公司投资于其成员的未来。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;短暂的优势&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;谈判薪酬和福利让步永远是贸易的重中之重工会及其成员。如今，在当前的后疫情时期，劳动力短缺增强了工会的谈判地位。然而，随着人工智能和自动化的加速，这种环境将会发生变化。&lt;/p>; &lt;p>;变化的速度令人担忧。人工智能正在迅速发展，因此劳工和雇主代表面对工人相关问题的时间越长，解决这些问题就越困难。现在是工会发挥影响力的时候了——这种影响力可能不会持续太久，因为人工智能工具变得更好——以确保其成员的未来。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Off-the-Shelf Tech Can Make Factories More Profitable]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-off-the-shelf-tech-can-make-factories-more-profitableespecially-for-smaller-companies]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Sep23_09_BLeOMjOFl1Y_343457_459728.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR Staff/Unsplash/Pexels&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;小型公司常常被高端智能工厂系统所需的高成本、复杂性和长安装时间吓倒。这是短视的。通过利用现有数据和更简单的技术来减少浪费、劳动力成本、管理费用和公用事业费用，公司可以看到巨大的经济效益。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div >; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-off-the-shelf-tech-can-make-factories-more-profitablespecial-for-smaller-companies?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt; br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-off-the-shelf-tech-can-make-factories-more-profitablespecial-for-smaller-companies?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;将工厂转变为智能工厂的速度比大多数高管想象的要快得多，成本也低得多。&lt;/p>; &lt;p>;当许多人想象智能工厂时，他们会想到一些复杂而昂贵的东西 - 那种大型“制造执行系统”（MES）的实施可能需要一年多的时间和数百万美元的时间。如果你是埃隆·马斯克，你可以将资金投入到先进的自动化和机器人技术上——并且持续投入。但你不需要成为埃隆·马斯克。智能制造的许多最大好处需要更少的时间和金钱。&lt;/p>; &lt;p>;许多智能工厂的支持者被技术迷惑了，忽视了价值创造的最大潜在来源。我们在过去五年对数百个制造工厂的访问中看到了这一点：大多数制造商对现成数据的利用太少。例如，劳动时间；这些数字是为工资单收集的，但很少从打卡/下班系统中提取并进行分析以发现更有效运营的方法。同样，现成的 RFID 技术可以追踪废料来源，简单的物联网 (IoT) 传感器可以实时洞察公用设施的使用情况。立即查看、分析信息并根据信息采取行动的能力可以对工厂盈利能力产生与先进机器人技术一样大的影响，而且成本要低得多。&lt;/p>; &lt;p>;通往智能工厂的低技术、低成本之路是行之有效的适用于任何规模的公司，特别适合中型公司的胃口和能力。中型市场高管表示，&lt;a href=&quot;/2023/05/how-midsize-companies-can-make-the-most-of-disruption&quot;>;对颠覆感到畏惧，尤其是在技术领域&lt;/a>;。 AlixPartners 今年夏天进行的一项未发表的调查显示，年收入低于 5 亿美元的公司中有 55% 表示技术变革发生得太快，他们无法跟上；只有 24% 的大公司也这么说。他们不需要害怕。相反，中间市场可能是数字领域革命性民主化的主要受益者。近年来，云计算平台为几乎每家公司带来了复杂的功能，曾经需要定制的传感器和摄像头现在可以以低廉的价格获得和改造。这些变化为各种规模的企业提供了最先进的智能工厂工具。&lt;/p>; &lt;p>;如果设计和部署得当，智能工厂战略可以加速解决工人短缺问题，连接技能缺口、脱碳作业、缩短交货时间或近岸。关键是知道从哪里开始。&lt;/p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率和增强韧性。” cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;首先确定您要解决的业务问题。公司应关注工厂损益表，并确定直接影响工厂损益表的 KPI 和指标。下一步是弄清楚如何应用智能工厂概念和工具来提高这些特定基准的性能，这些基准通常包括整体设备效率、机器/资产利用率、生产率和吞吐量。&lt;/p>; &lt;p>;采取，例如，美国东北部的一家商业面包店，年收入约为 2 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;通过以以下三个方面为中心的有针对性的智能工厂解决方案，该公司每年节省 150 万美元，使 EBITDA 增加 4.8%业务问题：减少废品和其他废物、提高劳动力成本以及减少能源使用。该公司能够通过相对简单的技术解决所有三个问题。&lt;/p>; &lt;p>;例如，浪费的一个主要原因是烘焙食品从生产线下线时重量过轻（必须丢弃）或超重（必须丢弃）。使用了比需要更多的面团）。通过在现有生产线上安装数字秤和传感器，该公司在废物（名副其实）烘烤之前捕获了这些废物，从而将废品减少了 25%。自制的劳动力可视性和利用率仪表板提供了工厂车间劳动力存在的类似实时视图，显示大量工人在轮班后仍在工作；由于没有实时方式跟踪行为，管理人员无法强制执行轮班时间；使用该工具，加班时间减少了 50%。&lt;/p>; &lt;p>;最后，通过安装物联网传感器并将数据馈送与现有系统连接以监控公用事业消耗，年度公用事业支出减少了 5%，因为除其他外，它透露当设备不必要地运行时。&lt;/p>; &lt;p>;是什么让这些耗时不到六个月的成果成为可能？在与制造商的合作中，我们确定了四种最佳实践，有助于使智能工厂项目经济实惠且取得成功。&lt;/p>; &lt;h3>;以工厂的损益为重点。&lt;/h3>; &lt;p>;大多数从业者定义“智能工厂” “工厂”的软件技术（如人工智能、机器学习和仓库管理系统）或智能硬件（如互联设备和计算机视觉）。所有这些都可以成为智能工厂的一部分，但专注于工具或技术可能会带来看不到机会的风险。根据我们的经验，从工厂损益角度定义智能工厂的方法会带来工厂成功所需的实用主义。&lt;/p>; &lt;h3>;确定所有成本驱动因素。&lt;/h3>; &lt;p >;大多数智能工厂计划只关注工厂四墙内的运营，尤其是生产线本身。仅关注整体设备效率 (OEE) 的计划仅解决工厂全部成本的不到四分之一，这些成本分散在公司各个部门。在典型的消费品运营中，原料约占成本的 45%，包装约占 20%；直接人工、间接人工、管理费用各占10%左右（分别由不同团队管理）；公用事业约占5%。所有这些都可以成为数字驱动的价值创造的来源。&lt;/p>; &lt;h3>;利用现有工厂资产。&lt;/h3>; &lt;p>;您无需用单一数字平台替换现有设备。向现有设备添加数字功能将获得重建的大部分好处，并且花费更少的资金、更短的时间，并且无需解决新平台始终存在的问题。&lt;/p>; &lt;h3>;让制造领导者负责。&lt; /h3>; &lt;p>;智能工厂项目的最佳领导者是经验丰富的高管，他们将制造实用主义与数字化悟性结合起来。太多的资产负债表显示了未交付产品的工厂现代化冲销——有时是字面上的冲销。在这方面，许多中型市场公司比大型竞争对手具有优势，因为他们的高级领导者在经验和身体上都更接近运营。&lt;/p>; &lt;p>;我们一次又一次地看到这种能力组合发挥作用。几年前，我们与美国东海岸一家金属制品制造​​商合作，该制造商的收入约为 1 亿美元，当新冠疫情扰乱其海外竞争对手的供应链时，该制造商的订单不堪重负。由于没有时间对工厂进行大修，也无法知道激增会持续多久，该公司在切割机上安装了物联网计数器和显示器，每台成本约为 100 美元，这使得工厂主管能够实时监控和协助操作员。同时，柜台数据与订单系统集成，订单可即时纳入生产排程、跟踪、匹配发货，极大简化了接单和履行流程。&lt;/p>; &lt;这个实用的数字解决方案示例在一年内使产量和收入翻了一番，而无需任何资本投资或实体工厂扩建。两年后，尽管全球供应链恢复正常，但该公司的销售额又增长了 15%，因为效率的提高使他们能够更好地满足全球价格并从“购买美国货”政策变化中受益。&lt;/p>; &lt;p>;当公司的智能工厂方法根据业务优先级进行布局并且领导者寻求最简单的解决方案时，廉价、快速的策略可以提高产量和质量，提高劳动力和机械的生产率，节省能源和材料的使用，减少receive-store-pick-pack-ship 交货时间等等。&lt;/p>; &lt;p>;像这样的举措更适合 &lt;a href=&quot;/2021/03/bridging-the-gap- Between-capital -providers-and-midsize-companies&quot;>;中型和小型制造商面临的资本限制&lt;/a>;。它们能够更快地交付结果，并且符合中型企业快速行动的能力，不受公司官僚机构的阻碍。&lt;/p>; &lt;p>;而且它们还提供其他东西。大型跨国公司在许多地方拥有许多部门和工厂，能够更好地建立试点项目、实验或臭鼬工厂。与只有一两个工厂和损益表的公司相比，他们可以尝试、失败、学习和适应，风险更小。&lt;/p>; &lt;p>;低技术、低成本的智能工厂方法提供了中间市场为企业带来低风险收益，同时为高管、经理和生产工人提供宝贵的学习和经验，为以后规模更大、技术更先进的投资铺平道路。&lt;/p>; &lt;!-- 引文-->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 22:25:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[AI Adoption in U.S. Health Care Won&rsquo;t Be Easy]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/ai-adoption-in-u-s-health-care-wont-be-easy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_14_1473680688_488500297.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR Staff/lcs813/Aleksandra Konoplia/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption= &quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;美国卫生部门一直在努力将创新付诸实践。人工智能承诺也不会有什么不同。但 3 个步骤可以帮助克服障碍。电子健康记录和微创胆囊切除手术的对比经验可能具有启发性。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot; /2023/09/ai-adoption-in-us-health-care-wont-be-easy?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/ai-领养-in-us-health-care-wont-be-easy?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;人工智能有潜力改善医疗保健的各个方面。人工智能应用可以&lt;a href=&quot;https://www.science.org/doi/10.1126/science.370.6521.1144&quot;>;加速科学发现&lt;/a>;，帮助医生和护士&lt;a href=&quot;https://学术.oup.com/jamia/advance-article/doi/10.1093/jamia/ocad072/7136722&quot;>;做出更好的决策&lt;/a>;，&lt;a href=&quot;https://jamanetwork.com/journals/jamainternalmedicine/article- Abstract/2804309&quot;>;改善患者的医疗建议&lt;/a>;，并减少有时令人崩溃的&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/06/26/technology/ai-health-care- Documentation.html&quot;>;文书工作的负担&lt;/a>;。但历史表明，美国卫生部门很难将人工智能等创新付诸实践，部分原因是经济学家所说的“&lt;a href=&quot;https://www.aeaweb.org/articles?id=10.1257/mic.4.3”。 1“转换中断”，这是新技术的昂贵的分阶段阶段，可能会颠覆盈利运营。为了减少人工智能的转换中断并加速采用，医疗保健创新者必须在三个关键群体中建立对人工智能的信任：提供者、患者和公众。&lt;/p>; &lt;p>;创新者可以做三件事来建立必要的基础：信任：&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1。改变关于人工智能目的的叙述。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;创新者不应设计新技术来替代人类决策，而应致力于开发补充和增强提供商专业知识的新工具。例如，人工智能应用程序有潜力通过减轻提供者的&lt;a href=&quot;/2019/11/how-ai-in-the-exam-room-could-reduce-physical-burnout&quot;>;来支持患者与提供者的关系死记硬背的任务，例如将信息输入电子健康记录 (EHR)，使他们能够将有限的时间和注意力更多地花在患者身上以及解决问题和沟通等更高阶的任务上。&lt; /p>; &lt;p>;一些提供商甚至正在尝试使用人工智能作为工具来帮助他们进行更多沟通&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/06/12/health/doctors-chatgpt-artificial- Intelligence.html&quot;>;富有同情心&lt;/a>;对待患者。这些工具的目的应该是让医疗服务提供者能够在更多的地方为更多的患者做更多的事情，而没有这些工具就不可能做到这一点。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2.请特别注意人工智能应用程序的实施方式。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在实施之前，人工智能应用程序（就像所有新的诊断和治疗创新一样）应该明显改善结果，并为患者和提供者提供更好的体验。付款人、卫生系统和提供者需要就何时适合使用人工智能应用程序、应如何使用它以及如何识别和减轻潜在的副作用达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;对于例如，人工智能驱动的在线症状检查器、预测模型和诊断程序必须由医生精心策划，以减少幻觉（捏造的事实）或&lt;a href=&quot;https://www.science.org/doi/10.1126/science. aax2342&quot;>;基于种族或其他特征的诊断偏差。付款人和卫生系统还应依赖临床医生的意见，使人工智能应用程序适应临床和管理工作流程。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3.向患者和公众保证人工智能应用程序可以满足他们的需求，而不威胁他们的权利。&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;为了解决这些问题，创新者应该寻求新兴框架，例如欧盟委员会的&lt;a href=&quot;https:/ /link.springer.com/article/10.1007/s40804-021-00224-0&quot;>;&lt;em>;值得信赖的人工智能道德准则&lt;/em>;&lt;/a>;或拜登政府的&lt;a href=&quot;https://www .whitehouse.gov/ostp/ai-bill-of-rights/&quot;>;&lt;em>;人工智能权利法案蓝图&lt;/em>;&lt;/a>;。这些框架为值得信赖的人工智能提供了设计原则，例如：人工智能系统应该安全有效。人工智能算法应该公正并促进公平的医疗保健结果。应维护数据隐私。当使用自动化系统时，应告知患者，并且他们应该能够在适当的情况下选择退出自动化系统。&lt;/p>; &lt;p>;两种早期变革性技术（EHR 和微创胆囊手术）的对比示例说明了这一点为什么减少人工智能在医疗保健领域的转换中断是必要且紧迫的。&lt;/p>; &lt;p>;1991 年，&lt;a href=&quot;https://nap.nationalacademies.org/catalog/5306/the-美国国家科学院医学研究所 (IOM) 的报告&lt;/a>;确定了 EHR（当时称为基于计算机的患者记录）作为医疗保健的一项重要技术。但到 2007 年，只有 4% 的医生和不到 2% 的医院报告拥有功能齐全的 EHR。尽管研究表明电子病历与降低成本和提高护理质量有关，但大多数其他经济部门正在迅速数字化，情况确实如此。&lt;/p>; &lt;p>;直到奥巴马政府将数十亿美元纳入其中时，情况才有所改善。 2009 年经济大衰退期间的&lt;a href=&quot;https://crsreports.congress.gov/product/pdf/R/R40161/9&quot;>;刺激计划&lt;/a>;中对电子病历的补贴 - 近二十年IOM 报告发布后，电子病历开始蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，微创胆囊切除手术（一种改变最常见外科手术之一的方法）只需 &lt;a href=&quot;https ://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3016026/&quot;>;从 1988 年在美国首次使用到几乎完全采用，用了几年&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>; EHR 的切换中断较高，而新外科手术的切换中断较低。为什么？&lt;/p>; &lt;p>;EHR 的引入需要大量的初始软件支出以及为每个临床环境购买计算机。成本更高的是对员工进行新系统培训，以及随着他们攀登学习曲线而导致生产力下降。额外的成本和中断来自于重新设计临床和管理工作流程，这些工作流程需要捕获 EHR 信息并将这些信息用于有意义的用途。&lt;/p>; &lt;p>;向 EHR 的转换还涉及因现有电源挑战而产生的隐性成本关系和职业身份。许多医生将电子病历视为他们日益服从管理人员和付款人要求的证据，特别是当他们用于向系统提供信息的时间比例增加时。除了加快计费和接收速度的系统模块外，大多数医生并没有强烈要求电子病历，也不认为它们能解决紧迫的问题。许多人喜欢并信任他们的纸质记录，而电子病历似乎加剧了&lt;a href=&quot;https://www.healthaffairs.org/content/forefront/physical-burnout-public-health-crisis-message-our- Fellow-health-care-ceos&quot;>;医生倦怠&lt;/a>;和提前退休。&lt;/p>; &lt;p>;微创胆囊手术与以前的技术相比也是一个巨大的变化，需要大量投资于昂贵的新工具、培训和技术。流程。但外科医生和医院已经开始切除胆囊，而且变化主要限于手术室。&lt;/p>; &lt;p>;改用新的、更好的手术技术并没有挑战现有的权力关系和职业身份。许多外科医生&lt;em>;想要&lt;/em>;学习新方法。此外，微创手术的想法对付款人、患者和广大公众很有吸引力，这可以大大简化向新技术的过渡。&lt;/p>; &lt;p>;一些人工智能应用程序的切换中断相对较低。例如，人工智能可用于分析医疗记录，以预测哪些患者在医院跌倒的风险较高。然后可以在 EHR 中标记高风险患者。任何遇到患者的人都可以采取措施降低跌倒的风险。该应用程序可以轻松整合到现有工作流程中，甚至可以消除诸如护理团队每天聚集在一起评估跌倒风险之类的步骤。&lt;/p>; &lt;p>;然而，当前对人工智能的兴奋很大程度上来自于大语言模型 (LLM)，例如 &lt;a href=&quot;https://openai.com/blog/chatgpt&quot;>;ChatGPT&lt;/a>;，有潜力自动制定有关诊断和治疗的决策。&lt;/p>; &lt;p >;这些人工智能应用程序可能会带来巨大的转换中断，有可能使医生、护士和其他提供者来之不易的人类专业知识贬值，甚至消除他们的工作岗位。对这种自动化的恐惧会产生对变革的抵制。法学硕士倾向于“产生幻觉”（即编造事实），这种阻力被放大。检查幻觉给提供者已经过满的工作量增加了另一个复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;此外，&lt;a href=&quot;https://www.pewresearch.org/science/2023/02/22/60- of-americans-would-be-uncomfortable-with-provider-reliing-on-ai-in-health-care/&quot;>;最近的调查&lt;/a>;显示，大多数美国人对人工智能的前景感到不安用于自己的医疗保健。大多数人怀疑人工智能是否会改善健康结果，并担心它可能会恶化医患关系。患者和公众的这些担忧是另一个潜在的阻力来源。&lt;/p>; &lt;p>;幸运的是，人工智能是一项新技术，人们的态度还没有一成不变。有时间采取行动。然而，高度的转换中断降低了企业采用创新的动力，特别是在医生和医院服务以及健康保险等市场，这些市场高度集中，并受到监管和其他障碍的保护，免受外部竞争。如果不采取行动，卫生部门可能会推迟或放弃有价值的人工智能应用，就像电子病历一样。&lt;/p>; &lt;p>;美国是人工智能发展的世界领先者。但技术并不是命运。人们选择如何以及何时使用技术。如果美国卫生部门未能从这项变革性新技术中获益，那将是非常讽刺的。关键是要设计和实现人工智能应用，让它们值得我们信任。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Support New Workers&rsquo; Mental Health]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-to-support-new-workers-mental-health]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_14_1284269493_1056349510.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;HBR 工作人员/artisteer/ Jose A. Bernat Bacete/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close -caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;我们通常将新进入劳动力市场的人视为年轻人和应届毕业生，但该群体还可以包括现有工人进入新的就业类型，例如一线工人过渡到办公室工作，零工工人转向受薪职位，或者人们从无偿护理转向正规就业。 “下一代”的每次迭代都在不断改进。劳动力是不断发展的社会和环境因素的复杂副产品。一旦您了解新入职者的背景并了解驱动他们的独特力量，您就可以更有效、更有意义地支持他们在工作中的心理健康。作者提出了三个行动来指导您的策略。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-to-support -new-workers-mental-health?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/how-to-support-new-workers-mental-health?language= pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;对于职场新人来说，心理健康不仅是一个优先事项，而且是必需品。 &lt;a href=&quot;https://learnmore.monster.com/2023-state-of-the-graduate-report&quot;>;92%&lt;/a>; 的应届毕业生和即将毕业的毕业生表示，让他们能够轻松地讨论心理问题非常重要工作中的健康。 61% 的人会为了更好的心理健康福利而离开目前的职位，54% 的人会拒绝工作机会（如果工作与生活不平衡）。&lt;/p>; &lt;p>;了解心理健康和福利状况至少可以说，除了工作本身的日常需求之外，作为一名新员工可能会感到困惑。在雇主方面，心理健康支持市场越来越多地充斥着福利、产品、津贴和服务，这些福利、产品、福利和服务可能很难拼凑在一起，更不用说针对日益多元化的劳动力进行量身定制了。由此产生的模糊性和差距可能会让新员工感到迷失、脱离，并倾向于寻求其他机会。&lt;/p>; &lt;p>;那么，在心理健康方面，我们如何为新员工提供有意义的支持呢？什么实际上有效？在与全球多元化雇主的合作中，我们发现领导者针对新进入者的价值观、挑战和激励因素制定明智且创新的战略至关重要。方法如下。&lt;/p>; &lt;h2>;了解新工人不断变化的格局&lt;/h2>; &lt;p>;我们通常将新进入劳动力市场的人视为年轻人和应届毕业生，但该群体也可以包括进入新劳动力市场的现有工人。就业类型，例如一线工人过渡到办公室工作、零工工人过渡到受薪职位，或者人们从无酬护理转向正规就业。更好地了解这些人群的差异可以帮助领导者制定更有效的策略来支持他们。&lt;/p>; &lt;p>;许多新进入者由于其职业阶段而面临着共同的挑战，无论年龄如何。这些可能包括需要适应新的组织工作文化（例如，从学校到工作，或新的就业类型），社会支持网络的损失或变化（例如，跳槽时），以及成功和加速职业生涯的压力生长。总的来说，这些挑战反映了工作结构的调整，可以通过提供清晰和有效的入职、资源配置和联系建设来解决。&lt;/p>; &lt;p>;还有与代际分组相关的独特挑战。对于最新一批 Z 世代员工来说，他们的愿望和需求受到更广泛的社会转变的影响，例如 &lt;a href=&quot;https://www.pewresearch.org/social-trends/2020/05/14/on-the-成年期和面对不确定的未来-我们对 gen-z-so-far-2/&quot;>;多样性日益增长&lt;/a>;、生活成本上升、&lt; a href=&quot;https://www.pewresearch.org/short-reads/2022/03/23/key-facts-about-housing-affordability-in-the-us/&quot;>;住房负担能力&lt;/a>;，将技术融入工作和日常生活，提高人们对枪支暴力、生殖正义、气候变化、LGBTQ+ 权利等社会问题的认识。 Z 世代工人还面临着前所未有的劳动力挑战，包括失去与大流行和混合工作等新的工作规范。新员工和年轻员工的&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/mentalhealthatworkreport-2021&quot;>;意识&lt;/a>;、读写能力和&lt;a​​ href=&quot;https://health.clevelandclinic.org /Z世代-最有可能-心理健康状况不佳/&quot;>;对心理健康的舒适度&lt;/a>;，以及雇主对支持工作中心理健康的更高期望。这些因素共同反映了我们世界不断变化的状况。&lt;/p>; &lt;h2>;支持新工人的策略&lt;/h2>; &lt;p>;“下一代”劳动力的每一次迭代都是不断发展的社会和社会的复杂副产品。环境因素。一旦您了解新进入者的背景并了解驱动他们的独特力量，您就可以更有效、更有意义地支持他们的心理健康。&lt;/p>; &lt;p>;考虑以下三个行动来指导您的策略：&lt;/p>; &lt;h3>;1.将心理健康融入到您的端到端新员工体验中。&lt;/h3>; &lt;p>;新员工正在第一次适应工作环境。与此同时，他们越来越重视心理安全和积极主动的心理健康正常化。为了满足这种不断增长的需求，请考虑&lt;a href=&quot;https://www.mindsharepartners.org/post/prioritizing-mental-health-throughout-employee-journey-mapping&quot;>;新员工体验的以下方面&lt;/a >;：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;人才吸引力。 &lt;/strong>;创建心理健康或员工福祉声明，明确定义心理健康对您的组织意味着什么。您还可以在招聘信息中包含有关您的公司如何支持心理健康的示例，将员工关于工作与生活平衡的感言添加到您的职业页面，以及与求职者分享有关心理健康福利的信息。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;展示安全文化并支持新员工的心理健康&lt;/strong>;。例如，科技公司 Buffer 与新员工分享了其首席执行官 Joel Gasciogne 的故事，他 &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/mindsharepartners/2019/08/26/how-one-ceo -used-his-experience-with-burnout-to-better-support-his-employees-mental-health/?sh=1298088957a4&quot;>;休假&lt;/a>;以从倦怠中恢复过来。这有助于预先建立公司围绕心理健康的价值观和可持续工作的方法。心理健康可以在员工手册、福利导航深入指南和学习机会（特别是对于管理人员）中得到进一步强调。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;持续参与。 &lt;/strong>;围绕心理健康建立持续的联系和社区。尝试使用加入好友系统来保持一致的连接点。社交化并推广&lt;a href=&quot;/2020/05/how-to-form-a-mental-health-employee-resource-group&quot;>;员工资源团体&lt;/a>; (ERG)，以培养归属感并为员工创造安全空间讨论、学习和创新。采用&lt;a href=&quot;/2019/10/why-reverse-mentoring-works-and-how-to-do-it-right&quot;>;反向指导&lt;/a>;来利用新员工的知识、意识和舒适度围绕心理健康，使更广泛的组织受益。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;2.共同创造可持续的、心理健康的工作文化。&lt;/h3>; &lt;p>;关于压力和倦怠的研究引用了&lt;a href=&quot;https://www.mckinsey.com/mhi/our-insights/addressing-employee的影响-倦怠-你解决了正确的问题&quot;>;有毒的工作场所文化&lt;/a>;和关系对个人福祉的影响。与此同时，&lt;a href=&quot;/2023/01/helping-gen-z-employees-find-their-place-at-work&quot;>;越来越多&lt;/a>;的新员工正在积极优先考虑自主权，&lt; a href=&quot;/2023/08/the-radical-promise-of-truly-flexible-work&quot;>;职业生涯的灵活性&lt;/a>;、成长和目标。有几种策略可以帮助创建更健康、更具包容性和更可持续的工作文化：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;围绕工作的教学规范要清晰、一致和关怀。 &lt;/strong>;这包括“硬规范”，例如角色、时间表和截止日期；围绕紧迫性、响应性以及人们沟通方式的“软规范”；定期鼓励员工进行自我保健和健康的工作实践。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;围绕工作需求、风格和偏好进行协作。 &lt;/strong>;邀请员工分享他们在工作和想法方面的个人需求，以促进团队福祉、联系和生产力。这些可以是明确的开始和结束时间或焦点时间界限、将会议限制在一天中的特定时间，或者提供通勤或儿童保育方面的支持。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;探索学习和成长的机会。 &lt;/strong>;考虑培训等正式学习和影子学习等非正式学习，以培养技能并塑造公司价值观。对职业发展的期望和途径保持透明。确保绩效认可和晋升以支持公司和团队健康的行为和价值观为基础。&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;3.采用用户体验视角来提供心理健康支持。&lt;/h3>; &lt;p>;说到正式的心理健康支持，第一次学习如何驾驭雇主资源并不是一件容易的事。 （什么是共付额？）对于可能需要强大的专业和自我护理资源组合的新员工来说尤其如此。针对与资格、承保范围、隐私和保密政策相关的复杂规则，为新员工提供额外指导至关重要。以下策略可以提供帮助：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;围绕“如何”获得好处进行额外沟通。 &lt;/strong>;使用多种渠道持续共享信息。与您的福利团队举行学习会议和问答，并在您的内部网上发布简单的操作指南，详细说明如何导航和权衡不同的福利选项。在入职期间执行此操作，并定期重复，包括公开注册、压力工作期间以及响应 &lt;a href=&quot;/2023/06/is-your-company-prepared-for-the-effects-of-wildfires&quot; >;本地和全球&lt;/a>;&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;提升领导者和管理者的技能。 &lt;/strong>;这通常是通过培训发生的，但也可以包括新闻通讯、资源指南等。有效的方法不仅仅限于应对危机，还强调创造安全文化和可持续的工作方式。这些计划应贯穿入职、晋升和年度培训的整个过程。&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;补贴健康的生活方式和行为福利&lt;/strong>;。个人进行自我保健的方式有无数种。补贴他们——特别是可支配收入较低的新工人——可以激励并赋予他们追求这些积极行为的能力，无论他们是&lt;a href=&quot;https://www.ft.com/content/d1d58aae-437c-11ea-abea -0c7a29cd66fe&quot;>;冥想应用&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://healthcareexecutive.org/archives/may-june-2022/cleveland-clinics-coaching-approach-is-improving-retention&quot;>;辅导解决方案&lt; /a>;、&lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/business/2020/02/14/sleep-wellness-employer-oura/&quot;>;睡眠工具&lt;/a>;、健身房会员资格等等。 &lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;更强大和更具包容性的心理健康策略不仅可以帮助新加入的劳动力队伍，而且可以帮助所有员工提高健康、生产力和敬业度。虽然这需要采取全面的方法，但可以从 &lt;a href=&quot;/2023/05/leaders-sharing-your-own-mental-health-story-can-help-you-become-a-better-ally&quot;>; 开始领导者盟友&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;/2020/08/8-ways-managers-can-support-employees-mental-health&quot;>;经理主导的支持&lt;/a>;，并对组织的&lt;a href=&quot;/2019/12/burnout-is-about-your-workplace-not-your-people&quot;>;工作文化&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;不可避免地，您的新员工会成为经验丰富的员工。 &lt;a href=&quot;/2022/04/onboarding-can-make-or-break-a-new-hires-experience&quot;>;今天投资新员工&lt;/a>;确实是对劳动力的长期投资。&lt; /p>; &lt;!-- 引文 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why a Single Source of Truth Belongs at the Heart of a Midsize Finance Strategy - SPONSOR CONTENT FROM SAP]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/why-a-single-source-of-truth-belongs-at-the-heart-of-a-midsize-finance-strategy]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-362261&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/07/283738_6148.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;&lt;strong>;作者：Eric van Rossum&lt;/strong>;&lt;/p >; &lt;p>;中型组织的首席财务官 (CFO) 面临着满足财务报告和合规要求、监督复杂的预算和规划需求以及管理现金流的巨大压力。不幸的是，许多首席财务官用于财务规划和分析 (FP&amp;A) 的遗留工具和流程，无论它们看起来多么可靠，可能会阻碍最佳决策、有效资源分配和提高运营效率。&lt;/p>; &lt;p>;坚持使用过时的企业资源规划 (ERP) 技术和拼凑的财务规划解决方案的公司往往发现很难建立市场领导地位所需的透明度和信任；满足合规要求；并实施有效的环境、社会和治理 (ESG) 战略。&lt;/p>; &lt;p>;有效财务战略的关键是从传统数据孤岛中释放情报和见解。 PayPal Giving Fund 和 Topcon Positioning Systems 等组织发现，将其财务系统整合到单个云 ERP 平台上可以提高准确性、一致性、效率和数据完整性。跨所有团队拥有单一的财务数据真实来源可以使组织更加灵活、可扩展和适应性强。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;不断发展以满足财务和会计需求&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;依赖手动和过时的 FP&amp;A 流程的中型公司很快就会意识到，不完善的财务系统会导致耗时的任务、数据输入错误和重复工作。低效的运营会消耗宝贵的资源，限制生产力，并阻碍员工专注于增值活动，从而阻碍公司的适应和发展能力。&lt;/p>; &lt;p>;组织的成长取决于其实施内部控制和实施内部控制的能力。满足日益增长的财务报告要求，例如公认会计原则和国际财务报告标准。中型公司尤其需要强调财务战略、分析和决策。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着他们的成长，这些组织需要一个结构化和复杂的财务和会计方法符合其运营和报告要求的复杂性：预算和规划工具可以帮助确保准确的预测和现金流管理。一些雄心勃勃、具有成长性的组织发现，将其 FP&amp;A 业务从旧平台迁移到基于云的 ERP 平台有助于他们找到更好的见解、做出更好的决策并实现更大的目标。&lt;/p>; &lt;p>;自从 &lt;a href=&quot;https://www.sap.com/uk/documents/2020/11/7262ff35-be7d-0010-87a3-c30de2ffd8ff.html&quot;>;PayPal Giving Fund&lt;/a>; 取代了其低效的旧会计系统以来借助基于云的 ERP，其结果是“一个质量更高且最新的系统，具有干净的数据和新功能，我们可以依靠它们来支持业务”， &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;更新分散的 ERP 系统&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;整合到统一的、基于云的 ERP 平台上的组织可能会发现竞争优势，能够更快地响应市场变化。更好的自动化、可扩展性和功能可以减少手动输入错误、财务报告延迟和成本增加。此外，改进的分析和预测能力可以使 CFO 更有效地分配资源。&lt;/p>; &lt;p>;迁移到云 ERP 解决方案可以保护企业免受数据泄露和未经授权的访问，从而减少与分散系统相关的安全漏洞。保护敏感的财务和客户数据还可以最大限度地减少潜在的、代价高昂的业务中断。&lt;/p>; &lt;p>;保留传统技术的组织可能会发现跟上不断变化的监管要求越来越具有挑战性。一流的基于云的 ERP 系统使组织能够识别并满足最新的监管要求，从而减少违规风险，否则可能会导致罚款、处罚，甚至声誉受损。&lt;/p >; &lt;p>;公司更新和统一其旧 ERP 系统的另一个原因是提高跟踪和报告整个企业的 ESG 指标的能力。最先进的财务和会计工具利用自动化、高级分析和集成系统来提高准确性、及时报告、增强合规性并提供对 ESG 绩效的更好可见性。&lt;/p>; &lt;p>;“实时数据的可见性改变了游戏规则。” &lt;a href=&quot;https://www.sap.com/uk/documents/2021/11/94b6d447-067e-0010-bca6-c68f7e60039b 的高级项目经理 David de Jong 说道.html&quot;>;拓普康定位系统&lt;/a>;。 “我们过去在每个国家/地区进行月末数据转储，现在我们可以随时检查库存水平或销售情况。”&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot; text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;&lt;strong>;从单一事实来源中受益&amp;nbsp; &lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;使用基于云的 ERP 解决方案的公司可以从反映实时财务、供应链和劳动力规划数据的单一事实来源中受益。改进的洞察力和协作有助于确保一致性、准确性、效率和明智的决策。&lt;/p>; &lt;p>;统一的财务数据视图需要一个能够促进预测、预算和战略规划的 ERP 系统。成长中的公司需要获得人工智能和高级分析等智能技术，以及从 FP&amp;A 到治理、风险和合规性的一切自动化能力。&lt;/p>; &lt;p>;出于所有这些原因以及其他原因，取代传统的孤岛使用云 ERP 平台是更有雄心的组织正在使用的一种策略，以提高效率并释放增长潜力。&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://ad.doubleclick.net/ ddm/trackclk/N69702.124507HBRHARVARDBUSINESSR/B29173838.363364702;dc_trk_aid=554356724;dc_trk_cid=189409904;dc_lat=;dc_rdid=;tag_for_child_directed_treatment=;tfua=;ltd=&quot;>;&lt;em>;&lt;strong >;了解更多。&lt;/strong >;&lt;/em>;&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;Eric van Rossum 是 SAP 云 ERP 首席营销和解决方案官。&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/ p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 02:55:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Worker Safety Needs to Be Central to Your Company&rsquo;s Operations]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/worker-safety-needs-to-be-central-to-your-companys-operations]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Sep23_13_532029699.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Jacobs Stock Photography Ltd/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot; >; &lt;span>;摘要。&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;特别是在高危险行业，对于公司的运营来说，没有什么比工人安全更重要的了。通过将工人安全作为公司运营的核心，不仅可以挽救生命并防止伤害，而且从首席执行官到车间的全体员工都将更加致力于实现卓越运营。在本文中，作者重点介绍了一种独特的战略合作伙伴关系，该合作伙伴关系帮助输电和配电建筑行业控制因暴露于工作场所危险而造成的伤害和死亡。它确定了任何行业或公司都可以应用的大量最佳实践，以降低受伤率并提高工人安全，从而使员工和您的公司能够蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/p>; div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/worker-safety-needs-to-be-central-to-your-companys-operations?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/worker-safety-needs-to-be-central-to-your-companys-operations?language=pt&quot;>;葡萄牙语&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;至对于一些雇主来说，职业安全与健康管理局 (OSHA) 最出名的是突击检查，检查企业是否符合该机构的标准，如果不遵守就会处以罚款。但对于建设和维护美国电网（国家输电和配电基础设施）的公司来说，OSHA 已成为一家集体企业的合作伙伴，该企业避免了数百人的严重伤害并挽救了数十人的生命。&lt;/p>; &lt;p>;建设和维修带电线路的工人通常在高处甚至&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?app=desktop&amp;amp;v=xIrcRu-dsV0&quot;>;悬挂在高处时面临的危险直升机非常巨大。飓风或其他灾难发生后，许多人工作时间很长，而且往往远离家乡，这增加了受伤的风险。例如，2022 年 9 月伊恩飓风过后，&lt;a href=&quot;https://www.eei.org/hold-items/Ian&quot;>;来自至少 33 个州的超过 44,000 名工人&lt;/a>;暂时搬迁到佛罗里达州帮助超过 300 万家陷入黑暗的人们恢复供电。&lt;/p>; &lt;p>;二十年前，输配电建筑行业正在努力控制因暴露于工作场所危险和环境而造成的伤害和死亡。出于这个原因，OSH​​A 已将该行业直接置于执法的目标范围内。 2002年，一家公司甚至因两名电线工人死亡而面临涉嫌故意违反OSHA标准的刑事指控。但这个问题在整个行业范围内更为严重。根据 OSHA 内部报告，仅 2003 年，电气建筑行业约 22,000 名工人中就有 15 人死亡，每 100 名工人中近 6 人在工作中受伤。&lt;/p>; &lt;p>;认识到这一需要为了实现彻底变革，承包商 MYR Group, Inc. 的首席执行官与劳工律师丹尼斯·J·森川 (Dennis J. Morikawa) 联系了业内其他首席执行官，并建议他们联手共同提高承包商的安全绩效。所有的公司。他们还要求 OSHA 加入这一努力。 OSHA 可能以检查而闻名，但它根据承诺在不同情况下&lt;a href=&quot;https://www.osha.gov/news/testimonies/10072015&quot;>;应用各种工具和方法&lt;/a>;以及雇主解决安全问题的意愿。预防始终是 OSHA 的首要任务：该机构的目标是说服雇主在检查之前，尤其是在工人受伤之前减少危险。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官们还邀请了国际电力工人兄弟会 (IBEW)代表一些参与公司工人的工会也加入了这一努力。这对于向员工表明雇主认真保护他们的安全至关重要。首席执行官们还引入了两个重要的行业协会——代表大小承包商的国家电气承包商协会和代表拥有电网并与建筑公司签订电网建设和维护合同的公用事业公司的爱迪生电力研究所。&lt;/ p>; &lt;article-promo>; &lt;hbr-component type=&quot;promo&quot; is-insight=&quot;insight-center&quot; title=&quot;运营新时代&quot; dek=&quot;提高效率并增强弹性。&quot; cta-text=&quot;&quot; href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot;>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/insight-center/the-new-age-of-operations&quot; style= &quot;color:black;text-decoration:none&quot;>; &lt;div>; &lt;div>; 洞察中心集合 &lt;/div>; &lt;h3>;运营新时代&lt;/h3>; &lt;div>; 提高效率并增强弹性。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/a>; &lt;/div>; &lt;/hbr-component>; &lt;/article-promo>; &lt;p>;他们共同推出了&lt;a href=&quot;https://www.osha.gov /partnerships/national/325-electrical-transmission-and-distribution-construction-contractors-ibew&quot;>;2004 年输电和配电 (ET&amp;D) 战略合作伙伴关系&lt;/a>;。合作伙伴同意只关注安全，并承诺不要利用该论坛来解决其他问题，例如公司之间的竞争纠纷或劳工管理问题。这也有助于消除人们对这将被视为违反反垄断法的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;此次合作首先侧重于数据分析、最佳实践和培训。他们的专家分析了过去五年中发生的每一起伤害，并确定了可以通过最佳实践来修改或消除的因果因素，其中包括对岗前简报的新要求以及要求使用绝缘手套和袖子。 &lt;a href=&quot;https://www.neca-neis.org/powerlinesafety/training&quot;>;培训计划&lt;/a>;是为了支持这些最佳实践而制定的。收集、匿名和分析公司特定的伤害数据，从而实现持续改进和基准测试。各合作伙伴的代表经常以小组形式开会，分析事故和未遂事故，以确定如何有效防止此类事故再次发生。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.osha.gov /sites/default/files/ETD_Whitepaper_FINAL.PDF&quot;>;ET&amp;D 战略合作伙伴关系已从最初的五个合作伙伴发展到&lt;/a>; &lt;a href=&quot;https://www.neca-neis.org/powerlinesafety/partners&quot; >;12&lt;/a>; 自成立以来的 19 年里。它确定了许多&lt;a href=&quot;https://www.neca-neis.org/powerlinesafety/best-practices&quot;>;最佳实践&lt;/a>;，并为数千名工人和主管制定和提供了培训计划。 OSHA 估计，从 2018 年到 2022 年，该行业的平均死亡率从合作前的每年每 10 万名工人中超过 40 人死亡下降到每年不到 4 人。严重受伤率也有所下降，但仍然只是之前的一小部分该计划开始了。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;高级领导者如何更积极地解决工作场所安全问题&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;这一战略合作伙伴关系的成功表明，关注工人安全可以帮助公司实现卓越运营。拥有这一目标的高管可以通过亲自拥抱和传达安全的重要性来取得巨大进步。传达安全信息的一种非常有效的方法是使其成为招聘、晋升和奖金的重要组成部分，注意不要建立一个让管理人员可能倾向于少报伤害或危险以使他们的安全绩效看起来比实际情况更好的系统。 &lt;/p>; &lt;p>;每一次伤害，以及工人侥幸避免严重伤害的险情，都应被视为了解伤害发生原因的工具，并应用于制定工作要求和培训计划。应鼓励工人在造成伤害之前识别危险。承认并及时消除严重危险表明了公司及其领导层对安全的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;任何具有高危险工作实践的公司的高管都可以采用这些方法。但 ET&amp;D 战略合作伙伴关系也表明，当通常竞争的公司领导者能够迈出最初可能让人感觉不舒服的安全合作第一步，却发现这样的合作可以提升整个行业时，可以获得很大的收获。自合作伙伴关系开始以来，输配电行业一些最大的建筑公司的首席执行官定期会面，考虑需要采取哪些措施来确保工人的安全。这向公司中的每个人发出了强烈的信息：安全不仅是一个优先事项（可能每年都会发生变化），而且是整个企业的核心原则。&lt;/p>; &lt;p>;这种类型的协作提供了许多额外的功能好处。更多的公司为分析活动提供数据，使统计数据更加可靠，并使公司能够将其绩效与竞争对手进行比较。更多的事件调查有助于制定最佳实践并改进培训计划和安全信息的设计。&lt;/p>; &lt;p>;我看到公司在工作场所安全方面从领先者变成了落后者，特别是当存在&lt;a href=&quot;/ 2018/03/7-在不牺牲工人安全的情况下改善运营的方法&quot;>;降低成本的财务压力&lt;/a>;，或者当首席执行官退休而其继任者接受新的优先事项时。这种合作伙伴关系的协作性、跨行业性质使每位首席执行官都积极参与并做出承诺，即使是在组织中发生领导层变动的情况下也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;线路工人修复电网的公司认识到，未来几年将带来更多的挑战。维护不善的电线&lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2020/06/16/business/energy-environment/pge-camp-fire-california-wildfires.html&quot;>;引发了巨大的野火&lt;/ a>;，飓风和龙卷风之后的停电&lt;a href=&quot;https://www.scientificamerican.com/article/increasing-power-outages-dont-hit-everyone-equally1/&quot;>;规模和频率都在增加&lt; /a>;. ET&amp;D 战略伙伴关系推动的安全实践变革无疑将防止更多的工作死亡和重伤，从而降低另一场自然灾害导致该行业工人进一步发生个人悲剧的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;其他高危行业的 ET&amp;D 伙伴关系的教训是，工人安全不应被视为成本，而应被视为投资。通过将工人安全作为公司运营的核心，不仅可以挽救生命并防止伤害，而且从首席执行官到车间的整个员工队伍都可以更加坚定地致力于实现卓越运营。&lt;/p>; &lt;! -- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 22:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Best Chief Data Officers Create Value]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/how-the-best-chief-data-officers-create-value]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/08/Sep23_13_ChenWu.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;陈舞插画&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;尽管数据和分析职能的重要性迅速提高，但大多数首席数据官 (CDO) 未能对其所创造的业务成果进行评估和定价数据和分析能力。因此，许多 CDO 的表现落后于预期且任期较短也就不足为奇了。作者对 CDO 进行了 17 次深度访谈，他们在很大程度上被认为处于该角色的前沿。根据采访，他们总结了 CDO 可以在哪些方面创造价值以及如何衡量和定价。除了创造和展示价值的策略之外，它们还提供了对数据分析领导者当前采用的定性和定量测量的见解。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt; a href=&quot;/2023/09/how-the-best-chief-data-officers-create-value?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/ how-the-best-chief-data-officers-create-value?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;数据正在迅速成为每个决策、客户接触点和决策中不可或缺的元素。内部流程。更强大的数据和分析能力带来的机会在整个价值链中都是显而易见的——从面向客户的算法工具（提供个性化建议）到企业工具（自动筛选申请人简历）。随着数据和分析成为提高效率、更好决策和更大创新的重要驱动力，首席执行官们开始邀请一位新成员加入他们的最高管理层：首席数据（和分析）官 (CDO)。&lt;/p>; &lt;p>;尽管数据和分析功能的重要性迅速提高，但大多数 CDO 未能对其数据和分析功能所创造的业务成果进行评估和定价。毫不奇怪，许多 CDO 落后于&lt;a href=&quot;/2021/08/why-do-chief-data-officers-have-such-short-tenures&quot;>;预期&lt;/a>;并且&lt;a href =&quot;/2023/06/why-chief-data-and-ai-officers-are-set-up-to-fail&quot;>;任期较短&lt;/a>;。&lt;/p>; &lt;p>;作为研究项目的一部分在哈佛大学数字、数据和设计学院的数字价值实验室，我们对 CDO 进行了 17 次深度访谈，他们在很大程度上被认为处于该角色的前沿。根据访谈，我们总结了 CDO 可以在哪些方面创造价值以及他们如何衡量和定价价值。除了创造和&lt;a href=&quot;/2023/01/8-strategies-for-chief-data-officers-to-create-and-demonstrate-value&quot;>;展示价值&lt;/a>;的策略之外，我们还提供定性见解以及数据分析领导者目前采用的定量测量方法。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;CDO 如何创造价值&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;CDO 通常会影响四个相互关联的领域。根据数据责任&lt;a href=&quot;/2019/07/building-the-ai-powered-organization&quot;>;联盟&lt;/a>;的级别，CDO 对这些领域具有或多或少的影响力。第一个影响范围与业务价值直接相关，可以称为与用例直接相关的数据产品。这些产品的开发、维护和持续改进（主要由 CDO 部门）是为了解决内部或外部客户的特定业务问题。&lt;/p>; &lt;p>;其次，CDO 通常会管理组织的数据资产和平台（有时负责管理组织的数据资产和平台）。也称为多用途&lt;a href=&quot;/2022/07/a-better-way-to-put-your-data-to-work&quot;>;数据产品&lt;/a>;）：本质上是可重用的资产，允许团队整个组织可以轻松高效地访问数据并在此基础上构建用例驱动的数据产品（包括报告）。对于大多数公司来说，第一个资产是“Customer 360”，它汇集了跨业务部门收集的客户的所有信息。&lt;/p>; &lt;p>;第三个影响范围在概念上位于前两个范围之下，包括组织的数据架构和治理。它承载着数据产品团队以标准化方式高效运营所需的底层技术和管理基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;CDO 的第四个影响范围是组织，更具体地说，是其人员。该组织反映了任何数据计划的基础，因为它提供和培养一般数据素养和专业数据人才。&lt;/p>; &lt;p>;了解竞争环境很重要。企业聘用的首席数据官通常具有不同的期望，包括成为数据和分析的技术领导者、整体业务的远见者、促进数据驱动决策的文化革命者、数据治理专家等等。然而，成功需要这些不同角色之间的共同努力。勇敢的 CDO 需要为每个影响范围提出价值、衡量价值并主张价值。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据产品的价值主张&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;数据产品是应用程序由 CDO 开发和管理，以便在正确的时间为特定业务流程提供正确质量的正确数据。他们的目标是生成可行的见解，以改善内部运营、增强产品或服务、创建全新产品或向外部合作伙伴提供数据。 CDO 部门应反映每个业务线，然后针对每个业务线制定数据产品路线图（与业务方共同），优先考虑最具影响力的用例，并部署跨学科团队来开发、维护和改进数据产品遵循&lt;a href=&quot;/2022/07/a-better-way-to-put-your-data-to-work&quot;>;敏捷产品开发&lt;/a>;和数据运营的原则。&lt;/p>; &lt;p>;每个团队都应该具备独立运行所需的所有能力，从理解业务问题到创建数据科学模型和可视化，再到构建数据管道。这些灯塔项目在战术层面非常重要：它们激发了其他 C 级管理人员和业务部门的支持和信任，并展示了数据计划的可行性和影响。&lt;/p>; &lt;p>;Mohammed Aaser，CDO数据和分析平台提供商 Domo Inc. 表示：“CDO 正在打一场两条战线的战争。在一种情况下，他们必须迅速展现价值。同时，他们必须建立能够持久并能够创造价值的平台。现实情况是，如果你从平台开始，需要两年的时间，你不会表现出太大的价值，而且你也不会找到工作。”&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据资产和数据的价值主张平台&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;第二个影响范围包括数据资产和平台，可用于构建应对各种挑战的数据产品。他们将整个企业的源系统中的不同数据集和元素集成到单个资产或平台中，从而可以更好地了解正在考虑的问题。他们的目标是实现规模化：数据资产或平台使组织中的任何人都可以轻松快速地交付数据（通过数据产品或自助服务 API）。&lt;/p>; &lt;p>;CDO 需要与部门负责人保持一致优先考虑哪个数据资产或平台。然后，专门的团队拥有每个资产或平台，并使用以产品为中心的敏捷交付方法（类似于数据产品）。他们首先收集用户需求，确定功能的优先级，然后开发、维护和改进资产。这包括衡量采用率和收集用户反馈。由于这些资产跨越多个业务线，它们通常需要统一核心业务指标的定义和计算——这有力地证明了 CDO 的跨职能角色如何帮助业务线使用相同的语言并形成整体理解&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据架构和治理的价值主张&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;在大多数企业中，数据的激增导致了系统、实践、和政策。因此，管理数据架构和治理是 CDO 的核心职责之一——我们将其视为第三个影响范围。&lt;/p>; &lt;p>;数据架构和治理的目标都是管理数据的基础知识通过以经济高效的方式提供所需的数据系统并确保以简化的方式生成、记录和使用数据来组织组织。关于数据架构，CDO 的价值主张是定义和调整目标数据架构中需要哪些系统和工具（例如安全性）来支持所需的数据产品，然后获取或构建并运行这些系统。&lt;/p>; &lt;p>;此外，CDO 应集中管理通常极其昂贵的数据特定系统的许可证和实例，并定义使用标准。对于数据治理，CDO 的价值主张包括制定有关可访问性、质量、互操作性和安全性的数据策略，以及开发数据目录作为有关数据的方式、位置和数据的单一事实来源。存储在数据资产和平台中。数据治理还应包括数据操作以及算法和人工智能的使用的核心最佳实践和标准。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;组织数据就绪的价值主张&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>; CDO 的目标应该是培养所需的数据特定角色和组织范围内的能力，以支持所有其他与数据相关的活动。虽然这需要雇用和保留足够的数据人才，但真正的成功来自于整个组织的激活：领先的 CDO 定义不同的内部数据角色，对组织中的每个角色进行分类，并为他们规划职业发展旅程。&lt;/p>; &lt;p>;提高 CDO 部门以外员工的技能，例如通过为业务领导者和主题专家提供“数据翻译”培训，创造了对数据产品的强劲需求。技能提升还创造了本地冠军，确保数据产品在其业务部门的嵌入和采用。一线员工需要了解基础知识（例如，如何计算指标、如何去平均和识别较低水平的趋势），否则，担心犯错误、取错数字或误解数字会让他们回到原来的状态。他们的旧流程。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;CDO 如何衡量、展示和定价他们的价值贡献？ &lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;对于 CDO 来说，在所有影响范围内明确定义价值主张是衡量、展示甚至有时定价其价值的必要先决条件。领先的 CDO 已开始制定定性和定量衡量标准，以防止组织对其数据计划投资不足或过度。&lt;/p>; &lt;p>;一位 CDO 声称业务部门将不再（或不太频繁）请求或使用数据产品，如果他们必须考虑数据团队和底层数据资产/平台的相关价格，这可以解释为什么一些组织回避内部退款模型。然而，定价数据可以让企业领导者更好地评估预算的最有效利用。此外，如果业务部门从自己的预算中分配资金，他们就参与其中，并希望利用它获得可衡量的结果。&lt;/p>; &lt;p>;数据领导者通常从“影子”退款（即理论上的内部费用）开始。 CDO 部门拥有的每项服务、产品或资产的“影子”收入账户（即启用的收入增量）——“影子”表明它（还）不是正式的损益记录。影子退款有助于为 CDO 项目贴上价格标签，无论谁为这些项目付款，了解这一点都很重要。考虑到数据计划的战略相关性，CDO 和业务部门经常利用 CFO 控制的中央预算来支付退款。 （影子）退款和收入账户的好处是什么？资源得到有效分配，业务部门对推动采用和成功更加感兴趣，CDO 被激励进入销售模式，CDO 可以更轻松地展示其价值贡献。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据的价值衡量产品&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;CDO 角色需要大量的说服和讲故事。在这方面，展示数据产品在具体业务用例中的潜力至关重要。 CDO 应至少衡量以下一组指标：&lt;/p>; &lt;h3>;灯塔数据产品的业务影响&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong>; 数据产品的采用率针对内部客户（例如一线员工）或外部客户&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;根据实施前基线或参考案例（通过 A/B 测试）改进数据产品例如，减少流失&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;&lt;strong>;数据产品团队的运营效率和成熟度&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong >; 数据产品开发和运营中使用的资源（例如，每个数据产品或功能的工时、所需的额外 CPU）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>; 支持业务、通过调查对反馈的响应度和 SLA 履行情况&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;通过调查了解敏捷数据产品团队的成熟度（例如敏捷仪式的复杂程度）&lt;/li>; &lt;/ul >; &lt;p>;大多数企业领导者仍然难以理解数据如何改变其核心流程的工作方式。展示高价值的灯塔数据产品及其业务影响可以帮助业务部门领导了解可能性。&lt;/p>; &lt;p>;但是，明智的投资决策需要对成本进行估计。在部署团队之前，CDO 需要让他们参与项目规模调整练习，以确定潜在数据产品需要哪些角色以及需要多少人时。对于每个业务线，CDO 部门应保留一个数据产品路线图，反映并遵循各自的业务战略和目标/关键结果。一位 CDO 告诉我们，他举办了一个年度高管价值工程研讨会，他们将一长串 60 到 70 个数据产品想法归结为 10 名候选者，然后是在来年实现的 4 个数据产品。他们的决策基于 2×2 矩阵，其中一个轴为估计业务影响，另一轴为估计资源需求（即成本）。&lt;/p>; &lt;p>;CDO 先驱 Sebastian Klapdor，Vista 的 CDO，营销和设计公司建立了各种指标来衡量其团队创造的价值。通过采用数据产品以及实施前后的测量，Vista 已经能够增加 9000 万美元的利润，其中很大一部分每年都会重复产生。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;价值数据资产和平台的衡量&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Domo Inc. 的 Mohammed Aaser 将多用途数据资产和平台描述为“装配线”，允许在整个组织内大规模开发数据产品。 CDO 开发并不断改进装配线，不断消除所有瓶颈并纳入用户反馈。然而，在数据资产和平台之上构建数据产品的团队会增加价值，随着成熟度的提高，这些产品和平台可能会变得越来越去中心化，并由各自的业务部门执行。&lt;/p>; &lt;p>;因此，CDO 需要实施各种定性和定量测量，以衡量、显示和声明它们通过数据资产/平台提供的价值。&lt;/p>; &lt;h3>;多用途数据产品/平台的业务影响&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li >;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;数据资产和平台的使用和参与度（例如，用户数量、访问的数据量）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;处理时间使用数据资产和平台的查询&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性测量：&lt;/strong>;用例驱动的数据产品开发流程改进的轶事故事（来自业务部门和 CDO 部门团队）&lt; /li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;数据产品/平台团队的运营效率&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;量化衡量：&lt;/strong>;数据资产/平台开发和运营所使用的资源（例如，每个数据资产/平台的人时）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定量测量：&lt;/strong>;功能开发和源系统集成的速度&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;p>;构建诸如“Customer 360”资产之类的多用途数据资产/平台需要大量预算，并且通常需要较长的开发时间（一到三年，具体取决于业务）。&lt;/p>; &lt;p>;在开发之前， CDO 应优先考虑与业务部门领导最相关的多用途数据资产和平台。他们应该根据五年内可能实现的 30 到 40 个数据产品来估计每个领域的相关价值池（此处适合粗略估计）。&lt;/p>; &lt;p>;基于平均投资回报率现有数据产品的数量以及额外开发需求的统一费率降低（在这些多用途数据资产/平台的基础上构建），应对投资规模进行预算。鉴于此类资产和平台是跨职能的且具有战略价值，首席财务官最常充当项目发起人。尽管如此，CDO 在开发后应该利用业务部门希望产生的估计影响以及用例驱动的数据产品的平均投资回报率来实施内部（影子）退款。或者，CDO 可以定义基于用户或基于使用的定价模型。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;数据架构和治理的价值衡量&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;提供数据的大部分职责架构以集中和高效的管理为中心，例如通过许可证和实例的集中分配或系统的合理化。 Salesforce 的高级副总裁兼首席数字官 Wendy Batchelder 解释说，这些往往是快速的胜利，并且首席财务官成为推动项目的重要合作伙伴。通过实施分层方案来规范查询何时被视为高/中/低速查询，她很快就实现了显着的成本节省。&lt;/p>; &lt;h3>;数据架构的业务影响&lt;/h3>; &lt;ul >; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong>;通过集中管理和根据实施前基线对系统进行合理化来改善成本基础&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3>;&lt;strong>;为未来做好准备数据架构和治理&lt;/strong>;&lt;/h3>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定性测量：&lt;/strong>;系统路线图的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据政策的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据目录的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据目录的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据目录的进展（现状与目标状态）&lt;/li>; li>; &lt;/ul>; &lt;h2>;&lt;strong>;组织数据就绪性的价值衡量&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;创建数据文化通常被认为是 CDO 面临的最大挑战之一。领先的 CDO 与人力资源等内部合作伙伴和大学等外部合作伙伴密切合作，策划教育计划并开发针对特定数据的专业发展旅程。&lt;/p>; &lt;p>;为了了解其教育工作的有效性，CDO 应设定净推荐值 (NPS) 调查。一位接受采访的 CDO 在其中层管理培训中获得了 80 至 90 的世界级 NPS，该培训的重点是业务价值创造和数据的道德使用。&lt;/p>; &lt;p>;三种衡量标准构成了绩效跟踪的基础组织影响范围：&lt;/p>; &lt;ul>; &lt;li>;&lt;strong>;定量衡量：&lt;/strong>;数据素养员工培训、学院、训练营和电子学习的完成率&lt;/li>; &lt;li>;&lt; strong>;定量衡量：&lt;/strong>;数据素养员工培训、学院、训练营和电子学习的净推荐值&lt;/li>; &lt;li>;&lt;strong>;定性衡量：&lt;/strong>;数据角色和数据素养的概念开发历程&lt;/li>; &lt;/ul>; &lt;h3 style=&quot;text-align: center;&quot;>;。 。 .&lt;/h3>; &lt;p>;走出 CDO 的阴影不仅仅是一个职业抱负。它预示着组织对数据的看法发生了重要转变，并确保数据相关项目根据其价值贡献获得资助或取消资助。鉴于与数据、分析和人工智能相关的巨大机会，如果没有与价值的明确联系，企业将无法再承担不协调的数据工作。虽然人工智能占据了头条新闻，但人们一致认为：数据成熟必然先于人工智能成熟。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 21:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Myth of the CEO as Ultimate Decision Maker]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/the-myth-of-the-ceo-as-ultimate-decision-maker]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像 >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_13_5381478.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label= &quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;雅罗斯拉夫·丹尼琴科/Stocksy&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span >;摘要。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;首席执行官负责指导公司，因此这一角色不可避免地需要做出许多决策。但人们高估了首席执行官在这一过程中的个人参与程度。 CEO 倾向于通过设计流程、选择何时直接参与以及监控工作来制定决策，而不是做出决策。反映首席执行官在履行其他职责时必须做出的选择的选择性流程。&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09 /the-myth-of-the-ceo-as-ultimate-decision-maker?language=es&quot;>;阅读西班牙语&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/the-myth-of- the-ceo-as-ultimate-decision-maker?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;对首席执行官角色的一个常见误解是，他们是最终决策者，并且获得这个令人垂涎的职位的奖励是你现在可以做出所有决定。事实上，首席执行官的角色更多的是&lt;em>;塑造&lt;/em>;，而不是做出决策。&lt;/p>; &lt;p>;这种微妙差异有一个根本原因。组织每天面临无数决策，首席执行官不可能参与每一项决策。尝试这样做会减慢整个操作的速度，甚至可能使其陷入停滞。因此，首席执行官的正确角色不是直接做出决策，而是让其他人做出首席执行官可以支持的决策。当然，有时首席执行官必须是最终决策者，但首席执行官的做法应该受到奥卡姆剃刀的启发：首席执行官可以做出的决策越少越好。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官有几种工具供他们决定在其组织中制定决策。有些是在整个组织层面。首席执行官可以通过让每个人围绕共同目标、阐明优先事项和设定目标来制定决策。决策还可以通过制定明确的战略、采用能够适当分配职责的组织结构以及培育强大的文化来形成。清晰的绩效衡量和奖励制度也能有所帮助。&lt;/p>; &lt;p>;即使首席执行官们构建了更广泛的背景来影响整个组织的决策，他们也不能完全放弃决策。事实上，他们必须选择个人参与决策的地点和方式。&lt;/p>; &lt;p>;任何组织的决策环境都是广阔的。一张有用的地图是在一个轴上考虑决策类别（例如，战略、结构、文化、人员、产品、投资等），在另一个轴上考虑需要做出决策的组织级别（例如，公司、业务单位、区域、职能、子公司、工厂、办事处等）。首席执行官必须选择如何亲自参与整个领域的决策。这涉及在类别和级别的每个交叉点，确定他们参与设计决策过程的程度，选择何时直接参与，监控工作，并明确何时和由谁做出决策。该框架基于我与同事一起在哈佛商学院教授首席执行官研讨会的 25 年经验，以及我自己作为董事会成员和顾问领导组织和为首席执行官提供建议的经验。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;设计流程&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;首席执行官可以通过深思熟虑地设计决策流程来影响任何决策。这涉及设置参数，例如谁将参与，要回答什么问题，要收集什么类型的信息，要记住什么护栏，要举行多少次会议，讨论的结构以及何时和通过什么决定谁。首席执行官可能在设计某些决策流程中发挥重要作用，而在其他决策流程中发挥较小的作用。&lt;/p>; &lt;p>;例如，我们研究的一位首席执行官大量参与了关键投资组合选择流程的设计，例如保留、剥离和收购业务。他与他的直接下属和一小群高潜力经理合作，定义了评估每项业务的指标，选择了一组竞争对手来衡量绩效，设定了三个月的时间框架来完成分析，并建立了每周举行三小时会议，期间团队审查进展情况并商定后续步骤。&lt;/p>; &lt;p>;同一位首席执行官将为结构性变革准备建议的任务委托给其首席财务官和首席人力资源官，从而实现成本削减目标。共享服务，例如人力资源、IT 和财务。除了具体说明他希望两人共同努力实现超过 15% 的成本节省外，他还给了他们充分的余地来设计生成这些建议的流程。&lt;/p>; &lt;p>;这两个例子说明了首席执行官必须采取的意向性这些设计选择。根据他们想要影响的具体问题，他们必须选择各种参数（例如，任务对象、设定什么目标/指标、建立什么时间框架以及创建什么期望），并确定他们想要解决哪些问题亲自参与，以及他们乐于委托和信任其他人参与哪些工作。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;参与流程&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;CEO 必须选择参与多少他们希望参与决策过程的各个阶段。 CEO 可能会积极参与每一步，时不时地进行检查，或者在特定的时间点（例如开始、中间或结束）参与其中。&lt;/p>; &lt;p>;CEO 对何时以及如何亲自进行的选择参与决策通常反映了他们希望团队积极参与决策的愿望，以此作为增加支持的一种方式。如果你观察这些环境中的首席执行官，你会发现，令人惊讶的是，他们的许多行为都是为了引导他人做出决定，而不是以一种可能让人感觉严厉的方式公开影响决策。他们通过挑战流程、提高标准、提出棘手问题并要求更好的答案来提供指导。尽管首席执行官们参与其中，但他们还是小心地将实际决策权留给了同事。&lt;/p>; &lt;p>;例如，设计战略投资组合审核流程的首席执行官出席了 12 次会议中的 5 次。他参加了前两次会议，以设定正确的基调和方向。然后他允许团队做作业。他在流程中间进行了一次检查，以确保一切顺利进行。最后，当该小组提出建议时，他参加了最后两次会议，重新参与其中。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，在成本削减工作流程上，他没有参加任何会议，而是要求首席财务官和首席人力资源官向他介绍情况并在认为有帮助时寻求他的意见。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官在此类情况下选择的个人参与程度反映了他们希望管理每个流程的严格程度以及他们对流程的重视程度决定、他们对涉及每个案件的领导者的信心程度，以及他们认为随着流程的展开进行干预和改变方向的成本有多大。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;监控工作&lt;/ strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;首席执行官还必须选择他们希望亲自参与监督工作的程度。在任何决策过程展开时提供反馈是首席执行官角色的重要组成部分。在定期审查的情况下，首席执行官将自己描述为监督者，必须进行检查以确保事情步入正轨并且组织正在按计划执行。有时，首席执行官将自己的角色描述为教练，教育员工，提供建设性反馈，帮助提高绩效，但实际上几乎没有采取任何行动来影响正在讨论的最终决策。&lt;/p>; &lt;p>;通过亲自监督决策过程，首席执行官标准、鼓励协调并实现路线修正。在某些情况下，首席执行官可能会定期与团队会面以监控进展情况。在其他情况下，他们可能只是偶尔检查以确保事情步入正轨。&lt;/p>; &lt;p>;监控决策过程时的一个关键选择是首席执行官希望参与的高度或粒度级别。首席执行官可以选择高层参与或深入研究细节。一些首席执行官提前设定了这些高度期望；其他人则实时战略性地选择他们，以保持团队的警惕性，并准备好在他们选择的任何高度与他们交战。尽管团队可能会觉得这种情况不一致或不可预测，但想象一下自己处于这样的位置：如果您知道首席执行官可能会提出从大局到最本质细节的问题，您是否可以为一系列会议做更彻底的准备？&lt; /p>; &lt;h2>;&lt;strong>;做出决策&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;对于某些事务，例如设定公司的整体绩效目标，CEO 可能是主要决策者，选择在提出一系列建议后做出最后决定。在其他情况下，首席执行官可能会选择与一小群关键高管和董事会成员进行磋商，例如在并购交易中，或在选择高层管理团队成员时。在其他情况下，例如制定业务部门的战略，首席执行官可能会让其他人（例如业务部门负责人）做出决策，然后批准这些决策。在其他情况下，例如决定公司应该进行哪些研发项目，尽管首席执行官可能会在某个阶段参与以更好地了解正在考虑的选择，但首席执行官可能会将最终决定委托给高级经理，例如公司负责人研发，因为首席执行官可能缺乏参与权衡的技术专业知识。&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;选择参与程度时要考虑的因素&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;首席执行官经常使用各种标准来确定他们在整个决策过程中的个人参与程度。其中包括决策的战略重要性：它对首席执行官的关键优先事项是否重要，对公司的方向、愿景或使命有长期影响吗？高层战略决策几乎总是需要首席执行官的直接参与。其他可能影响首席执行官参与的因素包括决策对公司财务健康状况的影响，无论是收入、成本还是盈利能力；或与该决定相关的风险，无论是潜在损失、法律影响还是对公司声誉的损害。如果决策涉及重要资源的分配或重新分配（例如资本投资或人力资源），则可能需要首席执行官的监督。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官还可能会考虑该决策对公司核心价值观和道德的影响程度。任何可能挑战或重新定义这些价值观的决策都需要首席执行官更多的参与。为未来公司行动或政策开创先例的决策通常也需要首席执行官的参与。&lt;/p>; &lt;p>;如果决策涉及组织的多个部门或有可能导致重大的内部分歧或冲突，首席执行官应该更多地参与并考虑做出最终决定。对主要利益相关者（包括股东、主要客户、监管机构）产生显着影响的决策也可能会引起首席执行官的注意。紧急决策，尤其是那些必须迅速做出以应对眼前的挑战或利用机遇的决策，可能需要首席执行官的及时关注。&lt;/p>; &lt;p>;尽管首席执行官倾向于关注这些更重要的决策，但一些首席执行官明智地指出，这些决策从定期直接参与组织中较小问题或较低级别的决策中获益。例如，首席执行官可能会参与一些远离高层的决策，例如新兴业务部门的战略或高管发展计划的设计，因为他们希望表明其对公司的重要性。这些象征性的参与机会与需要 CEO 参与的更实质性的事务一样重要。&lt;/p>; &lt;p>;决策并不是 CEO 必须有意识地选择正确水平的唯一活动。个人参与。首席执行官必须战略性地决定何时亲自与客户、投资者、监管机构、媒体和其他利益相关者接触。作为招聘流程的一部分，他们必须决定哪些高级职位需要接受首席执行官的面试。他们必须决定在全体董事会会议之间与个别董事进行一对一对话的时间和频率。在个人参与程度方面做出正确的选择是 CEO 整体效率的关键。&lt;/p>; &lt;p>;总之，CEO 的角色不是做出每项决策，而是创造一个让决策得以实施的环境。有效地进行了。通过制定决策而不是制定决策，首席执行官可以赋予团队权力、培养敏捷性并推动组织走向成功。首席执行官更像是一位指挥家，协调各个部分以产生和谐的结果，而不是发号施令的独裁者。当领导者担任这一顶峰职位时，需要转变视角，并且可以为许多领导者和组织带来变革。&lt;/p>; &lt;!-- 引用 -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 20:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How AI Can Help Cut Energy Costs While Meeting Ambitious ESG Goals - SPONSOR CONTENT FROM SCHNEIDER ELECTRIC]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/how-ai-can-help-cut-energy-costs-while-meeting-ambitious-esg-goals]]><description> &lt;div>; &lt;英雄图像>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/英雄图像>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img 咏叹调-scribedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08/GettyImages-updated-1024x576.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;能源价格上涨和波动，部分原因是地缘政治冲突使企业领导人面临削减成本的紧迫压力。能源正在消耗越来越多的企业预算，用于创新和增长的资金越来越少。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，消费者、投资者和监管机构越来越期望企业拥抱环境、社会和治理（ESG） ) principles and speed up with factual decarbonization. In most industries, thriving in the long term requires urgent progress on ESG. Many enterprises have set ambitious goals for reducing their carbon footprints but are struggling to achieve them.&lt;/p>; &lt;p>;Artificial intelligence (AI) is changing that today, helping companies optimize energy consumption, deploy renewable energy sources, and manage infrastructure for EVs. With the proper AI technology and energy expertise, any organization with sufficient digitization experience and infrastructure can tap the potential of AI to reduce operating costs while moving the needle on sustainability.&lt;/p>; &lt;p>;“If we want to &#39;decarbonate&#39; the planet, we need industries to electrify much more, to be more efficient, to use less energy, and to create less waste,” says Philippe Rambach, SVP and Chief Artificial Intelligence Officer of Schneider Electric. “That requires a combination of digitization and AI to optimize our processes.”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;The Power of AI &lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Addressing the twin challenges of energy and sustainability can be challenging: companies need to integrate renewable energy efficiently while ensuring reliable power, but renewable energy sources produce an inconsistent supply that changes with shifting environmental conditions. Such measures as introducing a fleet of EVs requires businesses to manage demand, expand grid capacity, and install charging infrastructure while accounting for energy costs and grid stability.&lt;/p>; &lt;p>;AI is critical for addressing these obstacles at scale, drawing on massive volumes of data—more than humans could reasonably process—to reveal patterns of energy use and areas of inefficiency. Using AI can help companies incorporate renewable power sources, manage better decisions about EV charging infrastructure, and reach their sustainability objectives, all while cutting energy costs.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;As more companies become “prosumers”—both consuming and producing energy—the combination of Big Data and AI can help them use energy efficiently and pivot in real time.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;AI and the Future of Energy Management &lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;Despite the best intentions, &lt;a href=&quot;https://www.gartner.com/en/newsroom/press-releases/2018-02-13-gartner-says-nearly-half-of-cios-are-planning-to-deploy-artificial-intelligence&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;85% of AI projects are projected to fail&lt;/a>;. Successful AI implementation requires organizations to use custom-made solutions that integrate seamlessly into existing operations and processes. And beyond technology, these organizations also need external domain expertise on AI, energy management, and industrial automation from a partner with extensive experience.&lt;/p>; &lt;p>;Innovations in three cases illustrate the potential of AI to help organizations curb energy use and promote sustainability.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;1. A Carbon-Neutral Distribution Center&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;The 40-year-old supermarket chain Lidl operates approximately 12,000 grocery stores and more than 200 distribution centers in 31 countries.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/work/campaign/life-is-on/case-study/lidl-finland.jsp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;The company opened a distribution center&lt;/a>; with Finland&#39;s largest industrial microgrid, hosting 1,600 solar panels and a battery storage system that lightens the load on the national power grid. Its advanced heating and cooling system stores excess heat to reuse in cold weather and provides hot water to around 500 households.&lt;/p>; &lt;p>;Using AI-enabled forecasts and optimization, the center operates on 100% renewable energy and has reduced its energy costs by 70%.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos4&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos4&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;em>;2. Energy Management for a Fleet of EVs&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;Schneider Electric manages a large fleet of electric vehicles (EVs) at its headquarters outside Paris. The sheer scale of this fleet could disrupt the smooth operation of the building if all the EVs were charged at the same time.&lt;/p>; &lt;p>;To address this issue, the company uses an energy-management solution that monitors such critical factors as power availability, weather conditions, and energy sources to prevent power surges during charging peaks and to generate, distribute, and manage power from multiple sources.&lt;/p>; &lt;p>;At the heart of this approach is the Edge Control component, which optimizes the distribution of power to EVs in real time and maintains a balance between charging needs and available power, using cloud-based AI-driven analytics.&lt;/p>; &lt;p>;By accounting for such variables as power demand and weather conditions, the analytics ensures optimal power distribution to the building from various energy sources in a microgrid. The result is significant building power efficiency and a marked reduction in carbon footprint.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;em>;3. Transforming a Factory in Northern France&lt;/em>;&lt;/p>; &lt;p>;Renault Group, the French car manufacturer, set the ambitious goal of &lt;a href=&quot;https://www.se.com/ww/en/work/campaign/life-is-on/case-study/sf6free-renault.jsp&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;achieving a negative carbon balance&lt;/a>; at its plant in Flins, France, by 2030. To do so, the automaker installed environmentally friendly switchgear and smart sensors that enabled forecasting and remote monitoring of equipment and outages. As a result, the factory has reduced costs and made advances on its sustainability objectives.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Enabling Sustainability and Innovation&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;The transition to renewable energy cannot happen without AI. But every organization has its own needs and objectives, and implementing the latest off-the-shelf AI technology may not be enough to achieve them.&lt;/p>; &lt;p>;Schneider Electric&#39;s Rambach says, “Small additional investments in AI solutions in energy optimization and industrial automation can unlock the value of the large investments companies have already made in the cloud and in data gathering.”&lt;/p>; &lt;p>;Implementing AI can help companies slash energy spending and operate sustainably. Tackling these complex challenges by combining AI with human expertise can have an impact far beyond the organizations leading these efforts.&lt;/p>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;em>;&lt;a href=&quot;http://se.com/ai&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;Discover AI solutions&lt;/a>; with Schneider Electric.&lt;/em>;&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 01:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How AI Is Transforming the Field of Radiology - SPONSOR CONTENT FROM SIEMENS HEALTHINEERS]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/sponsored/2023/09/how-ai-is-transforming-the-field-of-radiology]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;html>; &lt;head>;&lt;/head>; &lt;body>; &lt;figure>; &lt;img aria-describedby=&quot;caption-attachment-0&quot; src=&quot;/resources/images/article_assets/2023/08/Visual_AI-Rad-Companion_HBR_Advertorial_092023-1024x576.png&quot; >; &lt;/figure>; &lt;p>;In the realm of radiology, Austrian provider Diagnostikum&lt;strong>;[1]&lt;/strong>; stands at the forefront of delivering exceptional patient care through cutting-edge technologies. Lead by Priv.-Doz. Dr. P. Brader, Diagnostikum in Linz, Austria, serves as a testing ground for evaluating new products before they are adopted at other sites that belong to the radiology service provider. Among these innovations, the AI-Rad Companion Chest CT&lt;strong>;[2]&lt;/strong>;, an AI solution in chest CT imaging, has been in use at Diagnostikum since 2021. Tackling the challenges posed by increasing complexity, high workload, and staff shortages, Diagnostikum harnesses the power of artificial intelligence (AI) to automate a number of tasks in the field of radiology.&lt;/p>; &lt;p>;Siemens Healthineers, an innovation pioneer in radiology for over a century, is continuously evolving its AI solutions, with the AI-Rad Companion taking center stage. This advanced tool employs deep learning algorithms to automate various tasks in chest CT, providing support to radiologists. As part of the AI-Rad Companion product family, the Chest CT module is a cloud-based solution, seamlessly integrating with different digital radiology systems and picture-archiving solutions (PACS) used by radiology providers.&lt;/p>; &lt;p>;In his role as a key opinion leader and pioneer in the field of AI, Priv.-Doz. Dr. Brader, an early adopter of the AI-Rad Companion Chest CT, attests to its clinical value. The software becomes an integral part of the imaging value chain, efficiently processing CT examinations of the chest. Upon receiving the DICOM images, the AI algorithms instantly begin processing, delivering the results directly to the radiologist&#39;s reading environment enhancing the radiologist&#39;s ability to access and interpret the results with ease. Nevertheless, if desired by an institution, the results can be reviewed prior sending to the PACS.&lt;/p>; &lt;p>;At Diagnostikum, the AI-Rad Companion Chest CT has a significant impact on patient preparation, the CT scan process, and the reading and reporting of chest CT cases. One remarkable benefit is observed in patients requiring evaluation of the thoracic aorta to detect conditions like aortic ectasia or aneurysm. Traditionally, these patients underwent contrast-enhanced chest CT, involving numerous preparatory steps such as creatinine level assessment, IV line placement, selection of dedicated scan protocols and preparation of contrast injector. As AI-Rad Companion Chest CT supports also non-contrast enhanced CT images, these additional steps could be avoided, streamlining the entire process. Using specific deep-learning algorithms, the software accurately detects landmarks on the thoracic aorta, measures diameters, and generates 3D images, as well as DICOM SR, and DICOM images with quantification results, facilitating better disease progression monitoring.&lt;/p>; &lt;p>;By using the AI-Rad Companion Chest CT, Diagnostikum experiences several key benefits throughout the patient pathway:&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;1) Patient preparation: &lt;/strong>;Without the requirement for contrast media, patients no longer need to undergo creatinine tests, saving time and avoiding extra visits. Furthermore, this approach may have positive implications for kidney health, eliminating the risk of allergic reactions or extravasation.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;2) Scan preparation:&lt;/strong>; Radiographers are spared the task of preparing the IV line and contrast injector, allowing for a smoother workflow. Patients can move efficiently from the waiting room to the scan room, reducing the overall preparation time and giving radiographers more time to focus on essential tasks.&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div id=&quot;DFP_IC_pos3&quot;>; &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;>;if (isAdobeSync()) googletag.cmd.push(function() { googletag.display(&quot;DFP_IC_pos3&quot;); });&lt;/script>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;&lt;strong>;3) Scan execution:&lt;/strong>; The AI-Rad Companion Chest CT simplifies the scan process by processing data from standard chest CTs, eliminating the need for gated or triggered scan modes. The default scan protocol adheres to the ALARA principle, ensuring low-dose imaging while saving time for radiographers who would otherwise spend considerable time on reconstruction and 3D reconstructions.&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;4) Reading and reporting:&lt;/strong>; With automated processing and immediate results pushed to the PACS system, radiologists, like Priv.-Doz. Dr. Brader, benefit from increased efficiency and accuracy. The standardized method for calculating diameters ensures objective longitudinal comparisons, contributing to high-quality reports that enhance the institution&#39;s reputation.&lt;/p>; &lt;p>;Incorporating deep-learning solutions like the AI-Rad Companion Chest CT has transformed the customer experience at Diagnostikum in Linz, showcasing how AI supports medical experts in their daily routines. The comprehensive and user-friendly capabilities of the AI-Rad Companion have elevated the efficiency of radiological processes, benefiting both patients and medical professionals alike.&lt;/p>; &lt;h5>;[1] The statements by Siemens Healthineers&#39; customers described herein are based on results that were achieved in the customers&#39; unique setting. Because there is no “typical” hospital or laboratory and many variables exist (eg, hospital size, samples mix, case mix, level of IT and/or automation adoption), there can be no guarantee that other customers will achieve the same results.&lt;/h5>; &lt;h5>;[2] AI-Rad Companion Chest CT consists of several medical devices in their own right, which are not commercially available in all countries. Their future availability cannot be ensured.&lt;/h5>; &lt;hr>; &lt;p>;&lt;strong>;Learn more about the &lt;a href=&quot;http://How AI Is Transforming the Field of Radiology&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;>;transformative power of the Siemens Healthineers AI-Rad Companion&lt;/a>;.&lt;/strong>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;a href=&quot;#_ftnref1&quot; name=&quot;_ftn1&quot;>;&lt;/a>;&lt;/p>; &lt;/body>; &lt;/html>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 23:25:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When It Comes to Compensation, More Equity Isn&rsquo;t Always Better]]></title><link/><![CDATA[https://hbr.org/2023/09/when-it-comes-to-compensation-more-equity-isnt-always-better]]><description> &lt;div>; &lt;hero-image >; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://hbr.org/resources/images/article_assets/2023/09/Sep23_12_1484761619.jpg&quot; alt=&quot;&quot; title=&quot;&quot; aria-label=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;span>;Jorg Greuel/Getty Images&lt;/span>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/hero-image>; &lt;div more-caption=&quot;more&quot; close-caption=&quot;close&quot;>; &lt;span>;Summary.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>; &lt;span>;&lt;p>;The authors research found that people often overestimate the value of stock options when assessing a startup job offers. They incorrectly believe that a higher number of shares translates into superior compensation even when it doesn&amp;#8217;t. Five steps can help you avoid this mistake.&lt;/p>; &lt;/span>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;a href=&quot;/2023/09/when-it-comes-to-compensation-more-equity-isnt-always-better?language=es&quot;>;Leer en español&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;/2023/09/when-it-comes-to-compensation-more-equity-isnt-always-better?language=pt&quot;>;Ler em português&lt;/a>; &lt;/div>; &lt;p>;Startups frequently compensate employees through a blend of cash and equity, such as stock options or restricted stock units, which may translate into ownership stakes. For prospective employees, assessing job offers with equity components can prove to be a complicated task. In fact, in a &lt;a href=&quot;https://academic.oup.com/jleo/advance-article/doi/10.1093/jleo/ewad017/7232738&quot;>;recent research study&lt;/a>; we found a clear and consistent pattern among participants evaluating offers that included equity compensation: They appeared to perceive that a higher number of shares translated into superior compensation. This led them to be more willing to sacrifice cash compensation when offered a larger quantity of shares, even when the underlying value remained the same. Call it the equity illusion.&lt;/p>; &lt;p>;When making an offer that includes an equity grant, a startup may propose a specific number of options, but current US regulations don&#39;t require private firms to reveal the total number of shares outstanding. So while potential employees may know the quantity of options offered, they often have no insight into the actual ownership stake those options represent. It&#39;s akin to an employer declaring, “We&#39;ll pay you 100,000,” leaving you to wonder whether that&#39;s in dollars, euros, yen, or yuan. In the same vein, comparing job offers from different startups based solely on the number of securities in their equity packages turns the decision-making process into an exercise in comparing apples with oranges — which can lead you to make an unwise career decision.&lt;/p>; &lt;p>;To find out how savvy workers are at understanding equity compensation, we ran an experiment with more than 1,000 American workers with STEM degrees, a demographic often drawn to startup opportunities. Indeed, 15% of those surveyed had experience in earning equity compensation in the past.&lt;/p>; &lt;p>;We presented participants with hypothetical compensation packages from a startup. These packages consisted of varying amounts of cash and equity shares, with the explicit notation that the shares represented a 0.5% stake in the hypothetical company.&lt;/p>; &lt;p>;Our findings indicated that participants were more inclined to forgo cash in favor of equity, when the equity proposal included a larger quantity of shares despite the consistent value of the shares across different scenarios in our study. For instance, when given the choice of surrendering $10,000 from their cash compensation for 1,000 shares, 74% of respondents chose the shares. When the same equity stake was presented as 50,000 shares for the identical $10,000 concession, the preference for the equity grant increased to 81%. In a similar vein, 60% of the respondents were willing to forgo $30,000 in exchange for 1,000 shares, but this figure rose to 64% when the equity was offered as 50,000 shares.&lt;/p>; &lt;p>;We followed up this experiment with a survey to gauge the respondents&#39; comprehension of startup equity compensation offers. We designed a set of questions aimed at assessing their financial literacy in this area, probing their understanding of key aspects such as stock option value, liquidation preferences (which determine the order in which shareholders will be paid upon a company&#39;s exit or liquidation), and the risk levels associated with investment in restricted stock versus stock options —&amp;nbsp;all vital components in the evaluation of equity compensation packages.&lt;/p>; &lt;p>;The results were illuminating but disconcerting. Nearly 44% of those surveyed were unable to correctly answer a single question related to startup equity compensation; a scant 5% answered all questions correctly. Perhaps more alarming was the overconfidence among participants; though given the option to admit they didn&#39;t know the answer, they selected the incorrect answers. For example, on a question evaluating understanding of how liquidation preferences might affect employee equity value, only 18% answered correctly, a mere 16% conceded they didn&#39;t know, and the rest — nearly 66% — answered erroneously.&lt;/p>; &lt;p>;Despite this pervasive lack of equity financial literacy, a troubling complacency emerged. Among those who had previously been offered equity, fewer than 25% reported that they had sought professional guidance in evaluating a proposal. This lack of initiative not only reflects a critical knowledge gap but also hints at potential missteps in navigating the intricate landscape of equity compensation, where equity illusions seem to hold sway.&lt;/p>; &lt;p>;To avoid falling prey to equity illusions, here are five things you can do:&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;1. Educate yourself.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Before accepting an offer involving equity compensation, you should deepen your knowledge of the core concepts of equity. Understand how exercise prices impact the value of stock options, how liquidation preferences influence employee options, and how stock options and restricted stock units differ. Most importantly, realize that the number of shares offered by a startup doesn&#39;t necessarily correspond to the grant&#39;s economic value.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;2. Ask questions.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;While current US regulations do not require private firms to fully disclose information from their capitalization tables, you should ask prospective employers questions that can help you evaluate equity compensation offers. Ask about the company&#39;s financing history and capital structure. Understanding how much money has been raised and its implications can help in decision-making. Similarly, inquire about what percentage of ownership the equity grant represents. Look also for relevant benchmarks in the industry. A company refusing to share this information could be a red flag.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;3. Think about the costs of equity compensation.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Evaluate the specifics of the investment required. It is essential to multiply the exercise price by the number of options in the grant to determine the amount required to purchase the shares. If options aren&#39;t exercised, they can expire, becoming worthless. Thus, decide if the financial commitment aligns with your personal financial goals. For some, a compensation package with a higher cash salary might be preferable if the financial commitment seems daunting.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;4. Consider complications that would arise if the startup stays private longer.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Startups are increasingly staying private for longer periods, which can delay financial benefits from stock options for employees. Those leaving the company typically have only 90 days to decide whether to exercise these options or forfeit them.&lt;/p>; &lt;p>;Some employees might receive restricted stock units (RSUs) instead of traditional stock options. While RSUs don&#39;t require immediate out-of-pocket costs, they might expire if the company doesn&#39;t go public within seven years.&lt;/p>; &lt;p>;Moreover, as startups continue to raise money in the private capital market, they undergo multiple funding rounds, each adding layers of complexity to their capital structure. This affects employee equity&#39;s potential value. Joining a maturing startup may also mean facing higher costs for stock options, adding to the financial risk.&lt;/p>; &lt;h2>;&lt;strong>;5. Consult experts.&lt;/strong>;&lt;/h2>; &lt;p>;Even if you&#39;re confident in your grasp of equity&#39;s broad concepts, seeking expert opinions can provide nuanced insights into specific equity offers, helping you make well-informed decisions.&lt;/p>; &lt;p>;Becoming well-versed in equity is not merely about understanding finances; it&#39;s pivotal for making informed career and investment decisions in the startup world. By gaining a comprehensive understanding of these intricate financial instruments, you can confidently navigate the startup equity landscape, transforming what might seem like an illusion into actual ownership.&lt;/p>; &lt;!-- citation -->; &lt;/div>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 22:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>