<rss version="2.0"><channel><title>southern weekend</title><description> Southern Weekend full text RSS. Get more full text RSS: https://feedx.net</description><link/> http://infzm.com <item><title><![CDATA[山东学生身高全国第一？黑龙江人挺直了腰板表示摇头]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257651]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 12:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;Recently, &quot;The average height of high school students in Shandong is 1.8 meters&quot; has caused heated discussion. However, netizens in Shandong have posted When the tall man next to him came out, Heilongjiang netizens were not idle either. &amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p>;Data show that in the national height competition between boys and girls, the height of boys in Heilongjiang ranks first, while the height of girls ranks first in Shandong Province. With the development of economy and life As the level increases, the average heights of men and women are 174 cm and 161.4 cm respectively. &amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p>;Height has always been a topic of public concern. What kind of height is best in the eyes of the opposite sex? According to Polish scientist Pokryka, the standard for a perfect woman is an average height of 1.74 meters, and the standard for a perfect man is an average height of no less than 1.82 meters, with leg length equal to the length of the upper body, and a ratio of 1:1 that makes a man Looks stronger. However, the so-called perfect body standard cannot be generalized. In the era of aesthetic diversity, health has a standard definition. &lt;/p>; &lt;p>;So, what factors determine height? First of all, 70% of a person&#39;s final height depends on genetic factors, but in addition to genes, nutrition, exercise, environment, living habits, etc. all have a great impact on height. &amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p>;Of course, this is only an ideal standard. In reality, there are still relatively few situations that can achieve this state. &lt;/p>; &lt;p>;In the current aesthetic trend of society pursuing height, many people will have height anxiety and try unconventional remedies to increase their height through injections, medicines, and surgeries. However, these methods have certain risks. . &amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p>;Today, &quot;Know&quot; kindly reminds you how we should treat the height issue rationally. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/16cf2dcb0158e649e618c3473a1cca4b.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;opacity: 1; &quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;853&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/16cf2dcb0158e649e618c3473a1cca4b.jpeg&quot; data-key=&quot;252072&quot;>;&lt;/ p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/cac7600c61568750cf1f386f29749055.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;opacity: 1;&quot; width =&quot;1080&quot; height=&quot;1439&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/cac7600c61568750cf1f386f29749055.jpeg&quot; data-key=&quot;252073&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/6845665a65be5d8656acc2e82b9870f3.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;opacity: 1;&quot; width=&quot; 1080&quot; height=&quot;1439&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/6845665a65be5d8656acc2e82b9870f3.jpeg&quot; data-key=&quot;252074&quot;>;&lt;/p>; &lt;p >;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/7499d3bd6e19e9fe5d1ed72624f40192.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;opacity: 1;&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;1439&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/7499d3bd6e19e9fe5d1ed72624f40192.jpeg&quot; data-key=&quot;252075&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt; img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/49969dc59efdd5d5c0defbdff8c53615.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;opacity: 1;&quot; width=&quot;1080&quot; height= &quot;1439&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/49969dc59efdd5d5c0defbdff8c53615.jpeg&quot; data-key=&quot;252076&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src =&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/2522bcfd6ff43f2145542646209f877b.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;opacity: 1;&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;1439 &quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/2522bcfd6ff43f2145542646209f877b.jpeg&quot; data-key=&quot;252077&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot; https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/c6f26de596a834b79b4e9c493189113a.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; style=&quot;opacity: 1;&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;1439&quot; data -src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/c6f26de596a834b79b4e9c493189113a.jpeg&quot; data-key=&quot;252078&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 12:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[“身心灵导师”学霸猫从者如云：哪类人最容易被收割？丨快评]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258010]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 11:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;Recently, &quot;New Weekly&quot; reported on the &quot;body, mind and soul mentor&quot; Xueba Mao, triggering an investigation into the so-called &quot; Controversies and discussions about &quot;Zero Limit Cleansing Method&quot; and spiritual practice. &lt;/p>; &lt;p>;Xuebamao taught his followers, such as &quot;People don&#39;t have to work hard, everything will go naturally and smoothly&quot;, &quot;Whatever you do should be easy, don&#39;t endure hardship, don&#39;t get entangled, follow your own preferences&quot;, smell Is it a little bit Lao-Zhuang and Buddhist? According to reports, the theory of &quot;Zero Limit Cleansing Method&quot; comes from &quot;At Zero&quot; written by American Xiu Lan in 2007. It is translated as &quot;Zero Limit: Hawaiian Therapy for Creating Health, Calm and Wealth&quot;, and the mantra is &quot;Sorry, Please forgive me, thank you, I love you.” Doesn’t it sound very positive? &lt;/p>; &lt;p>;Then, a group of young people who were inexperienced in the world joined Xueba Mao&#39;s &quot;body, mind and soul community&quot;. &quot;There are thousands of people, and more than 70% of them are women.&quot; Ordinary spiritual practices often teach people to control or let go of desires. Xuebamao does the opposite, allowing students or believers to buy without asking the price or looking at the labels. Debt does not matter. Xuebamao believes that in order to “clear away the fear of money, one must choose a method of flowing large amounts of money to open up one’s own energy.” &lt;/p>; &lt;p>;Many people believe in it and use their savings to buy or borrow money to buy what they like, and buy various courses and consultations from Xuebamao. &quot;With the expansion of the community one after another, there has been a trend of debt consumption among students. Living in a large flat, driving a luxury car, going to Xinrongji for afternoon tea, and constantly opening credit cards...Xueba Mao Dai With one bracelet, everyone will go to the same store to buy the bracelet. Not only that, everyone&#39;s speaking style is becoming more and more similar.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Who is Xueba Mao? In 2015, Mao Mao, a top student who graduated from the sociology department of a certain university, tried to start a business; around 2017, she found &quot;body, mind and soul practice&quot;. In 2021, the price of courses began to increase, and Xuebamao changed its original simple style, and the community was renamed &quot;Xuebamao·Hogwarts Lady Branch&quot;. A student discovered that her course had experienced several rounds of price increases, from 199 yuan to 999 yuan in the first quarter, and the price increased to 9999 yuan in the third and fourth quarters. &lt;/p>; &lt;p>;This true story makes people feel a lot of emotions when reading it: First, the students believe in Xueba Mao’s spiritual practice theory and spend their own money to buy and buy in order to gain spiritual freedom. Xueba Mao Whose money does it cost me to buy flowers? In this real-person game, who is the real financial freedom and spiritual freedom? Secondly, spiritual cultivation is really a good business. As long as the seller makes people believe in his theory and himself, he can make the buyer &quot;use his body and his arms, and his arms and his fingers.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;Furthermore, there is supply only when there is demand. The various spiritual schools on the market actually reflect the spiritual crisis, spiritual crisis and value crisis faced by some people in the modern social environment. To put it simply, it is because it is too short to enter modern society, and many people have suffered from many mental discomforts. &lt;/p>; &lt;p>;This is not to say that traditional societies do not have such crises, but that comparatively speaking, such crises are much less common in traditional societies. This is because traditional societies are basically in a state of scarcity, and people are busy working all day long to provide &quot;three meals a day&quot; for the whole family. In fact, &quot;three meals a day&quot; is just rhetoric here. Only in an era of abundant food can everyone live a healthy life. &quot;Three meals a day&quot; day. In this case, most people are mainly concerned about survival and have no leisure to pay attention to the so-called spiritual life. &lt;/p>; &lt;p>;In modern society, everyone leaves the countryside where they are familiar and in their comfort zone and enters the city full of strangers. On the one hand, the income is much higher than that of their ancestors, and it is not a problem to have enough or even good food. Son, in addition to higher income, there is also more leisure. In fact, people cannot really let themselves be leisurely, so they will inevitably have spiritual thinking and pursuit. But on the other hand, natural blood communities such as families tend to disintegrate. Everyone in the city is atomized and scattered. We come into contact with many people every day at work, but how many people can we have close relationships with? Humans are social animals, which brings a lot of loneliness and insecurity. &lt;/p>; &lt;p>;In order to get rid of it, some people will look for like-minded people online and offline. People with similar knowledge background or values ​​will come together, as well as common interests and hobbies such as fishing or playing games together. In short, we must &quot;talk with the same voice&quot; &quot;Response, seek each other with the same spirit&quot; to settle their own souls; some people throw themselves into the embrace of spiritual practice and the like. There are all kinds of methods, all of which are used by people to relieve or solve their spiritual atomism, loneliness and insecurity. &lt;/p>; &lt;p>;From Chaoyang District Rinpoche to &quot;Master Wang Lin&quot; to various &quot;body, mind and spiritual teachers&quot;, the routines and profit models of these people are similar: I know that you are facing a spiritual crisis, a spiritual crisis and a crisis of values. , come on, lost lambs, children of lost souls, come to my arms and hand over your body and mind to me. I have the final and definite answer here. &lt;/p>; &lt;p>;Even the so-called &quot;body-body-spiritual guru&quot; also went through a process of spiritual struggle and internal consumption to enlightenment. &quot;Human, too human&quot;. His personal experience increases the credibility of the narrative and the &quot;truth&quot; he preaches. Credibility. At a certain stage, everyone will be happy, the student will get illusory spiritual freedom, and the mentor will get real financial freedom. But ultimately, you may not be able to live with self-deception and lies. &lt;/p>; &lt;p>;Each of us must understand: Only by doing meaningful work and living a meaningful life can we discover the meaning itself, establish our own strong core of values, be simple and strong, and have the courage to explore. , to face and fight, for yourself and your family. All this depends on yourself and your family who truly love you. If you can&#39;t buy it, what you buy will be fakes and narcotics. It should be noted that spiritual weakness is the greatest weakness. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 11:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[张艺谋——工作最happy，放假才emo]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257908]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 10:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;Get more RSS:&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 10:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[编剧陈宇：把剧本写到张艺谋舒适区以外]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257754]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 09:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;On September 28, 2023, director Zhang Yimou’s first criminal police film &quot;Sturdy as a Rock&quot; will be released nationwide . &lt;/p>; &lt;p>;This film is also the beginning of the cooperation between screenwriters Chen Yu and Zhang Yimou. The script was written by Chen Yu. He originally wanted to film it himself, but after writing it, he found that he could not handle such a complex subject matter, so he approached Zhang Yimou and hoped that he would film it. After reading the script, Zhang Yimou liked it very much and immediately pushed back other projects and concentrated on filming &quot;Solid as a Rock&quot;. After filming &quot;Sturdy as a Rock&quot;, Zhang Yimou collaborated with Chen Yu in &quot;Amores&quot; and &quot;Sniper&quot;. The first one to be released was &quot;Sniper&quot;. &lt;/p>; &lt;p>;Because of his collaboration with Zhang Yimou in three blockbusters, Chen Yu was able to be seen by the public. In addition to being a screenwriter, Chen Yu is a professor at Peking University School of Arts. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/lwgrSQHcXlLOKJUyA3RzPbtaSIGCxsudpDfm5aRc.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height= &quot;540&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/lwgrSQHcXlLOKJUyA3RzPbtaSIGCxsudpDfm5aRc.jpg&quot; data-key=&quot;252347&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color : #999; text-align: center;&quot;>;Chen Yu was interviewed by Southern Weekend in Beijing in late September 2023. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Lu Jia/Photo)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Chen Yu majored in history as an undergraduate, and applied for a postgraduate degree in the Directing Department of the Beijing Film Academy. He works at 8 o&#39;clock every day When I wake up, I go to the movie studio to make movies and take classes. &quot;Three solid years.&quot; After graduating with a master&#39;s degree, Chen Yu applied for the Central Academy of Drama, where he studied under the famous theater director Cao Qijing and studied for a doctorate in drama principles and drama aesthetics. He is a typical academic school. &lt;/p>; &lt;p>;During his graduate studies, Chen Yu, together with several classmates, had some pioneering explorations of films with the CCTV Movie Channel. At that time, the movie channel was exploring the possibility of making some movies that could be shown on TV. This kind of style has already existed in the West. &quot;Film-made for TV&quot; is the so-called &quot;television movie&quot;, but in China , a TV movie has not yet appeared. &lt;/p>; &lt;p>;In this context, Chen Yu served as a screenwriter and created a fantasy film &quot;8:35&quot;. This film became one of the most popular digital films on CCTV Movie Channel at that time, and also Therefore, it won the Lily Award for Outstanding Film. &lt;/p>; &lt;p>;Chen Yu is also one of the earliest practitioners of Internet film and television. In 2009, he filmed China&#39;s first commercial micro-film, &quot;Always Online: Love·Online&quot;. In this short film created for Japan&#39;s Dentsu Advertising and China&#39;s Lenovo Group, Chen Yu is both a director and a screenwriter. He uses storytelling to incorporate product concepts into it. This short film is considered to be the Chinese online movie with the highest Internet click-through rate in 2008. It also won the international first-line advertising award - the British Crystal Award for Best Online Movie of the Year. &lt;/p>; &lt;p>;For a long time, Chen Yu stayed away from the film industry. He plunged into various film and drama theories. In his own words, “In order to create his own methodology, he must &quot;The two things of film and drama are combined together.&quot; He spent about ten years &quot;thinking behind the wall&quot; and finally established a systematic methodology. After that, he felt that he could create. &lt;/p>; &lt;p>;&quot;Sturdy as a Rock&quot; is a genre film that combines a police film + a crime film. For a while, Chen Yu was interested in anti-corruption cases. He saw an official performing his duties in the news, with his resume attached; and later saw news of his dismissal. Chen Yu would imagine this person&#39;s life course in his mind: In which period did he have a problem? What kind of problems could have led to such an ending in his fate? &quot;I think the certain qualities of human nature reflected behind them are very thoughtful and interesting.&quot; Thinking about it from this perspective, Chen Yu wrote &quot;Solid as a Rock&quot;. &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/TB5fUcxCl2n1HoSurtzMVrzmIU08T6zkWWt9UaAz.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot; 1920&quot; height=&quot;723&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/TB5fUcxCl2n1HoSurtzMVrzmIU08T6zkWWt9UaAz.jpg&quot; data-key=&quot;252346&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;Chen Yu created the script &quot;Solid as a Rock&quot; out of his concern for anti-corruption cases. The picture is a still from the film. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(data map/picture)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&quot;To sum up, &quot;Solid as a Rock&quot; is about the alienation of people. People in a specific In the environment, in a specific period, in a specific location, he will become alienated over a long period of time. This is a tragedy in the ancient Greek sense, that is, people are watching inevitable collapse, and things are inevitably heading towards destruction.&quot; Chen Yu said. &lt;/p>; &lt;h4>;&quot;Understanding the psychological activities of the audience when watching movies&quot;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312 , STKaiti;&quot;>;&quot;Man Jiang Hong&quot; and &quot;Sniper&quot; have obvious characteristics of genre films, but what about &quot;Solid as a Rock&quot;? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>; &quot;Solid as a Rock&quot; is also a genre film. It is not a single genre. I have been engaged in the research and creation of genre films. If you want to make a genre film, it doesn’t necessarily have to be one genre. For example, like &quot;Solid as a Rock&quot;, I blended two genres. One is the police and gangster genre, which is a messenger of justice such as a police officer or a detective. The truth of a matter, the thematic value behind it is the victory of justice over evil; another type is the crime type, which actually talks about a crime or how a crime occurs. &quot;Solid as a Rock&quot; I tried to fuse these two genres. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;For me, the value of understanding and researching genre films is to be able to accurately understand the audience’s psychological process when watching a movie, including whether they can Get enough emotional and psychological satisfaction. So once we adopt genre film theory as the cornerstone and method of creation, we actually default to several things: first, the most important value and meaning is obtained from the perspective of the story; second, you identify with the audience. collusion&quot;. For example, when we make a horror film, we agree on some premises in advance - my film is a horror film, and it may not be so reasonable from the perspective of life principles, but do you agree with the assumptions I gave you? If you accept this hypothesis, I will definitely give you the psychological satisfaction that horror movies get. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/NZzdfPeAs03CqiLMUy9wuUvvM8uAmyDyYDkKrgTe.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1920&quot; height= &quot;718&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/NZzdfPeAs03CqiLMUy9wuUvvM8uAmyDyYDkKrgTe.jpg&quot; data-key=&quot;252349&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color : #999; text-align: center;&quot;>;Screenwriter Chen Yu believes that the movie &quot;Sturdy as a Rock&quot; is a fusion of the two movie genres: police and crime. The picture is a still from the film. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Information picture/picture)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: italics, Italics_GB2312, STKaiti;&quot;>;Are there many practical limitations in making crime films? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;He (the villain) must have a positive force to collide with him. It is not realistic to just write about how to commit crimes, because any Crime movies must be in a place where there is law and order, and he must be aware of his crime. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;If it takes place in a place without order or in a place with semi-order, it is another type of film. For example, in a place with semi-order, it is a western. Westerns are set in a place where there is a little bit of order. For example, the Americans built railroads to the west, and then there was a small town with a police chief. The police chief was not strong enough and was often crushed by evil forces and criminal forces. Pressure, the conflicts and stories that arise in this semi-rule of law place. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: KaiTi, KaiTi_GB2312, STKaiti;&quot;>;For creators, another problem they will face is , dealing with the ups and downs of the plot and taking care of the characters, which one comes first for you? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;I will change this question into structure and characters that are important to me. I feel like the plot is actually a way the structure unfolds. Of course, as an audience, what we see on the first level is the plot, but in fact the structure behind the plot is determined, so the structure and characters are very important starting points in our creation. Aristotle made a distinction: Which is more important, structure or characters? Aristotle himself thought that he would start from structure. I am a follower of Aristotle, and I feel that what he said is something I agree with, that is, I will start more from the structure, but in the end I will reach the same destination as the characters. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You often mention &quot;hard-core narratives&quot;, For example, you said that Korean movies are a combination of three major elements - mature genres, directors&#39; strong styles and social issues. Are these three elements present in &quot;Sturdy as a Rock&quot;? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;I’m working hard. &quot;Solid as a Rock&quot; is a standard genre format. It has its own characteristics in terms of storytelling, imagery, and narrative, and even has a certain authorial quality. Authorship is actually not inconsistent with genre. For example, Christopher Nolan is a very good Hollywood director. He also makes blockbusters and genre films, but he still has a strong authorial style. This is true not only in movies with a strong sense of form like &quot;Oppenheimer&quot; and &quot;Dunkirk&quot;, but also in standard Hollywood blockbusters like &quot;Interstellar&quot;. You will feel that it is completely different from Marvel&#39;s blockbusters. It has a clear storytelling method and character treatment. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You have talked about Chinese academic directors. In fact, This is not a manufactured concept, it is a real phenomenon. In your opinion, which academic directors are worthy of attention right now? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu:&lt;/strong>;&lt;span>;I will talk about some definitions of academic directors in my paper, but in fact we can broaden this concept a little bit, not necessarily He has to work in a university, because there are actually not that many people in this group, such as excellent directors like Director Cao Baoping and Director Xie Fei. To put it more broadly, an academic director is one who has strong self-awareness in film theory. The most prominent sign is that when he makes a film, he will place it in the history of film, the genre of film, and the status of film. There is a clear position in style, and he has a huge tree diagram in his mind. From the perspective of history, country, style, and form, he has the entire map. With this kind of consciousness in his mind, I think he can be Being called an academic director can also be equated with a scholar-type director to some extent. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;He corresponds to another concept, that is, the studio director. A studio-type director means I don’t have to worry about that. I grew up on the studio. Many people have never even attended a professional film school. They just followed the master step by step. This was the case in the previous film industry, including films like Hitch. Directors like Kirk also used to draw background panels and do art work in studios, including Yasujiro Ozu. I think these two groups of people have different creative methods, working methods and even concepts, and both are likely to produce excellent authors. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;Which directors do you prefer and admire? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;When I was in film school, I was most fascinated by Martin Scorsese. At that time, I was obsessed with audio-visual language and film forms. The forms of Martin Scorsese&#39;s early works were extremely wild and unconstrained, and they had their own style and characteristics, so my graduation thesis at that time was about Martin Scorsese&#39;s films. Research; For a long time after that, I was more fascinated by Hitchcock, who was a super master of telling stories; in recent years, I admired Orson Welles, whose &quot;Citizen Kane&quot; In the 1940s, narrative, profundity of thought, understanding of human social life, including politics, private life, and so many other things were perfectly put into one movie. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&quot;My job is to say things outside your comfort zone&quot;&amp;nbsp;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font -family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti;&quot;>;&quot;Solid as a Rock&quot; is the beginning of your collaboration with director Zhang Yimou. How big of a span is there between the end of &quot;Sturdy as a Rock&quot; and &quot;Man Jiang Hong&quot;? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;Soon. The order was to do &quot;Solid as a Rock&quot; first. At that time, director Yimou and I met and we worked together. Later, the director said that Chen Yu was good, so we continued to work on it, and proposed the motion &quot;Man Jiang Hong&quot;. After the synopsis of &quot;River Red&quot; was written, &quot;Sniper&quot; was temporarily inserted. We finished &quot;Sniper&quot; first, shot it and released it, and then went back to expand the synopsis of &quot;River Red&quot;. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Generally speaking, during the cooperation, everyone may be familiar with each other and agree with each other&#39;s abilities and characteristics, so he said every day, &quot;We have a good script, and you have to hurry up. You have to work hard.&quot; In fact, I have been trying to keep up with him, but now I am not the only one who can&#39;t keep up, his pace is too fast. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/oBeBMIn0wqFzyvd86WW2NgF8d4FE249Z4GtHmKpG.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1920&quot; height= &quot;719&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/oBeBMIn0wqFzyvd86WW2NgF8d4FE249Z4GtHmKpG.jpg&quot; data-key=&quot;252348&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color : #999; text-align: center;&quot;>;The movie &quot;Sturdy as a Rock&quot; is the first police crime film directed by Zhang Yimou. The picture is a still from the film. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Information picture/picture)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: italics, Italics_GB2312, STKaiti;&quot;>;With director Zhang Yimou’s pace, no one in the Chinese film industry can surpass him? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes, he is the hardest-working person I have ever seen, not just in the film industry. The key is, it&#39;s not that he uses a strong will to force himself to work hard, but that he likes this thing. Doing this thing is happy, comfortable, resting and working for him. Sometimes I say we should go on vacation somewhere, let’s visit the country and abroad, and he says, “I won’t be happy there, it’s not a vacation for me.” It&#39;s basically impossible to leave him idle for more than a few days, so his (overall) tempo will be fast. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You and director Zhang Yimou’s narrative aesthetics or your impression of the film There must be differences in understanding. Will there be any disputes over this? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;First of all, regarding my cooperation with him, I have a learner’s mentality. We learned movies by watching his movies, and we truly recognized his previous achievements from the bottom of our hearts, so in this state, I stole from him. &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Of course, we have different opinions on how to handle some scenes. At this time, he also mentioned it and I also mentioned it, and everyone pulled the bellows back and forth, but generally in the end The time is almost up. I will write a whole article about why I am like this on this issue, listing several possibilities, the advantages and problems, and give them to the director together, and the director will make the final decision. &lt;/p>; &lt;p>;I told him that my job is to give you the possibility to say more, to say things outside your comfort zone. He has a very large comfort zone, much larger than that of ordinary people, and he can do all kinds of things very smoothly. But what is my responsibility? I said I have to give you something different. Maybe what I mentioned is not necessarily the best choice in my opinion, or maybe your own decision is the best choice, but I have to list this possibility. , in the end you make the choice, this is the director’s responsibility. I also believe that he will make the most appropriate choice. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: KaiTi, KaiTi_GB2312, STKaiti;&quot;>;After the actors are selected for a movie, you will focus on the actors. Any changes to the script? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes, we can basically do this work for such mainstream movies or large industrial-level movies. , including &quot;Man Jiang Hong&quot; too. Director Zhang Yimou said, &quot;Before you act, you will follow the play, and when you are acting, the play will follow you.&quot; I think he said it very well. I used to be a director myself and made some small films. I tried my best to imagine the actor&#39;s state in my mind very accurately. Even after counting for three seconds and asking him to say this sentence, the actor would be at a loss. Now that I think about it, I have a problem. Performance is an organism, and you cannot turn a person into a robot. He should have his own thoughts, his own coherence, and his own rhythm and beat. At this point, I was impressed by the director Yimou. I learned a lot from him. He has many tricks on how to present a scene. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;Will you change the lines on the spot? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;If the script is still undergoing major changes by the time filming starts, it will not start filming, so basically it will be finalized when filming starts. More adjustments are the state of some performances, or the rhythm, or the changes in the tone of speaking. Sometimes there will be some small adjustments to the lines, but generally they won’t change much. This is also a kind of scientific nature of director Yimou’s work. We are similar in that we don’t believe in on-site or temporary inspiration. He even Intentionally reject such inspiration. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;For example, the filming started in a week, and I suddenly had a very good idea about this scene. I said that this scene would make a big difference. As a creator, Everyone would be very excited, but Director Yimou was very calm and said that your idea is a good idea. If you proposed it three months ago, you would start adjusting it immediately. But now that the filming starts in a week, there is not enough time for digestion. I&#39;d rather keep this thing now. &lt;/p>; &lt;p>;This is a lesson I learned that had a great impact on me. I think this comes from a long experience. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;After &quot;Amores&quot;, &quot;Sniper&quot; and &quot;Sturdy as a Rock&quot;, Will there be a next installment in the &quot;Chen Zhang Series&quot;? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;We are working on it, planning and writing. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: KaiTi, KaiTi_GB2312, STKaiti;&quot;>;This combination will become the only option for your creation ? Is there any movie of Chen Yu’s own? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;I think there will be. Of course, I particularly hope and am willing to continue my cooperation with Yimou, and I will try my best to follow in his footsteps. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;“You don’t need to write a script”&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312 , STKaiti;&quot;>;Many movies in the past were adapted on the shoulders of literature, but now, the movies you make yourself, including the movies you collaborated with director Zhang Yimou, are all original scripts. Is this habit formed naturally? , or is it an option? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;In fact, I think the creation of movies, specifically the creation of texts, has nothing to do with literature. I prefer movies and Literature is two things. We can draw nutrition from literature, but this nutrition may not be unique to literature, such as understanding of society, understanding of people, understanding of human emotions, and understanding of multiple models of character relationships. These things In fact, it can also come from life. It’s just that literature is doing this effectively and has been doing it for a long time, and it is most convenient for us to obtain these things from it. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;But I think the form of literature itself and the text of a film are two completely different things. Even today when I recruit graduate students, students often say that I have been a literature lover since I was a child. The writing is very good. In my case, when I say that your writing is good, it is not an advantage of writing a script, but it is even a disadvantage of writing a script. Because your writing is good, you will use it to cover up the deficiencies in characters, plots and actions. It seems that you have written in a flashy way. Those things are of no use to our movie. I have to pick them up and take a look. What is the dry stuff? &lt;/p>; &lt;p>;So I say that writing a script does not require writing or rhetoric. My own script has no adjectives. It is all about people, actions, and lines. A 30-year-old person, what kind of clothes he is wearing, comes over and sits down. Say...that&#39;s it, without any literary description. If a student comes to me, for example, a man is sitting there eating noodles, showing a melancholy mood. Then I say that melancholic emotions should be deleted. What does depression feel like? You have to show me what he did. Words like melancholy are all literary thoughts, and what I want is visible and concrete expression. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;We know that there are many models in the film industry that are very mature. Will it be replaced by ChatGPT and artificial intelligence one day? Is there anything in this that artificial intelligence cannot replace? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Chen Yu: &lt;/strong>;&lt;span>;This question is also a question that everyone is thinking about recently. Will artificial intelligence replace some of the film industry after it comes out? My feeling is that it will, but the way it replaces is to replace it back from the terminal. In other words, things that are more technical and procedural, such as computer special effects and face-changing. Nowadays, AI is used to change faces, and calculations of computer special effects are gradually being mastered. I even think that in the next 5 to 10 years there may be some (smart) photography, where I say a few words and keywords, and the image is basically generated for you first, and then you can Make adjustments. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;But I think going back to the earliest stage, the planning and production of the story, it is still very difficult to replace it. From a philosophical sense, the most basic things are difficult to produce by ChatGPT. It is impossible to create. It is just a patchwork and combination of existing information. As a creator, the greatest value of what you have to do is to bring this universe Take out something that has not been there before, and it has a specific meaning. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You once criticized Hollywood&#39;s high-concept movies, which are to create audio-visual spectacles of those movies.中国市场这几年的确在经历一个极大的变化，以前中国观众很吃这一套，但现在变了，经典叙事的电影或者与本土元素结合更紧密的题材打败了那套好莱坞模式。这个“打败”是观众的口味换了呢，还是中国的创作者真正拿出了更好的东西？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;陈宇：&lt;/strong>;&lt;span>;本质上我认为高概念电影是现代广告业思维催生的，它以电影的某个特定要素来作为生产一部电影的理由。比如，最早做一部电影的理由是你这个故事好，看这个故事我有享受，或者这个人物有意思，这就是比较古典的心理需求。但是在高概念电影以后，大概是在1980年代左右，有大片的概念出现，那就不一样了，是广告思维。比如我拍这部电影，不是为了讲一个故事，而是为了一件衣服，我从一个时尚的角度去展示服装，这个要素高于故事、高于人物，你看了我这部电影以后，可能在故事上没有得到满足，但是在里面看到了时装、时尚。逐渐地，高概念电影变成了，我有许许多多的理由让我拍一部电影，比如特效、视听震撼，哪怕故事人物一塌糊涂，不管，特效好就行。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;广告思维，就是我自己总结这些高概念电影的本质。这个有错没错？可以，但是我比较反感的是只有这个，或者说不思进取，原创性越来越低，不断地重复。比如漫威的电影我就不是特别欣赏，包括大量的续集电影，它本质上是追求极度安全，一点险不能冒，扼杀原创性。现在主流的好莱坞电影让我非常担忧和失望，不是说今天在我们中国市场上，我们的国产片已经远远超过他们，其实一方面是国产片在进步，另一方面，是它们自身造成的。 &lt;/p>; &lt;p>;高概念电影曾经从1980年代到21世纪很长一段时间流行，现在慢慢又变了，中国电影市场包括国际电影市场逐渐回归到对于叙事本体价值的一种认同，这是我非常高兴看到的一种变化。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 09:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[月亮山：风车、云海与斑斓霞光 | 眼睛在旅游③]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257599]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 08:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 08:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[在新疆与银河“合影”丨指尖华夏②]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257581]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-30 23:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在新疆维吾尔自治区哈密市，漫天繁星如同镶嵌在天空的钻石，散发着璀璨的光芒，美不胜收。游客们络绎不绝，在璀璨星空下仰望苍穹，与银河“合影”。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/YcLi6BQ8Ypk7wKXKxktOXo04HZu33y7I2RWP3yZb.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;655&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/YcLi6BQ8Ypk7wKXKxktOXo04HZu33y7I2RWP3yZb.jpeg&quot; data-key=&quot;252005&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在新疆哈密巴里坤怪石山拍摄的“银河拱桥”。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/谭楚凡/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/ZcPekkA774vhEtQ2eBOEMtsFeExIcUT5KoiyrQhy.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;733&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/ZcPekkA774vhEtQ2eBOEMtsFeExIcUT5KoiyrQhy.jpeg&quot; data-key=&quot;252004&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在新疆哈密拍摄的星空下的幻彩湖。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/戴建峰/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/srgi0VASORkuAtMUbUGFHqUarPuLvqpqRiVijsOm.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;719&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/srgi0VASORkuAtMUbUGFHqUarPuLvqpqRiVijsOm.jpeg&quot; data-key=&quot;252003&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在新疆哈密大海道，一颗流星划过夜空。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/谭楚凡/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/pyathfqzuFA77EIIQkryq4pZ5odDknFdHEVdO8o0.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;733&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/pyathfqzuFA77EIIQkryq4pZ5odDknFdHEVdO8o0.jpeg&quot; data-key=&quot;252002&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在新疆哈密巴里坤拍摄的星空下的怪石山。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/周博/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/26dYJCr7iDD9mZqvY3mpi0kO8zX677bhCdGTwdWt.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;733&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/26dYJCr7iDD9mZqvY3mpi0kO8zX677bhCdGTwdWt.jpeg&quot; data-key=&quot;252001&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在新疆哈密大海道拍摄的银河与雅丹地貌。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/王俊峰/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/eK5AanAgbbhFmSXMKswI2vQNFPz1qhcSAu56H7lB.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;733&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/eK5AanAgbbhFmSXMKswI2vQNFPz1qhcSAu56H7lB.jpeg&quot; data-key=&quot;252000&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在新疆哈密巴里坤怪石山拍摄的银河。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/王凯/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/BqYwYhY910Je1ExFlUEqVXdjnDOBnawcpgdZ0tq4.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;735&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/BqYwYhY910Je1ExFlUEqVXdjnDOBnawcpgdZ0tq4.jpeg&quot; data-key=&quot;251999&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;游客在新疆哈密大海道与银河合影。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/戴建峰/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/cN5zpB0eMamORlO38JnZ7Hx79n30VNkLTN3pOOfg.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;734&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/cN5zpB0eMamORlO38JnZ7Hx79n30VNkLTN3pOOfg.jpeg&quot; data-key=&quot;251998&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;游客在新疆哈密伊吾胡杨林与银河合影。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/刘兵/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/pOJfDMkc7TMFxFRmz7ZRIeVnkmRYVcYoDphi1iZf.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;735&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/pOJfDMkc7TMFxFRmz7ZRIeVnkmRYVcYoDphi1iZf.jpeg&quot; data-key=&quot;251997&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;游客在新疆哈密大海道与银河合影。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/戴建峰/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/qJ3OKnSZUr80eRS41jHm78cvIU6cxZMSb9m3av8b.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;800&quot; height=&quot;1144&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/qJ3OKnSZUr80eRS41jHm78cvIU6cxZMSb9m3av8b.jpeg&quot; data-key=&quot;251996&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;游客在新疆哈密大海道与银河合影。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/秋笔/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/wySoblf04gubuKiBZpjKnyMikvUdf4l3rFgvv5fD.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1155&quot; height=&quot;1200&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/wySoblf04gubuKiBZpjKnyMikvUdf4l3rFgvv5fD.jpeg&quot; data-key=&quot;251995&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在新疆哈密巴里坤怪石山拍摄的银河。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/解立春/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 23:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[专访导演李少红：“我就没想到过我自己，想自己是坏事吗？” | 影视大咖谈②]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257477]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-30 22:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/09/15/v8rznz8BoxLnZYL7kFtj5ttZSVzQyLPezQQ4CqXF.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;1280&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/09/15/v8rznz8BoxLnZYL7kFtj5ttZSVzQyLPezQQ4CqXF.jpeg&quot; data-key=&quot;208821&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;女性的境遇，几乎是贯穿李少红导演所有影视作品的主题。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（资料图/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;一个全心扑在儿子、孙子身上，活得没有自我的婆婆，一个努力在生活的夹缝里寻找自我的儿媳妇，2020年，突如其来的疫情，这对被疫情击中的“天敌”被隔离在家中，罕见地有了只属于两个人的封闭空间……&lt;/p>; &lt;p>;这是导演李少红在2022年9月上映的电影《世间有她》里的呈现。这部电影的初衷是讲述家庭女性在疫情中遭遇的影响。李少红回忆，2020年5月，制片方来找她，那时候大家还在第一波疫情中，戴着口罩，彼此又不认识，好不容易找到一家咖啡厅，又不敢坐在里面，就在外面的走廊上，吹着冷风谈——那时候北京还是倒春寒。该片的另外两位导演是陈冲和张艾嘉，李少红说：“我们这个组合有一点娘子军的感觉，我、陈冲、张艾嘉，我们都是女性，制作人也是一个女性。”最终，电影用三个故事，呈现普通人在困境中如何找寻爱与希望。 &lt;/p>; &lt;p>;《世间有她》之前，2021年，在女性独白综艺剧《听见她说》中，李少红执导的《云重传》，讲述一个匠人世家的女婴被迫改了性别，以男孩儿的身份活着。也因为从小被当作男孩子养育，产生了性别认知障碍而错过了自己的爱情。她牺牲了自我，成了复兴家中“广彩文化”（广州织金彩瓷，现为国家级非物质文化遗产）的大功臣。 &lt;/p>; &lt;p>;李少红回忆，自己作品中女性视角的凸显，经历了一个从自我压制、无意识到自觉的过程。她导演生涯的第一部作品《银蛇谋杀案》，是一部个性飞扬、风格强烈的类型片，“那时候我从某种角度上觉得，男人能做到的我也能做到，这个类型要求是什么样，就是我的标准。”她告诉南方周末记者。 &lt;/p>; &lt;p>;她真正有女性意识的显现，是从1990年拍摄《血色清晨》开始的。故事的灵感取材自马尔克斯的小说《一桩事先张扬的凶杀案》，但事实上，马尔克斯的故事仅仅是为李少红提供了一个借口，一场谋杀案牵扯出的重男轻女、包办婚姻、女性自我意识缺失等人性议题，才是她真正想展现的。到了1995年拍《红粉》（根据苏童同名小说改编），李少红以两个旧时代的烟花女子为视角，讲述了她们在时代洪流下，选择自我命运和生活道路的故事。电影入围了第45届柏林电影节主竞赛单元，并最终拿下了“杰出成就奖”银熊奖。 &lt;/p>; &lt;p>;2000年的《大明宫词》，某种程度上看，是李少红女性视角的集大成者，这部电视剧至今在豆瓣上的评分高达9.1分。李少红将其归功于“从一个女性的视角去考虑历史人物的存在”，这也使得《大明宫词》跟之前的历史剧都不一样。 &lt;/p>; &lt;p>;在经历电视剧《红楼梦》（2010版）的口碑争议之后，有近十年时间，作为导演的李少红较少出现在影视圈。在此期间，她担任了中国导演协会会长，也发起了“青葱计划”，将工作重心转向扶植新人。受益于“青葱计划”，一批新导演，尤其是女性导演的作品浮出水面，白雪导演的处女作《过春天》就是其中的代表。 &lt;/p>; &lt;h4>;重新发现对方的存在&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《世间有她》将时间线设定在2020这个特殊的年份，展现了疫情中患病的一对婆媳之间的故事，怎么会想到设定这样一个时间，这样一对女性关系？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;正好在那段时间里面，大家都回归了家庭。平时我们好像都被外在的事务，所有奋斗的那些目标，还有社会各种工作的压力困住，把家庭忽略掉了。遇到这种困难的时期，你就突然之间正视了你的生活，你的亲人，还有你在家庭中的角色，你会觉得他们多么的重要，相依为命的那种感觉特别强烈。我就自然而然想到了，如果从女性的视角，家中的婆媳是非常有代表性的。恰恰是她们自己得了病，从她们身上可以折射出女人对自我的存在感，还有她对于家庭存在感的重要性。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;以往影视剧中的婆媳关系大多都是充满矛盾和敌对的，你在片中展现的婆媳关系最开始也并不和谐，到了最后，我们看到了一种女性之间温情的流动和理解。这种变化是怎么发生的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;一般来讲，大家会觉得婆媳在传统和现代的家庭里面，这两个女人都是相克的，很多影视作品里也在表现和反映她们之间的冲突。实际上我觉得这两个女性角色有很多功能上面的重叠：她们面对的对象都是相似的，儿子/丈夫、孙子/儿子，她们的终极目标是一样的，都在进行一种爱的表达，只是表达方式不同，考虑的焦点不一样，就会产生矛盾。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我举片中一个送带鱼的例子，特别典型。就是两家人，周迅演的儿媳家从小长大吃鱼是不刮鳞的，但是老公他们家，婆婆从小到大都是刮鳞的，婆媳间因为刮鳞产生了矛盾。所以她一边送带鱼，一边给老公打电话抱怨，老公也不理解她的抱怨，她就很气，觉得自己的情感无处安放。其实都不在于这个带鱼，而是相互之间没有一个真诚的理解，才造成了夫妻之间、婆媳之间的冲突。 &lt;/p>; &lt;p>;周迅反复跟“老公”讲，“你不懂女人之间的事情”。她后来很茫然站在过街天桥上，不知道该怎么办，想自己安静一下，自己消化一下，最后还是回归到家庭。 &lt;/p>; &lt;p>;我自己有这种经验，就特别不知道怎么办的时候，我出走过。但是你回来之后，发现家里面从大人到孩子，到我老公，都没有发现我走出去过。我离开的几个小时，对这个家庭没有任何影响，就特别懊恼，但是你只能自己消化这件事情。我最后自己都忍不住说:“你没发现我刚才不在呢？”很尴尬。我老公说：“是吗，你去哪儿了？”很平淡的一句话，你就觉得这个存在价值那么的不被人意识到。 &lt;/p>; &lt;p>;这种生活体验可能每个女人在生活中都会有的，这次只不过是大家在银幕上看到了。其实她丈夫也没有意识到，谁都没有意识到她的心理变化。后来回到家，她妈妈来电话，她依然用一种什么都没发生过的状态，像一个小女孩一样，去安慰她爸爸妈妈，“什么都没发生，什么都挺好”。这一点触动了她的婆婆，才发现她们互相之间是多么的被忽略。 &lt;/p>; &lt;h4>;“这就是我想要表达的一种感受”&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;正如你所说，《世间有她》里面有个很重要的关键词，就是女性的自我发现，或者说自我认知，这种底色贯穿在你大多数作品中。 1988年，你的第一部作品《银蛇谋杀案》中还不太明显，那是一部很“硬核”的剧情片，甚至有评论说比男导演的手笔还要生猛、辛辣，很多人猜测，是不是在男性为主的导演群体当中，你有意将自己的女性身份隐藏起来了？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;对，虽然那已经是一个妇女能顶半边天的时代，提倡男女平等的时代，但是又会让你把你的标准放在一个公共的、淡化自己性别的角度上去考虑问题。再加上《银蛇谋杀案》是一个类型片，类型片就是没有性别表达的，它一定还是一个类型的视角。那时候我从某种角度上觉得，男人能做到的我也能做到，这个类型的要求就是我的标准。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;这种从无意识到有意识的转变，是怎么发生的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;我经历的一个很大的、自觉的自我意识的变化，是在拍《红粉》的时候。一开始改编苏童这个小说的时候经历了一个集体创作的过程，编剧是倪震老师，基本上我们的主创都是男性。创作视角一开始是把重点放在了社会对这两位妓女的改造上，在这个过程中，我觉得好像越来越偏离我自己最早对这个小说感兴趣的点。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;等到快要拍的时候，我回头去想苏童这部小说最早对我的冲击是什么，最原始的冲击不是在于怎么改造她们，而是在于她们怎么接受时代的变化和被改造，然后她们怎么选择自己的命运、自己生活的道路。 &lt;/p>; &lt;p>;拍摄的时候，我就做了一个大胆的工作，把所有的视角都掰回到这两个女孩子身上——她们怎么在某一天早上被船带走了，她们怎么样看待她们各自喜欢的男人，秋仪怎么选择了剃度为尼，小萼怎么选择了跟这个男人过日子，而她们的日子到底过得怎么样。整个视角扭过来之后，我突然觉得这就是我想要表达的一种感受，两个女人在那个时代所有的经历和感受，也成为了这个片子最大的特色。 &lt;/p>; &lt;p>;这个电影拍完了之后，在柏林电影节拿了杰出成就奖银熊奖，紧接着，1995年，世界妇女代表大会在中国召开，我作为代表参加完这个大会之后，好多很困惑的问题突然找到了答案。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;比如说呢？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;我意识到，如果你的标准定在了一个男性的标准之上，而且特别希望按照一个公共的意识去想问题，不是个体的意识去想问题，你想的是一个集体的存在感，而不是一个个体的存在感。所有这些问题好像都在逐渐引导你，要你照着别人的想法、社会的要求去衡量自己，好像你自己的存在是一个不被意识和重视的，自我应该克制。我真的是很惊讶，我汗都出来了，我就觉得天呐，我这个前半生是怎么想问题的呢？我就没想到过我自己，想自己是坏事吗？好像不为错。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;这个时候，我才意识到，我在拍《红粉》的时候，已经偷偷地替女性自己想问题了，好像这个不是错，这个启发和启蒙真的对我太重要了。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/09/15/fWOCPsR6IrUDsMVmhAdDVpIcNw3WzOqQRF6VmnUS.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1453&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/09/15/fWOCPsR6IrUDsMVmhAdDVpIcNw3WzOqQRF6VmnUS.jpeg&quot; data-key=&quot;208820&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;周迅和李少红合作过多次，图为周迅在《大明宫词》(2000)中饰演的太平公主(右)为躲避和突厥的联姻，在感业寺当道姑时表演皮影戏的场景。太平公主在史书中只有寥寥数笔，在李少红的作品中成了观照历史的主人公。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;“从女性视角去考虑历史人物的存在”&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《大明宫词》可以说是你女性视角表达的一次集大成的作品，因为在它之前的历史剧，男性都是不二的主角。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;是的，因为多数的历史剧都是一个历史视角，而历史是由男人书写的，所以你自然都是用这个视角去讲故事。我自己有了这个意识之后，就有意识地用女性视角去讲，所以你可以看到我在讲武则天和她的女儿太平公主，这两个女人在那个时代里怎么样地去掌握她们自己的命运。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;《大明宫词》实际上是从武则天作为一个母亲讲起，她最早生下来的是一个女孩，被她掐死了。后来她38岁怀了太平公主，她坚持生下来，她后来对太平的种种行为，都是她对于自己、对于之前被她掐死的孩子的补偿所引发的。太平公主在《资治通鉴》中只有几句话的描述，概括起来就是“骄奢淫逸”。但我觉得她的缘由，就是从她母亲带给她的溺爱造成的，是自我救赎和母亲的歉疚带来的原罪。 &lt;/p>; &lt;p>;所有这些角度，我觉得都是从一个女性的视角去考虑历史人物的存在，这也使得《大明宫词》跟之前的历史剧都不一样，当时被评为“另类”。这说明从来没有从女性视角讲过一个历史人物，可能大家当时并不能认可这部剧的存在。这句话当时救了我，因为一开始放这个剧的时候并不是大家一片叫好。大家都特别质疑：这是历史剧吗？但是它强烈的情感和风格，又让大家觉得耳目一新，不知道怎么评价。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;站在你的视角，你是怎么解读武则天的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;我们先不管武则天最后是不是一代帝王，在最初的时候，她并没有这个梦，她可能只是一个追求更好生活的普通女性。当时送到城里去选秀，这种路径是那个时代的女孩子所向往的。从这个角度上来讲，她的经历就是一个普通女性的奋斗史。她想在这里面找到更理想的情感，然后她找到了，她很珍惜，要不然她差一点就被陪葬了。实际上她已经被发配到尼姑庵，险些就要在那里生不如死地度过一生。她想了一切的办法，想让别人发现她的存在，我觉得作为女性，这点乞求生存的本能一点也不为过。她得到了生存的可能之后，是不是得紧紧地抓住啊？要想尽办法经营好，否则的话，她很可能又会回到生不如死的境地中去。所有这些，我都是从这个女性的生存和奋斗的角度上来想，她经营她的家庭、夫妻情感，真的是使出了她所有的智慧和能力，这一点也不为错，而不是简单地把她判定为一个毒妇。生存把她逼到绝境的时候，她被迫而为。而在她的地位真正稳固下来的时候，她第一个想回报的就是她这个早夭的孩子。这个孩子在她的生命中一直存在着，所以她才会把所有的歉疚都付诸38岁生的太平公主身上。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;武则天对她的男宠感慨，“一个男人只要你把他放进女人的处境里，他就会变成一个女人”，这也是之前历史片中不会有的台词，站在女性的角度看问题，这句台词是怎么来的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;就是换位思考，武则天也是要换位思考——为什么说我是毒妇，为什么说我心狠手辣，你换位思考，你说我能不这么干吗？我为了保护我的丈夫，保护他的权力，保护我的儿女，保护我这个家庭，我只能什么都做。所以到了晚年的时候，她高处不胜寒了，她想像一个普通的妇女一样，四世同堂坐在一起吃饭都不行，连她自己的儿子都不敢来。她觉得她付出了这么多，所得到的寥寥。她这份感慨就是极大的讽刺。我觉得这个就是历史，让我们能够从他们身上看到很多的自己。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;“她们现在都已经很自信”&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;片中的女性角色有困境，演员本身也不例外。之前海清、姚晨都表达过中年女演员的“职场”焦虑和困境，周迅也开始演妈妈了，你怎么看待她们面临的这些困境？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;其实生活中这种焦虑不管是对工作，还是对家庭、情感，每个阶段都会有。我觉得不光是我们这种已婚的人，或者已经做了母亲的人，或者像周迅这样的。从她这个年龄段来讲，婚姻、家庭，还有对于父母，她不同时期的体验肯定都是存在的，这些存在的积累肯定对她刻画母亲、妻子这样的角色能够起到非常由衷的作用。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我觉得周迅是越来越成熟了，随着她的年龄增长。我们拍《橘子红了》，拍生育戏的时候，她找那种感觉还比较困难，很难想象，所以当时我们还是经历了一个过程，让她自己去放逐了几天，慢慢寻找这种感觉。后来她感叹，表演最重要的还是有感而发，首先要有感受，才能够真正有体会，才能够演出来。 &lt;/p>; &lt;p>;2005年，我也拍过她演母亲，在《生死劫》里，我觉得她对角色的怀孕、生产已经把握得非常准确了。到现在拍《世间有她》，母亲这类角色对她来说已经不是一件困难的事情了，所以我觉得她在处理片中的家庭关系、婆媳关系的时候，已经超越了是不是做过母亲这种简单的问题，而是对两个不同时代、不同年龄段女人的洞察。她向她婆婆发问：“你到底为谁活着？”其实这句话问她婆婆的同时，也是问她自己。一个女人在她自己阶段的时候，她会去反省，也会从别人身上发现自己存在的价值，转化成为自我救赎和自我认知的觉醒，我觉得这个点她已经把握得很准确了。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你之前一直是女性表达的先锋，反而是这几年你的表达却变少了，是表达欲望减少了，还是什么原因？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李少红：&lt;/strong>;&lt;span>;整体来感觉没有什么减少，我差不多都是两三年一部电影，一部剧，自己拍的，同时还会监制一些我们自己的戏。但是社会工作可能会被大家更多地看到，就是因为你要扶持青年导演，我做了扶植青年导演的“青葱计划”，我又担任了一些社会的工作，比如说导演协会的工作，对我原来作为一个导演来讲，确实是一个额外的工作。但是逐渐还是会觉得扶持新人对你自己的创作、对电影还是很重要的，具体的操作都不是我在操作，只是我在为他们站台。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;“青葱计划”做到2022年也做到第七届了，我在里面发现了很多年轻的女导演，而且是越来越多。我觉得女导演还是挺能干的，我很希望能够从这方面帮助到她们。而且她们不像我们那个时候，还有一个自我觉悟和觉醒的过程，我觉得她们现在都已经很自信，也非常知道自己要运用女性视角和手中的电影去表达。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 22:25:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[29年后再夺冠，中国男网迎来最好时代]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257986]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-30 21:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/gfVFC4pa1mdxB4VV18sTxoCbTzVKqxsB8RxeqNjJ.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;679&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/gfVFC4pa1mdxB4VV18sTxoCbTzVKqxsB8RxeqNjJ.jpg&quot; data-key=&quot;252887&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，在浙江杭州奥体中心网球中心进行的杭州亚运会网球男子单打决赛中，中国选手张之臻以2比0战胜日本选手绵贯阳介，夺得冠军&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;时隔29年后，中国选手再夺亚运网球男单金牌，冠军是26岁的张之臻。&lt;/p>; &lt;p>;除了亚运冠军，他ATP（国际职业网球联合会）单打最高世界排名第52位，打进过马德里大师赛8强，法网、美网32强，这都是中国大陆男网的最好成绩。&lt;/p>; &lt;p>;上一位夺得亚运网球男单金牌的是潘兵，他在1990年北京亚运会夺冠，并在四年后的广岛亚运会蝉联。1990年之后，中国女网崛起，逐渐确立了在亚运赛场的统治地位，但中国男网发展较慢。直到上届亚运会，19岁的吴易昺爆冷杀入决赛，最终获得银牌，中国男网才重回亚运决赛。&lt;/p>; &lt;p>;张之臻和吴易昺目前的ATP排名都在世界前100，也分别是本届亚运会的一号和三号种子选手。在吴易昺止步8强后，张之臻成为独苗。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/MqUATwgWZ1DluNirRdL5ZDvoKXM2pklSecNsA5fj.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;609&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/MqUATwgWZ1DluNirRdL5ZDvoKXM2pklSecNsA5fj.jpg&quot; data-key=&quot;252886&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，张之臻在比赛中回球&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;前五盘的形势令人意外。从张之臻的表情动作来看，他有些情绪，击球也不够专注。第一局即被破发，4个双发失误。詹俊等多位解说都认为，或许是看台上的干扰太多，张之臻无法迅速进入比赛状态，打得有些随意。&lt;/p>; &lt;p>;也确实，现场广播频繁播报：请保持安静，谢谢。&lt;/p>; &lt;p>;第一局第六盘，张之臻进入状态，保住发球局，此后连追五局。从1:4扭转为6:4。&lt;/p>; &lt;p>;第二局第一盘，张之臻连续4个发球得分，一发成功率100%。第七盘结束，张之臻以4:3领先后，叫了伤病暂停，请护理员按摩了一下腰。随后在绵贯阳介的发球局不多做跑动，放掉一局。4:4后，张之臻直落4分，保下发球局，以5:4领先。此后双方互保发球局，将比赛拖入抢七。&lt;/p>; &lt;p>;抢七大战双方都死死咬住比分，一路拖到7:7。在张之臻的第三个赛点，绵贯阳介击球出界，张之臻拿下第19届亚运会网球男单冠军。他将自己的护腕和球都给扔给观众，身披国旗绕场。&lt;/p>; &lt;p>;发球是张之臻最大的优势，他也被认为是中国男网历代选手中身体素质最好的。张之臻身高193cm，在网球选手中算得上大个子。大个子更可能成为发球好手，这点他自己也知道，他曾说“发球应该是我最大的武器，但有时候我发球还是不在线，有时候一发成功率突然就是很小。所以我还是想进阶我的发球技术，减少一发的失误，这对我来说是非常重要的。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/b00vwFWYnoAXklNCqnIsIh6W1mzAxUlM64O2SoR5.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;611&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/b00vwFWYnoAXklNCqnIsIh6W1mzAxUlM64O2SoR5.jpg&quot; data-key=&quot;252889&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，张之臻（左）与绵贯阳介在赛后握手&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;26岁的张之臻从4岁开始打网球，10岁进入徐汇区队，12岁进入上海队。他的父亲曾是职业网球运动员，母亲则是射击运动员。&lt;/p>; &lt;p>;张之臻入选上海队这一年，中国网球界发生了一个巨变：网管中心允许李娜、郑洁、晏紫等4名运动员“单飞”，此举被认为是我国网球职业化之路的“破冰之举”，由此形成了目前中国网球队的双轨制管理模式。&lt;/p>; &lt;p>;进入上海队后，张之臻就被送到法国尼斯进行训练。他曾与丹尼尔·梅德韦杰夫结伴在世界各地参加ITF希望赛，还得到过希望赛的男双亚军。九年后，梅德韦杰夫第二次获得澳网亚军，ATP排名升至第一，成为第一个终结“四巨头”对世界第一长达18年垄断的年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;此时此刻，中国网球公开赛时隔四年后重启。梅德韦杰夫正在北京参加中网，而目前ATP排名最高的亚洲选手、2014年的亚运冠军西岗良仁，也在亚运和中网之间选择了后者。&lt;/p>; &lt;p>;张之臻的青少年赛打得不多，最高排名为166位。2012年，尚不满16岁的张之臻转入职业网坛。此后四年，他的成绩都止步不前。张之臻所在的上海浦东网球队总经理在接受媒体采访时分析，他四年原地踏步，有俱乐部管理层的失误。一来是过早转职业，未承想仍在发育期的他在连续出战成人比赛后，出现了伤病；二来是长期的海外集训，没让家属陪同，“一个孩子在国外是很孤独的，我们没能及时沟通，没能去陪陪他。”&lt;/p>; &lt;p>;张之臻也认为自己转职业过早，刚刚在希望赛能赢球，就转去了职业。“其实可以打更多的青少年赛去积累信心，但是一直输，输得那叫一个惨。”张之臻说，“虽然每周都在打比赛，但每周都在输，这种感觉非常不好。你只有比赛赢多一点才会有感觉，状态才能出来。”&lt;/p>; &lt;p>;他说直到2015年，自己才在亚洲赛季取得了不错的成绩：拿到生涯巡回赛首胜，又生涯首胜TOP100，他才觉得自己真的能打一辈子网球。“到那会儿才觉得自己有能力去和他们比赛，然后一步步走到现在。” 但就在那年年底，张之臻左脚骨裂，保守治疗两个月后不得不进行手术。&lt;/p>; &lt;p>;张之臻是个很懂挫折的选手。面对有关过往输球的提问，他会先笑几声，然后坦率作答。在进入ATP排名前100后——他是首位进入ATP前100的大陆男网选手——他经历了屡战屡败的半年。他坦言那时候已经把心态压得很低，只要能赢一盘就好。但多数时候，他都是一轮游。他想可能是比赛打少了，对赛场的控制力也就弱了。在刚转职业时，他也遭遇过相似的困境。&lt;/p>; &lt;p>;“那半年状态就是很差，我也不知道怎么了。那半年的状态和现在就是完全不一样，当时的状态就是非常差，怎么打怎么没。”张之臻在2023年夏天回忆说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/2uJidZhmCML30aNGVyGRadlQFyqSOWPELy9h3z9J.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/2uJidZhmCML30aNGVyGRadlQFyqSOWPELy9h3z9J.jpg&quot; data-key=&quot;252890&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年5月4日，在2023年马德里网球公开赛男子单打四分之一决赛中，中国选手张之臻以0比2不敌俄罗斯选手卡拉采夫，止步八强&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;2023年显然是不错的一年。张之臻取得了马德里大师赛8强和法网、美网32强的成绩。许多人问他为什么心态上与之前截然不同，五盘大战多次取胜，他的回答坦诚得颇有意味：“在输掉那么多场比赛后，你的内心其实会变得平静，你反倒不会感觉到紧张啊什么的了。”&lt;/p>; &lt;p>;他在法网输给ATP排名前10的选手鲁德，又在4个月后的美网淘汰鲁德。美网比赛前，他研究了鲁德的硬地赛和训练视频，也重看了自己与鲁德的比赛，他感到自己是有机会的。“上次完完全全是冲击他的心态，比较慌张，这次更多感觉是有点机会，可以去抗衡，打得没那么着急。”他知道制胜的关键是专注，“上次的后半段在体能和发力都有顾虑，这次就没有。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/uViYg8Gq3wWo3PwlN7Ycovs4MDiLDmiWtWQw0yMN.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;727&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/uViYg8Gq3wWo3PwlN7Ycovs4MDiLDmiWtWQw0yMN.jpg&quot; data-key=&quot;252888&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，张之臻在夺冠后庆祝&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;他带着美网32强的成绩回国，直言亚运的目标就是夺金。这与一年前只是想赢一轮的心态，截然不同。&lt;/p>; &lt;p>;很显然，只要张之臻找回状态，他就会越打越好。一旦开始赢球，就像抢七，“赢个几场，状态就会回来。”张之臻说，“或许就有运气一直赢下去。”&lt;/p>; &lt;p>;他是比赛型选手，一到比赛就兴奋。在马德里大师赛对弗里茨（世界排名前10）的前夜，他只睡了四个小时，白天又补了两个小时。“很兴奋，加上有时差，肾上腺激素根本下不来。”&lt;/p>; &lt;p>;随着杭州亚运夺冠，张之臻已经获得了2024年巴黎奥运会的入场券。他和整个中国男网，正在迎来最好的时代。&lt;/p>; &lt;p>;在亚运前的一次采访中，当被问到2023年最开心的时刻，张之臻不假思索地回答：“邓紫棋回复了我微博！”他说网球成绩未来可以更好，但喜欢的歌手回复，就只有一次。&lt;/p>; &lt;p>;2023年5月4日，张之臻以8强的成绩告别马德里大师赛。这是首次有中国大陆男网球员打入大师赛8强。他发了一条微博，写着邓紫棋的歌词：“天空没有极限。”&lt;/p>; &lt;p>;“你的未来无边。 ”邓紫棋回复了下一句。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[竞业限制是否阻碍劳动力自由流动？]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257794]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-30 20:39:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在劳动力市场，小到工厂作坊，大到上市公司，都面临培养员工与树立对手的矛盾。这导致企业培养员工传承技艺时，要么有所顾虑不愿传授真经，要么提出不合理限制——现实往往是两者兼而有之。 &lt;/p>; &lt;p>;起源于英国普通法的竞业限制，很好地解决了这个问题：公司与员工签订合同，员工离职，公司有权限制他们的就业选择，以消除竞争风险。这样的限制是附带条件的，竞业只及于一段时期、特定的区域和行业。最重要的是，需要花钱补偿。 &lt;/p>; &lt;p>;竞业限制是劳动合同之外的约定，公司要付成本，因此最初并不常见。只有技术秘密是竞争的关键因素时，条款才会启动，并且只面向少数人群。竞业限制看似限制员工择业权，但考虑到是自由合意，员工额外拿钱，因此法律保护这种合同的效力。 &lt;/p>; &lt;p>;竞业限制是现代职场的常见现象，美国作为最大的普通法国家，按理说会欣然接受。然而美国社会有浓厚的“托拉斯恐惧症”，这种合同被认为限制劳动力流动，有消除企业竞争之嫌，因此不仅民主党主导的蓝州禁止竞业合同，连佛罗里达这种共和党大州，法律也倾向于禁止。 &lt;/p>; &lt;p>;竞业合同是市场自发的产物，明令将其禁止，无法解决“教会徒弟，饿死师傅”的困境，实际也不利于劳动者自由流动。为了消除员工离职后的竞争威胁，公司会盯防在职员工，设置漫长的脱密期。员工需要签署单独保密协议，这种协议即使离职后仍有效。大公司达成默契，互不“挖角”。这些措施既增加职场不确定性，实际也阻碍了劳动者自由流动。 &lt;/p>; &lt;p>;我们原本没有竞业限制的文化，这项制度从西方传入，受到法律认可，被广泛接受。竞业限制由公司承担成本，因此通常只有公司高管或特定行业才用得到。与美国相反，近些年中国职场的竞业限制不仅没有式微，反而有增多的势头。 &lt;/p>; &lt;p>;在新兴的互联网、电动汽车行业，员工被禁止再入职的企业，可达数百家之多，包括同行企业、上下游供应和销售商。起先只有高管或骨干人才竞业，现在成为员工入职标配，“无人不竞业、无处不竞业”。 &lt;/p>; &lt;p>;现实中对于无关紧要的人员流动，竞业限制只是恫吓，公司不会真的出手阻止。至于公司重视的员工跳槽，它们视情况启动。有的直接给钱，有的观望拖延，随时给离职员工致命一击。 &lt;/p>; &lt;p>;职场论坛上经常看到这类话题：从公司离职，公司没有谈到竞业补偿，还可以入职竞争企业吗？有人给出肯定性意见，既然没有竞业补偿，协议不生效，就不存在竞业吧。这时往往有亲历者给出血泪忠告：不要轻易踩线，因为公司有发动突然袭击的可能性。 &lt;/p>; &lt;p>;《中华人民共和国劳动合同法》第二十三条规定，“用人单位可以在劳动合同或者保密协议中与劳动者约定竞业限制条款，并约定在解除或者终止劳动合同后，在竞业限制期限内按月给予劳动者经济补偿”。所谓“可以约定”，一方面出于意思自治，同时给竞业纠纷埋下伏笔。 &lt;/p>; &lt;p>;竞业限制时长，补偿的金额，劳动合同法都未规定，而是通过司法解释明确——合同不明的情况下，最长不得超过两年，平均到每月金额不低于原工资的三分之一。员工违约金额，没有相关规定，属于“约定”范畴。员工拟定竞业协议时，倾向于拔高违约赔偿金，月薪一两万元的岗位，违约赔偿往往高达几十上百万，一个让员工望而生畏的数字。 &lt;/p>; &lt;p>;公司应何时支付补偿金呢？司法解释称：用人单位三个月未支付竞业补偿，劳动者请求解除竞业限制约定的，人民法院应予支持。看似有效期只有三个月，实则不然。公司三个月未支付，竞业限制实际上仍然有效——失效的要件是劳动者请诉解除，法院判决认定。 &lt;/p>; &lt;p>;现实情况通常是，一旦公司收到诉求（通过告知、劳动仲裁或起诉），前员工想解除竞业限制，公司从容应对。员工不构成竞争威胁，公司最多补偿三个月的30%工资，解除竞业限制；员工有意或入职竞争公司，直接向对方账号汇出一笔钱，发起阻止或索赔。司法实践显示，这时法院倾向于认为，公司有在履行竞业补偿，竞业限制被激活了。 &lt;/p>; &lt;p>;当代竞业限制，员工离职后偃旗息鼓、不入同行，公司不了了之。一旦员工认为协议未生效，入职构成违约，公司可以发动袭击。只需支付一笔小钱，协议启动，员工卷入“竞业陷阱”。不仅新工作不保，还要赔付一大笔违约金。要怎么操作，公司握有完全主动权。 &lt;/p>; &lt;p>;这种低成本、高回报的竞业限制，显然是利于公司的。这正是竞业限制增多的根本原因。 &lt;/p>; &lt;p>;解决方法很简单，对竞业限制的双方利益重新衡平。员工的违约金额，应当划出一个上限。竞业限制范围，也应清晰化——仅限于少数竞争对手，而不是漫天张网。竞业协议的启动，补偿金的支付，也需要明确。无论公司还是员工，都要对双方关系划出清晰的边界。 &lt;/p>; &lt;p>;劳资关系中，法律需要消除不确定性，减少冲突。中国职场的竞业增多，是在给企业制造特权，阻碍劳动力自由流动。竞业限制带来的职场陷阱，法律应当将其填平。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;color: #ba1010;&quot;>;•&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti; font-weight: bold;&quot;>;（ This article is only the author&#39;s personal opinion and does not represent the position of this newspaper)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 20:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[导演王沐和他的“温柔壳”]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257431]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-30 20:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/20/usCUxK3jSw78IL72kOF9sxCcVvD7D28475aHpO19.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;1440&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/20/usCUxK3jSw78IL72kOF9sxCcVvD7D28475aHpO19.jpg&quot; data-key=&quot;251384&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;不被观看&lt;/h4>; &lt;p>;2023年6月11日，上海国际电影节期间，导演王沐提前近一小时到了我们约定的咖啡馆，碰巧在我身后排队买咖啡。他的导演首作《温柔壳》于5月底在全国院线上映，上映10日，票房超过1200万元。这个成绩和之后暑期档大热的、动辄数十亿票房的商业片不可比较，但作为中小成本文艺片，表现实属不错。8月2日，《温柔壳》在流媒体上线。&lt;/p>; &lt;p>;电影的筹备从2018年开始。王沐去过四家精神康复机构，跟许多有情绪问题的朋友深聊。最终成片里，社会议题化为背景，他聚焦于两个人的情感——&lt;/p>; &lt;p>;女孩觉晓一直不能接受母亲的离开，不断寻找，精神崩溃，以致割腕自杀（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;未遂&lt;/span>;）；男孩戴春患有双相情感障碍，父亲酗酒、离家、年老失智。处于人生低谷的戴春和觉晓在精神康复中心相识，两个原来不被倾听和理解的人，在封闭的环境里抱团取暖，搭建了一个“温柔壳”，精神上的痛苦得到安慰。&lt;/p>; &lt;p>;6月中旬，电影的宣传工作进入尾声。“太多人的关注，让我倍感压力。”王沐笑着说。他不是侃侃而谈的创作者。对于“导演处女作是否给之后的编剧、导演工作积攒了经验”“平时会不会有主题地读书”之类的问题，他的回答都是“是”，点头，然后陷入沉默。&lt;/p>; &lt;p>;十几年前王沐做戏剧，第一台戏在朝阳九剧场演。因为找不到演员，他自己演了个角色。在舞台上，他只觉眼前一片漆黑，不见观众。外面雨一直下，从剧场天顶渗落到舞台上，记忆中，那像个水帘洞。王沐即兴加了一句台词，你看这雨下得。观众马上回报以掌声，他接住了本可能发生的舞台事故。第二场多了慕名而来的观众、媒体，第一排座位前加座两排。王沐一上台，看到“突然引来这么多观众”，他意识到自己在被观看，以后再也没上过台。&lt;/p>; &lt;p>;他不愿意被观看。&lt;/p>; &lt;p>;新冠疫情过去后，每逢电影上映，路演似乎变得很重要，主创人员到各城市参加各种影迷观影团的映后活动成为常规操作。王沐和他的《温柔壳》也不例外。这还好，他说，至少是聊电影。至于时尚杂志流行的给导演穿品牌服装，进入荒诞的人造景观里拍照，他还是不太适应。&lt;/p>; &lt;p>;剧本写写改改，有小两年时间。对剧本有了进一步的构思，是他突然心中有感，在家中书房给觉晓和戴春写了一封7000字的信，写对他们的感受，也写自己。&lt;/p>; &lt;p>;“大概写了什么呢，”我问。&lt;/p>; &lt;p>;“宣传的同事也有问我要不要发出来，我没有发出来，就是觉得那属于当时的戴春觉晓，从我心底，不想让人知道我写了什么。”&lt;/p>; &lt;p>;2023年，王沐36岁，一部自己的电影上线，反馈不错，然后呢？他不太确定。采访中他几次说，以后想尝试拍商业片，把想表达的内核用更通俗的方式抵达大众，这其实很难。&lt;/p>; &lt;p>;几年前或更久以前的王沐想过自己的志向，是当职业编剧，努力做到顶级？还是有机会当导演？好像都不是。二三十岁，他想，如果能做一个像阿城那样的人很好。“想研究美学的时候研究美学，想写东西写东西。可以帮别的导演写剧本，但不用去想任何酬劳的问题，不用想合约，不用天天跟人开会，也不太在乎评论，也不太在乎所谓的奖项结果，好像那个状态是特别好的。活在一个很自由的恣意的状态里。”&lt;/p>; &lt;p>;但做不到。没有人能做到，这个时代也不需要这样的人了，他说。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/20/MRHCGedYwYR2Mo7k4hGzUzRnJsHBxiWpjTqZGgrX.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1707&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/20/MRHCGedYwYR2Mo7k4hGzUzRnJsHBxiWpjTqZGgrX.jpg&quot; data-key=&quot;251385&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;电影《温柔壳》剧照，王子文和尹昉&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（受访者提供/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;共识与共鸣&lt;/h4>; &lt;p>;不像许多青年导演，王沐不是迷影型作者，不是新浪潮或者某位电影大师的信徒。&lt;/p>; &lt;p>;考中戏前，他没有看电影的习惯，人生中第一次主动看的电影是《四百击》，买了盗版碟，在酒店小宾馆看。安托万把巴尔扎克“像佛龛一样供起来”，这个法国1950年代的小孩仿佛他内心的投射。电影在安托万离家时戛然而止，王沐大受震撼。“到现在都忘不了那种触动，前所未有的感受，非常奇妙，原来电影是这样的。”读大学后，他在同学家再看《四百击》，才发现当初买的碟压制出错，片尾少了那个影史著名的安托万奔跑的长镜头，和震撼他的那部电影不大一样。&lt;/p>; &lt;p>;“我自己心里知道，电影在生命中只是一部分，我想要表达的东西有一部分还是会放在舞台上。”王沐说，自己最大的愿望是此生持续地读戏剧。他也一直在写，有时候是片段，有时候是笔记，不拘泥于框架严整。&lt;/p>; &lt;p>;中学时王沐语文成绩不错，但不理解写作文为何要有一个确定的中心思想。语文课本选入了《等待戈多》第一幕——王沐不知道两个角色在等谁，那两个角色自己可能也不知道，等的是希望，还是死亡，还是什么终点？暧昧的阐释空间、无尽的言外之意击中了他。&lt;/p>; &lt;p>;看多了也写。高中时写的一部戏他后来又改又写，2007年排了出来，在北京演过两场。戏的内核有点像《等待戈多》，主角也是在等什么。那一年，王沐20岁。剧场里产生的化学反应令他着迷。演出前装台、演出后拆台，他一个人坐在观众席里，待很长时间。&lt;/p>; &lt;p>;在戏剧行业工作到2010年，王沐只排了那一部戏。关于那段经历，他没有细讲，大概谈到在北京做戏剧不容易，要耐得住清贫，要接受那套圈层文化。“后来才慢慢接触电影，为了工作，给别人写剧本，一部部地写累了，就觉得还是想自己拍个电影，就到今天这一步。”他如此总结。&lt;/p>; &lt;p>;2012年，朋友介绍他认识了一个叫李霄峰的人。李霄峰看了王沐写的两篇小说，现实主义，语调特别，节奏凝重，其文学功底给他留下印象。熟了以后李霄峰了解到，王沐最喜欢契诃夫。他去王沐家，看到书桌上摆着一个鲁迅半身像，挺沉。“他骨子里是个非常严肃的创作者。”李霄峰评价。&lt;/p>; &lt;p>;李霄峰说想拍电影，递了绿妖的小说《少女哪吒》，问王沐觉得能不能拍。小说以书信体诉说宝城两个少女的青春期心事，在李霄峰的记忆中，身边人几乎都反对改这篇小说、觉得难弄。&lt;/p>; &lt;p>;王沐当时说，能。现在回想起来，王沐笑着说，“我也不敢笃定他就能，但是他既然想拍，我就至少还有个收入。”&lt;/p>; &lt;p>;李霄峰强调创作者在人格和才能上需要彼此信任，“对世界的思考，对人的爱，生活中对人的看法”比具体创作的一致要重要。&lt;/p>; &lt;p>;《少女哪吒》第一稿剧本是王沐写的，“带来了最好的基础”，李霄峰评价，原著可用作电影拍摄的细节并不多，而王沐的剧本把两个女孩的人物动线“全部拉出来了，非常实”。之后，另一编剧潘彧加入，又写一稿。&lt;/p>; &lt;p>;电影本该是集体创作，但在他们这里恰好不是。“这稿剧本是王沐写，就是王沐的特点，下面一稿会有别人的特点。我们之间不会一定要讨论、争吵，最后达成一致。对我来说很重要的，电影不是要把大家拧到一块，统一成某种确切的追求，而是让这些创作者的光和亮通过他们自身的工作发挥出来，尽可能各取所长，这是我喜欢的方法。”李霄峰说，那时他们年轻，二十四五岁，创造力旺盛，又不稚嫩。&lt;/p>; &lt;p>;最后电影《少女哪吒》（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;2015&lt;/span>;）提名了第51届台北金马影展最佳改编剧本奖。&lt;/p>; &lt;p>;“得相信自由创作的力量，它可能不够稳定，但是会让你的身心保持创作的健康。”李霄峰说。他和王沐还合作了《灰烬重生》（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;2017&lt;/span>;），讲一起命案在多年后对两个男人产生的持续影响。剧本到第七稿时，王沐加入，使得其文学性更强。合作者有共识，想通过电影，在虚构时空里描摹“一切坚固的东西都烟消云散了”之后个体的状态。&lt;/p>; &lt;p>;在这个看资历、也重江湖气的行业，王沐把创作者之间的气味相投，描述得尽量不可量化，“他可能感受到你身上的某种真诚的部分，或者他需要的部分，才会让你去写。”而与他接触的导演，不以奖项、票房来衡量编剧的能力，不会要求剧本一定要写得像剧本。有人说，可以写小说。另一个导演允许他把大纲写成日记。“要在舒适的语境里，”王沐强调。&lt;/p>; &lt;p>;“每一个人都会在自己的创作道路上继续往前走，我们是不一样的创作者，但能在某一个时空的交集里，曾经产生过很好的共识或者共鸣，我觉得是很宝贵的。”李霄峰说。&lt;/p>; &lt;p>;李霄峰还记得，《少女哪吒》第一次参加电影节创投，梗概就是王沐起草的。那时李霄峰还没成为一名导演，讲PPT前，在办公室，王沐像话剧导演给演员讲戏一样给李霄峰提建议：导演，我觉得你应该这样演讲。具体建议了什么李霄峰不记得了，但他非常清楚地记得两人的状态，“没有职位之分，是创作者和创作者在一起，这种感觉到今天挺少见了。”&lt;/p>; &lt;h4>;一部自己的电影&lt;/h4>; &lt;p>;2023年7月，在FIRST青年影展上获得最佳编剧奖的电影《银河写手》，生动地展现了编剧作为“服务业”（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;片中台词&lt;/span>;）从业者的困境：有幸获得制片人青眼，不断开会，貌似要成了，小改，大改，加角色，换人；制片人说话，导演说话，投资人说话；各个环节折磨一通，最后回到原点。&lt;/p>; &lt;p>;王沐说曾经的自己不是那种会开会、规律接活儿的职业编剧。最合心意的方式是，写完一稿，有感觉就改一稿，改完发给导演，就不再改了。导演不满意，可以推翻。他的工作在交付剧本那一刻就结束。&lt;/p>; &lt;p>;他也跟其他自己很欣赏的导演合作过，但那几个剧本，最终没有被生产出来，他觉得也就不用由他来向公众提起。随着一部部电影流产，王沐知道，写剧被拍出来的概率更大，收入也高点。&lt;/p>; &lt;p>;做文艺片编剧那几年，他仿佛身处桃源，能够获得小世界里最大限度的自由。写剧不一样，一堆人开会，试图用理论或方法解决剧本问题。他不太确定一起开会的人想要什么。听大家说着编剧书上的术语，乏味、疲惫的感觉涌上来。&lt;/p>; &lt;p>;他任第一编剧的网剧《十日游戏》（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;2020&lt;/span>;）品相不错，12集犯罪嫌疑剧，认真写两个合谋绑架的人如何生情，挺特别。采访时谈人物关系、犯罪动机，王沐以《罪与罚》为例，陀思妥耶夫斯基详尽刻画拉斯科尼科夫杀人前漫长的生活全景，“把犯罪写到骨髓”。&lt;/p>; &lt;p>;2018年，他决定拍一部自己的电影。身边有人患上抑郁症或双相情感障碍，他关注之后，惊讶于这个群体之庞大，想拍摄精神受困的人。8月，大连国礼医院，他迈过没上锁的铁门，看见一个清秀的女孩和身后一个与之保持固定距离的男孩。“他永远和女孩保持着固定的距离，从来不打扰她的生活。”王沐在日记里写。&lt;/p>; &lt;p>;《温柔壳》里戴春和觉晓的出场，有点像王沐看到的那对男孩女孩。&lt;/p>; &lt;p>;“好多人觉得说编剧转导演，你把剧本弄好，剩下的别人帮你就好了，那不可能。你要跟不同的人去合作，让他们理解你。”总的来说，是一个自我的、封闭的创作者必须把自己抛掷到一个工业结构中，和不同的人打交道，不断说服、不断妥协。要解决问题，这些他不能再逃避。&lt;/p>; &lt;p>;从结果来看，王沐做得不错。《温柔壳》第一稿剧本在平遥影展创投单元拿了奖，奖金10万。他试拍片段，去海南岛国际电影节创投，又拿奖，有了启动资金。开始找投资，谈演员。&lt;/p>; &lt;p>;演员以往的表演惯性需要尊重，要在演员的想法和自己的创作之间，找平衡点。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得导演和制片人最牛逼的就是人选得准，在现场调得准，不如人选得准。是吧？”白客说，使他成名的角色是喜剧《万万没想到》里自恋自嘲的草根王大锤。王沐找他演戴春的弟弟戴河，一个想脱离中了魔咒般的原生家庭、打拼自己前程的中年人，身上有着浓厚的世俗疲惫感。&lt;/p>; &lt;p>;王子文生日时，收到王沐送的一幅画，小女孩举着一盏灯，一头大象在旁边。“他就觉得我是那样的一个小女孩。”王子文说。王沐找她演觉晓时，她想，为什么会让我演个这么温柔的人？“曲筱绡（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;王子文在《欢乐颂》里饰演的角色&lt;/span>;）那种叛逆、有力量感，或者很飒、古灵精怪，是大部分人找我谈角色时对我的看法。”王沐看到了她的脆弱、坚韧。&lt;/p>; &lt;p>;《温柔壳》按故事的发展顺序拍，王沐几乎不喊开机，也不打断，想捕捉真实生活的状态。觉晓内敛，戴春单纯，戴河苦闷。王子文、尹昉、白客，相互支撑，贡献了细腻的表演。2023年初，《温柔壳》在第六届平遥国际电影展拿下“费穆荣誉·最佳导演”、“费穆荣誉·最佳女演员”、“费穆荣誉·最佳男演员”三项大奖。&lt;/p>; &lt;p>;对电影，从画面、节奏的感觉、想象，变为具体的生产流程。王沐觉得遗憾的是，他应该再耐心一些，花更多时间，“跟更具体的每一个人——哪怕是没有台词、只是背景里站着的一个人——我都自己去跟他讲戏、沟通，跟他建立我们之间的关系。”如果这样做了，可能后期就不会有多少不满意的需要剪掉。&lt;/p>; &lt;p>;“问题太多了。”他甚至这样说。&lt;/p>; &lt;p>;他讲起一场戏，戴春的父亲自杀后，他身上带着血走到天桥，等着觉晓出现。原本的视听侧重点都在戴春身上。过了半年再看，王沐意识到觉晓也要走一段很艰难的路。应该有一个更远的镜头，拍出觉晓艰难地穿过人群。&lt;/p>; &lt;p>;他又安慰自己，下一部好好弄呗。&lt;/p>; &lt;p>;经过了这些，一个青年导演诞生。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/20/f8KybXKqk3faRN5mcdz2o6FyEAX28htkyDSWinZj.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1706&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/20/f8KybXKqk3faRN5mcdz2o6FyEAX28htkyDSWinZj.jpg&quot; data-key=&quot;251383&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;电影《温柔壳》剧照，尹昉和白客&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（受访者提供/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;温柔以待&lt;/h4>; &lt;p>;关于王沐，还有两个小故事，分别发生在电影拍摄前和上映前。&lt;/p>; &lt;p>;2020年二三月份，新冠疫情暴发之初，王沐发现自己看不进去新闻。当代作家写得那么好，也抵御不了当下的冲击。极大的怀疑笼罩着他。他埋头古书，从《水浒传》到《古文观止》《阅微草堂笔记》《玄怪录》，过去的世界不和当下勾连。“给了我很大的治愈和释放，逃避到里面去。”但他觉得自己像崂山道士，在浩瀚的古文世界里迷失自我，有走向历史虚无主义的危险。&lt;/p>; &lt;p>;2020年3月，王沐的儿子出生，除了让他主动结束这段崂山道士的时光（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;那些书他都卖了&lt;/span>;），也让《温柔壳》变得更温柔。《温柔壳》2020年10月开机，拍摄地从初春萧瑟的大连改到温和的泉州，41天后杀青。他想让这部电影做的是靠近、理解，而不是旁观、打量。&lt;/p>; &lt;p>;电影上映，王沐在豆瓣上发了一篇自述：“我的求学之路中规中矩，编剧生涯不温不火，喜欢剧场，却又十三年没有机会排戏，莽撞地想要拍一部电影，全然不知这过程中，也许曾给他人带来负累。而接近不惑之年，再回首看这些事，庆幸人生中总有人对我温柔以待。”&lt;/p>; &lt;p>;片尾，戴春和觉晓仍怀揣未解决的人生问题，但在他们搭建的壳里，二人终于拥有普通人的幸福。片尾字幕出现后，一个稚嫩的童声喊爸爸妈妈，那是王沐儿子的声音。&lt;/p>; &lt;p>;电影拍完，到上映，要等。焦灼的时候，王沐在抖音上看到，有人在荒野里砍木头盖房子煮咖啡，他看了很久。一个人完成一件事的感觉真好。他网购木材，六七个小时都专注于此，锯木头，打磨成一个形状，涂蜡。很爽。他做了一个小木马和一个小鸟，送给儿子，儿子当然嫌这样的玩具太单调，不知放到哪里去了。&lt;/p>; &lt;p>;那段时间他还刻章，在网店买石头，跟着店家送的书学刻“上善若水”。操作高度标准化，无关艺术，非常解压。现在王沐家里放着没刻的石头和没雕的木头。这都是半途而废的事。&lt;/p>; &lt;p>;但他也很清楚，在另一些关乎创作的事情上，他不会半途而废。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（感谢孟依依、杨楠对本文的帮助。）&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[体操传奇“丘妈”：一见钟情到倾尽一生]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257954]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-09-30 19:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/YfgSivZw1YRSKjBKRAVpoBqzcwpONcAYbEmbkwDH.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;694&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/YfgSivZw1YRSKjBKRAVpoBqzcwpONcAYbEmbkwDH.jpg&quot; data-key=&quot;252880&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月25日，丘索维金娜在杭州亚运会跳马比赛后向观众致意&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;2023年9月28日下午，杭州亚运会竞技体操女子跳马决赛结束，奥科萨娜·丘索维金娜没有赢得奖牌，但她的每一次跳跃落地，都激起了场馆内的阵阵欢呼和掌声。&lt;/p>; &lt;p>;此前在预赛中，丘索维金娜以第五名的成绩晋级决赛，赛后她表示，在决赛会提高难度，向奖牌发起冲击。她最终以13.383的成绩位列第四，在赛场上留下了遗憾。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/KJgqniXj7AnPuTZi3ThGNjyHk0F9NWiYe1EI7gZz.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;638&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/KJgqniXj7AnPuTZi3ThGNjyHk0F9NWiYe1EI7gZz.jpg&quot; data-key=&quot;252879&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月29日，丘索维金娜在杭州亚运会的新闻发布会上&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;丘索维金娜的成绩不算特别高，获得金牌的朝鲜运动员安昌玉得分为14.049，获得第三名的中国体操运动员虞琳敏得分13.533分。安昌玉和虞琳敏今年20岁，而丘索维金娜已过了48岁生日。除她以外，没有一位体操运动员在这个年纪还活跃在世界赛场上，她做到了，并且展现出了一流的竞技水平。&lt;/p>; &lt;p>;在丘索维金娜长达四十多年的运动生涯里，她曾三次退役，又三次复出。她曾向外界讲述过很多种坚持的理由——为了儿子、为了国家、为了荣誉，但回顾她的每一次复出就会发现，她都是因为舍不得离开这项运动。&lt;/p>; &lt;p>;换一个角度来看，体操运动让她有了可以坚持的希望，是体操让她有了治愈儿子的金钱和机会，让她在最艰难的时期有暂时忘却痛苦的寄托，让她从一个普通人变成为国家带来荣耀的英雄。&lt;/p>; &lt;p>;她的生命早就和体操运动融在一起了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/XSnwe6i2JDFHZZgKXG5Ce1qYEkjmYSYmsf6VruCW.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;616&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/XSnwe6i2JDFHZZgKXG5Ce1qYEkjmYSYmsf6VruCW.jpg&quot; data-key=&quot;252877&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月28日，杭州亚运会竞技体操项目女子跳马决赛，丘索维金娜获得第四名&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;何时“最后一跳”？&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;丘索维金娜迄今一共代表3个国家和地区(含独联体)连续参加了8届奥运会，每一次国籍的转换，背后都经历了历史和个人生活的动荡。&lt;/p>; &lt;p>;1975年，丘索维金娜出生在前苏联布哈拉市，即如今的乌兹别克斯坦布哈拉州的首府。7岁时开始训练体操，13岁就获得了苏联青少年体操比赛全能冠军，在1990年日本举行的世界体育博览会上，她赢得了个人全能冠军和除了高低杆以外的所有单项体操项目冠军。在1991年的世界艺术体操锦标赛上，她赢得了自由体操项目的冠军和女子跳马项目的亚军，然而在苏联体操队，和她水平相当的运动员还有很多。&lt;/p>; &lt;p>;苏联的余晖闪耀在1992年的巴塞罗那奥运会上，由11个前苏联加盟共和国组成的独立国家联合体的参赛阵容，基本是苏联时期培养的运动员。独联体参与女子体操团体项目的队伍，是从三十多名运动员中选拔出6名组成的，丘索维金娜成功入选，这支队伍也毫无意外地获得了团体金牌。丘索维金娜觉得，被选进参赛队伍，比拿到冠军还要难。&lt;/p>; &lt;p>;巴塞罗那奥运会结束后，丘索维金娜和其他运动员一样，回到各自的国家效力。乌兹别克斯坦的训练条件较差，丘索维金娜常常在废弃的、不安全的器械上练习，但她撑起了整个国家在体操界的荣誉。从1993年到2006年，丘索维金娜为乌兹别克斯坦参加了各项体操比赛，拿下了70枚国际比赛的奖牌。&lt;/p>; &lt;p>;在这期间，丘索维金娜两次宣布退役。第一次是1996年，因为结婚；第二次是1999年，因为怀孕，但两次退役持续的时间都不长。1997年至1998年，她仍然活跃在国际赛场上，出战了1998年曼谷亚运会。1999年底生下儿子阿廖沙后，她快速恢复备战状态，参加了2000年悉尼奥运会。&lt;/p>; &lt;p>;“我当时真的决定，结束体操生涯。”生育后，丘索维金娜曾这样想，但当再次站上训练场，她又动摇了。“有一次当我路过训练馆，看到了熟悉的训练设施，看到了以前的队友。我走到镜子面前看了看，觉得自己并不老，还可以给自己的祖国带来荣誉。”&lt;/p>; &lt;p>;这一次复出开启了她一段漫长的职业旅程，或许她原本并未想过坚持这么久，是命运将她推向一往无前、没有退路的绝境。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/UkTI0UzAKG3kkzvIXjrEqJmS1LD37TzWCEUv4QwT.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;619&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/UkTI0UzAKG3kkzvIXjrEqJmS1LD37TzWCEUv4QwT.jpg&quot; data-key=&quot;252882&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2006年12月4日，德国科隆，丘索维金娜在训练前与儿子合影&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;2002年，丘索维金娜参加韩国釜山亚运会，以超强的实力获得了两金两银。当她打电话向母亲和儿子报喜时，却得知儿子被诊断出急性淋巴细胞白血病。“命运总在我最开心的时候给我最致命的打击，我甚至还没开始享受成功的喜悦。”丘索维金娜赶回家，寻找能给儿子治病的医生，高昂的医疗费让她举步维艰，她和丈夫变卖了所有家产，但筹到的钱远远不够。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，乌兹别克斯坦没能兑现对于运动员取得亚运会金牌的奖金承诺，丘索维金娜不得不另寻办法。她开始为德国的一家俱乐部比赛，作为交换，对方为阿廖沙提供了治疗机会和资金支持。“我当时决定，我要参加所有能参加的比赛，只为了给儿子筹集治疗费。我不在乎这些比赛困不困难，我只知道，当我受伤时，我必须要站起来去参加别的比赛。”她不能停下来，也不能退役。“要是退役，我就会坐在病床边，看着儿子死去……谁会帮助一个前世界冠军？”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/t7ts0wihzBP1i0GwlVk5LqhJAL6uUq6EFXCdJ47w.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/t7ts0wihzBP1i0GwlVk5LqhJAL6uUq6EFXCdJ47w.jpg&quot; data-key=&quot;252878&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;1992年巴塞罗那奥运会，丘索维金娜在平衡木比赛中&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;2006年，丘索维金娜顶着背叛祖国的舆论压力加入德国国籍，在2008年及2012年的奥运会中为德国出战，并赢得一枚女子跳马银牌。伦敦奥运会结束后，丘索维金娜已经37岁，她的儿子也幸运地痊愈了，但她没有选择退役。2013年，她重新加入乌兹别克斯坦国籍，为自己，也为祖国，继续征战世界赛场。&lt;/p>; &lt;p>;随着年龄的日益增长，丘索维金娜真实地感受到体能对自己的限制。东京奥运会女子体操资格赛上，她第一跳落地失误，右脚出界，第二跳落地仍然失误，未能进入决赛。比赛结束后，她在场边哭泣，第二天，她宣布退役。&lt;/p>; &lt;p>;两个月后，她再一次决定复出。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/YSLDDa28sLrJuvhgpozcocHDmlnmiHv7uHuA8A35.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;769&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/30/YSLDDa28sLrJuvhgpozcocHDmlnmiHv7uHuA8A35.jpg&quot; data-key=&quot;252881&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2008年8月17日，丘索维金娜在北京奥运会女子跳马颁奖仪式后展示银牌&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;热爱开始的地方&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;两年前丘索维金娜作出退役决定时，没人怀疑她会就此告别体操，这个决定看上去非常合理。她那时46岁，拿过体操项目几乎所有比赛的奖项，儿子也平安健康地长大成人，很多人告诉她，是时候休息了，她也一度这么觉得。&lt;/p>; &lt;p>;但在离开体操两个月后，她就知道这是个愚蠢的决定。在接受《中国新闻周刊》采访时，她说：“我为什么要放弃能给我带来快乐的东西？我也从来没有劝阻过别人停止工作，为什么会有人劝阻我停止我喜欢的工作，我还真的抛弃了它呢？”&lt;/p>; &lt;p>;她重新回到训练场，坚持每天练习，尽管时间上比从前减少了许多。年少时，她一天的训练量能达到七八个小时。后来，她越来越意识到训练需要注重方法和效率。现在，她每天训练三个小时，但每一个动作、每一次跳跃都会录像，然后仔细复盘，争取在每次尝试时调整到最佳状态。&lt;/p>; &lt;p>;备战杭州亚运会期间，中国国际电视台去跟拍她的训练，她面对镜头时说：“我热爱学习，当我在跳跃过程中发生失误时，我们所有人都一起努力改正，当我们做到这一点时，我的内心就会充满喜悦。”每一堂训练课对她而言都是享受，“这里并不是运动员的名利场。”&lt;/p>; &lt;p>;丘索维金娜不想给谁做榜样，或者达到什么纪录，她仅仅是热爱体操。即便是为了让儿子治病而比赛的那些年，体操也从来不是她被迫承担的任务，而是她生活中的慰藉。“我只是继续做着我喜欢的事，这能让我没那么难受，我的头脑不再被那些想法占据，所以说在那个时候，是运动给了我很大的宽慰。”&lt;/p>; &lt;p>;在很多次采访中，丘索维金娜都提到过，自己对体操是一见钟情。那时候，作为家中最小的孩子，她十分调皮，有时候会因此被赶出幼儿园。母亲为了不让她单独留在家里，带她一起去看哥哥训练体操，后来，哥哥在训练三个月后就厌倦了，但她却一直坚持了下来。&lt;/p>; &lt;p>;她始终记得那天，所有的女孩在训练室的另一边训练，“有人在跳跃，有人在奔跑。每个人都专心致志地做着自己的事情。就是这第一眼，我迈出的第一步，让我爱上了这项运动。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 19:25:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>