<rss version="2.0"><channel><title>southern weekend</title><description> Southern Weekend full text RSS. Get more full text RSS: https://feedx.net</description><link/> http://infzm.com <item><title><![CDATA[洞穴潜水圈里的门派江湖：关于金钱、性命和纪录的游戏]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259571]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30 12:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img alt=&quot;On October 16, 2023, the Jiudun skylight salvage site. Photo by Southern Weekend reporter Chen Jiahui &quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/30/80dc0f47c7.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot; //images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/30/80dc0f47c7.jpg&quot; data-key=&quot;256006&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;October 16, 2023, Jiudun skylight salvage site. Photo by Southern Weekend reporter Chen Jiahui&lt;/p>; &lt;p>;The Jiudun Skylight, which is well-known in the cave diving world, has another name - the source. People living in Daxing Town, Duan County, Guangxi call this underwater cave. It is connected to the underground river and is the birthplace of Chengjiang River, which runs from north to south and is 42 kilometers long. The surface of the water is unremarkable, a pool of clear water lies beside the national highway. Under the clear water, caves unique to karst landforms extend toward the center of the earth. As for the depth, it is still unexplored. &lt;/p>; &lt;p>;The deep and mysterious cave is shrouded in charming colors. Cave diving enthusiasts wearing black quick-drying suits and carrying air bottles gather here all year round. Wei Caifeng, a 58-year-old villager, opened a restaurant near the source, and divers are regular customers. She couldn&#39;t understand why these people were still keen to dive here if this cave was so dangerous. She counted on her fingers the divers who died here: one in 2022, two in 2021, one eight years ago, and including Han Ting in 2023, there are already five. &lt;/p>; &lt;p>;As one of the most dangerous extreme sports, a small mistake can kill divers, but the dark cave still attracts them. It is a scenic spot but also an abyss; it is a playground and a fair of fame and fortune; it is a place where life flourishes and where death is quiet. &lt;/p>; &lt;h4>;Each breath costs 7 yuan&lt;/h4>; &lt;p>;Before Han Ting went into the water for the last time, he ate egg fried rice from Wei Caifeng’s shop. At six or seven o&#39;clock in the evening on October 7, Wei Caifeng fried a pot of egg fried rice for eight people and brought it to the skylight for nine meals. She told Han Ting and his party to put the pot at the door of the store if they had time after eating. &quot;Han Ting comes to my house for dinner every time. He is very gentle and smiles every time he comes back. It is such a pity (this happened).&quot;&lt;/p>; &lt;p>;On October 7, 2023, to break the cave diving World record: 46-year-old Han Ting (nicknamed Lao Mao in the circle) died during diving training and his body fell on a slope about 113 meters deep in the North Cave of Jiudun Tianchuang. After losing contact for 18 days, the media followed up and reported that the life of this Zhejiang native, known as &quot;Asia&#39;s No. 1 Diver&quot;, began to become more widely known. &lt;/p>; &lt;p>;Han Ting’s unexpected death has made most people in the diving community feel sorry for him. But in this dangerous extreme sport, this result does not seem surprising. &lt;/p>; &lt;p>;In Duan, there are many dangerous caves like Jiudun Skylight. As a member of the Guangxi underground cave exploration project, 43-year-old Wei Jie often looks for such underwater caves everywhere. He claims to have visited about 150 caves, 80% of which are untouched. Domestic cave diving started relatively late, only starting around 2010. &quot;It is still in its infancy. The United States started in the 1970s, and we are 40 years behind others,&quot; Wei Jie said. &lt;/p>; &lt;p>;Wei Jie said that there are many natural caves available for diving in Guangxi, such as Liuzhou, Guilin and other cities. The average cave depth is about 80 meters, while the average depth of the famous Duan is about 300 meters. Many cave diving enthusiasts told Southern Weekend reporters that domestically, Du&#39;an&#39;s cave resources are ranked first. Compared with international comparisons, &quot;Du&#39;an&#39;s cave diving is relatively difficult.&quot; The underwater visibility is average. The cave is too deep. &lt;/p>; &lt;p>;In the field of technical diving, cave diving and deep diving have higher risks. Xu Tianhua, who started technical diving in 2018, told Southern Weekend reporters that his foreign diving instructor was invited to Du&#39;an more than ten years ago to conduct a cave evaluation to see whether it was suitable for development into a tourist resource. The assessment concluded that it is not suitable for large-scale promotion, &quot;the depth is too deep and the risk is very high.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;In addition to the high risk, the high investment of time and money also makes this sport more difficult to promote. Many interviewees said that they have spent up to one million yuan on diving in the past few years. In addition to purchasing training courses, equipment, and various expenses incurred by diving around the world, there are also some consumables, such as Helium. The cylinders used by divers to dive contain a mixture of compressed gases, mostly containing oxygen, nitrogen and helium. The market price of helium is about 7 cents/liter. When a diver dives to 100 meters, each breath he takes costs about 7 yuan. &lt;/p>; &lt;p>;Wei Jie said frankly that in the cave diving circle, cave diving enthusiasts who do not make a living as instructors are mostly high-net-worth individuals. They often come from first-tier cities. There are some self-employed coal and mining bosses. Most of them are over 35 years old, and of course there are some young rich second generations.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;The high threshold has made cave diving a veritable niche extreme sport. According to many people in the cave diving circle, there are only about 100 active divers in China with full cave diving licenses. &lt;/p>; &lt;h4>;Not every cave dive is a desperate effort&lt;/h4>; &lt;p>;22-year-old Jiang Yuchen from Beijing did not expect that he would embark on the path of cave diving. Six years ago, he and his mother started diving together as diving partners. At that time, he suffered from depression, and diving was used as a long-term and effective treatment for him. He described that after diving into the cave, it was like returning to his mother&#39;s womb and feeling very peaceful. But things are not calm above the water. Jiang Yuchen can often see his disapproving and angry remarks in the news about cave divers’ accidents: “They say we are full of food and are seeking death, and we are irresponsible.” &lt;/p>; &lt;p>;Wei Jie pessimistically believes that Dongqian is meaningless except for the value of &quot;self-realization&quot;. In his opinion, underwater archeology, salvage, and construction are valuable, but their normal diving does not involve these. “It’s all for fun. Your actions are not of any help to this society, but only satisfy yourself. Many of us It’s time to dive for the sake of diving.” &lt;/p>; &lt;p>;But after entering the cave, Wei Jie seemed to have left the &quot;theory of meaning&quot; behind. He described it to a Southern Weekend reporter as the pleasure of being in an uninhabited land: &quot;Maybe you are the first to arrive. Human beings here, every ray of your light is the first ray of light that the world shines on this cave, or even the only ray of light.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Different from Wei Jie&#39;s &quot;meaningless&quot; view, the same Li Wen, an enthusiast, believes that cave diving is not only exciting, but also very rigorous. &quot;Rigorous means that this is not a competitive sport, not about who is stronger or who is more powerful, but a management sport. It is about yourself.&quot; A movement to get yourself into a better state.” &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;On October 18, 2023, in a cave in Du&#39;an County, Li Wen and his party were preparing to dive. Photo by Southern Weekend reporter Chen Jiahui&quot; src=&quot;http://images. infzm.com/cms/medias/image/23/10/30/11fd3a26bb.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/ medias/image/23/10/30/11fd3a26bb.jpg&quot; data-key=&quot;256007&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;October 18, 2023 , in a cave in Duan County, Li Wen and his party were preparing to dive. Photo by Southern Weekend reporter Chen Jiahui&lt;/p>; &lt;p>;For cave diving, every enthusiast has his or her own reasons and pursuits. Some people do it to see fish, some people do it for healing, and some people do it to break through themselves. &quot;Different starting points will lead to different final results.&quot; said a cave diving enthusiast. &lt;/p>; &lt;p>;Almost all interviewees agreed that although most cave diving is dangerous, the risks are controllable and even safe. Xu Tianhua said that every time he goes into the water, he takes into account the risks he faces and has various methods to deal with the risks. &quot;It&#39;s not what you imagine. Every time you dive, you seem to have to go all out.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;&quot;Once something goes wrong, we will withdraw according to the emergency plan and will not stay there. The hole is there There, whether you dive today or tomorrow, it is all there, it doesn&#39;t matter if it happens overnight.&quot; Wei Jie agreed with Han Ting&#39;s previous point of view, &quot;Cave diving is an art of giving up. You can give up any dive at any time, but never Don&#39;t give up on yourself.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Risks are not static. For Han Ting, the Asian cave diving record holder, challenging the world record means challenging the limits of mankind, and with the arrival of the limit comes incalculable unknown risks. &quot;Risks and challenges coexist. It&#39;s like a scale, self-fulfillment or self-destruction, whichever side leans more,&quot; Wei Jie said. &lt;/p>; &lt;p>;Challenging the limits is not acceptable to all cave diving enthusiasts. &quot;Competitiveness and desire are called bad motives for us and should be avoided. If your purpose of diving is for performance, then you may not be suitable for our philosophy.&quot; Li Wen is 39 years old and has 10 years of cave diving. experience, but he refused to reveal his deepest dive record - &quot;I don&#39;t think this is something worth publicizing.&quot;&lt;/p>; &lt;h4>;Four sects, two differences&lt;/h4>; &lt;p>;In this concept The difference is due to different cave diving systems. &lt;/p>; &lt;p>;At present, there are four active cave diving systems in China, namely PASI, TDI, IANTD and WUD. Except for WUD, which is a domestically created system, the other three are all originated from abroad. Li Wen said that different systems have different concepts of cave diving, and the training process is also slightly different, but &quot;almost 95% are the same.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;Take the number of people in the water as an example. Systems such as WUD emphasize the importance of the team and stipulate that there must be two or more divers traveling together. But in the PASI system and TDI system where Han Ting works, divers have more opportunities to dive alone. &quot;As long as there are two people involved in the potential accident like the old cat&#39;s accident, it may not necessarily happen.&quot; analyzed Wei Jie, who is a member of the WUD system. &lt;/p>; &lt;p>;However, Xu Tianhua feels that &quot;it is difficult to find divers of the same level to form a team to dive at depths like Laomao.&quot; Xiao Liang, who has taken Han Ting diving courses and belongs to the TDI system, believes that when diving in a &quot;small space and large depth&quot;, the matching of divers&#39; abilities is also very important. &quot;If the abilities do not match, the two together will not be able to survive.&quot; Take care of another person. Sometimes it’s safer to be alone.” &lt;/p>; &lt;p>;In this small circle of about a hundred people, apart from whether to allow solo diving, another major disagreement lies in whether to pursue depth. Many interviewees admitted to Southern Weekend reporters that there is indeed a trend of comparison in the industry. &quot;There was also an era abroad that pursued depth, but it seems to be gone now,&quot; Li Wen said. Wei Jie said bluntly: &quot;No one is convinced by the other.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Due to different systems, this small circle has formed different &quot;sects&quot;. &quot;Let me make an analogy, just like the movie &#39;Young and Dangerous&#39;, each gang has a celebrity, and there are many younger brothers under the celebrity, that is, followers.&quot; Xiao Liang said. However, not everyone is keen to follow the &quot;sect&quot;, and some enthusiasts also play by themselves. &lt;/p>; &lt;p>;On the afternoon of October 18, Li Wen and a group of five people were diving in an underwater cave in Duan County. The four people accompanying them were from three different systems. &quot;This sport itself is very niche, and there are not many people who can play together. People from different organizations are all the same enthusiasts. It is fate in itself, and it is also rare.&quot; Li Wen said. &lt;/p>; &lt;p>;22-year-old Jiang Yuchen has 2 years of experience in cave diving. His deepest dive record is 101 meters. At the age of 20, he became the youngest X-CCR (a closed circuit respiration) in TDI (China). device) diver. Jiang Yuchen admitted that he does pursue depth, but he doesn&#39;t care about depth as much as others. &quot;Because I am still very young, I will have at least 30 more years to do high-difficulty diving.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Jiang Yuchen feels that 50 years old is a hurdle. He explained that after the age of 50, various body functions will age, and metabolism will decline. The slower speed means that the body&#39;s efficiency in emitting inert gases such as nitrogen will also decrease, making it difficult to do long-term and difficult dives, &quot;such as breaking records.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;On the day Han Ting had the accident, he was three days away from his 47th birthday. In 2020, 44-year-old Han Ting dived to 234 meters in Jiudun Skylight, setting an Asian cave diving depth record. This Asian record was broken by WUD member Chen Qian in Jiudun Skylight on March 30, 2023, setting the deepest record of 258 meters. But in just the past 28 days, this depth has been refreshed again. On April 27, 2023, Han Ting set an Asian record of 277 meters at Jiudun Skylight. &lt;/p>; &lt;p>;As team support for Chen Qian’s Asian record, Wei Jie denied that they were pursuing depth. “This number is very meaningful to him (Chen Qian) because May 8 is It was his wife’s birthday. He dived to this depth to commemorate his deceased wife.” Regarding Han Ting breaking the record in less than a month, Wei Jie said: “We are not convinced, so why should we be? The purpose of commemoration has been achieved.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Wei Jie analyzed that the reason why Han Ting chased the record so quickly may be because of commercial promotion. Before Chen Qian broke the record, Han Ting once appeared at a product launch conference as the holder of the Asian cave diving depth record. &quot;If he was not the number one in Asia when that product was launched, it might be troublesome, because he was the number one in Asia at that time. Here with us&quot;. &lt;/p>; &lt;p>;Southern Weekend reporter obtained an investment plan marked &quot;Blue Flag Diving&quot;. Blue Flag Diving is a diving club founded by Han Ting and others in 2014. The plan shows that as the head coach of Blue Flag Diving, Han Ting will challenge the world record at Jiudun Skylight in October 2023. At that time, the Guinness World Records Certification Officer will be invited to the site in person and the challenge process will be broadcast live on multiple platforms. &quot;We will Make it a widely spread traffic portal for extreme sports.&quot; The plan promises that after reaching cooperation with the brand, &quot;Coach Han will record a promotional video for each partner.&quot; As of press time, Blue Flag Diving Club staff had not responded to Southern Weekend reporters on the authenticity of the plan. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;Han Ting. Picture from the official website of China Exploration Association&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/30/d93591b399.jpg &quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;719&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/30/d93591b399.jpg&quot; data-key=&quot; 256008&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;Han Ting. The picture comes from the official website of the China Exploration Association&lt;/p>; &lt;h4>;Beacon placement and wiring&lt;/h4>; &lt;p>;In the domestic cave diving circle, the desire for records does not only occur at the tip of the pyramid, nor does it only occur at the depth. Jiang Yuchen told Southern Weekend reporters that in some mature caves abroad, there are almost no personal belongings, but in Jiudun Skylight, there are many signs with the names of divers. These signs wrapped around the leash usually appear at depths below 100 meters because they are not interesting in shallow water. &quot;For example, if you put one at 100 meters, and someone else puts one at 120 meters, then he must be better than you.&quot; Jiang Yuchen said frankly that this kind of behavior can easily lead to comparison and competition in the circle, &quot;This is true in any system. It is not worth promoting.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;Han Ting also missed the bid in Jiudun Skylight. In a video posted by Han Ting on Weibo, when he reached the target depth of 277 meters, he stopped diving as planned, tied a knot, locked the line, and placed an arrow mark. The orange triangular arrow mark said &quot;DJ&quot;. &quot;It was to commemorate his friend Dong Jie, so it was Dong Jie&#39;s name.&quot; Jiang Yuchen said. On September 26, 2022, Dong Jie and a diving companion died here. &lt;/p>; &lt;p>;In addition to the many markings, the lines of the Jiudun skylight are also messy. Many interviewees said that when diving into a cave, you must pull the guide wire, which is one of the safety measures to ensure the return trip. If there is already a main line in a cave, the diver can dive along the already laid main line without pulling the line. &quot;Usually, we will respect the main line that was laid out first. Unless the line is pulled very unreasonably, we will make corrections based on it.&quot; Wei Jie introduced that in 2015, a Frenchman laid the main line in Jiudun Skylight. Later, Many teams in China went in to do wiring, but &quot;the wiring was too messy.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;The person with the power to lay the main line is usually the first diver to enter the cave. However, in pursuit of being first, some divers will tear off the main line, re-route it, and claim to be the first person to explore the cave. Jiang Yuchen said that this approach is excessive. His ultimate goal is to discover unknown caves, explore and map them, post a sign without any personal identification, and then tell everyone from the bottom of his heart that diving is possible here. &lt;/p>; &lt;p>;In fact, many interviewees pointed out that the uneven level of cave diving instructors is also one of the reasons for the frequent occurrences in the circle. &lt;/p>; &lt;p>;Wei Jie, who has 10 years of experience in teaching cave diving, gave an example. His system requires instructors to dive in the teaching cave at least 100 times and be able to exit the cave safely without lights or guide ropes. Become a coach, but many people become coaches without meeting this standard. &quot;If they are not familiar with it themselves, then the risk is very high if they teach others.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;In the diving field, it is very important to meet a capable and responsible instructor, because students&#39; understanding of diving is easily influenced by the instructor, and usually, this understanding is directly linked to safety. . If you want to evaluate a coach&#39;s ability, Xiao Liang suggests asking him three questions: How many people have you taught? How many years of diving and teaching experience do you have? How much did you spend on diving? &lt;/p>; &lt;p>;Unlike driving school instructors, diving instructors have the power to judge whether students meet the standards and whether they can issue certificates. &quot;If the coach says you are good, you can be good. If the coach says you are not good, you can&#39;t. But the level of coaches is different, which will cause bias between systems. In fact, it is not a problem with the system at all. It is when people have problems that the system will appear. There is a problem.&quot; Xiao Liang explained that the current cave diving system mostly comes from abroad and is only for management coaches, so the coach has great power. &quot;He is the person who leads you into the diving world, and your knowledge is also based on this coach.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;Xiao Liang took Han Ting&#39;s class three years ago. He commented that Han Ting was a good coach. &quot;His ability is among the top in the country. He is serious in class and takes care of everyone. He is the type that most people will like and recognize.&quot;&lt;/p>; &lt;h4>;In the end, it is robot salvage&lt;/h4>; &lt;p>;Having The diving circle composed of enthusiasts with different purposes, different concepts, and different systems can hardly be said to be a community. Showing a difference when they face the death of their peers. &lt;/p>; &lt;p>;On the day of Han Ting&#39;s accident, some insiders said they were not surprised, but more interviewees expressed regret for Han Ting&#39;s death. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;It was an underwater robot that finally salvaged Han Ting&#39;s body. The picture shows the staff operating the robot underwater. Photo provided by Deep Blue&quot; src=&quot;http://images.infzm .com/cms/medias/image/23/10/30/ce383f53c7.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;608&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias /image/23/10/30/ce383f53c7.jpg&quot; data-key=&quot;256009&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;The person who finally salvaged Han Ting&#39;s body was under water robot. The picture shows the staff operating the robot underwater. Photo courtesy of Deep Blue&lt;/p>; &lt;p>;What Han Ting’s family faced was a more practical problem. On the 13th day after Han Ting&#39;s death, that is, October 20, the body had not yet been recovered. Han Ting&#39;s brother and sister-in-law told Southern Weekend reporters that retrieving the body was a very complicated and dangerous matter. &quot;Considering safety issues, in principle, Domestic divers will no longer be accepted for salvage work.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;In fact, on the eighth day after Han Ting&#39;s death, a total of 14 divers went into the water to recover the body, but they all failed. Sister-in-law Han Ting began to understand what Han Ting said - when the day comes when I can&#39;t come back, you don&#39;t come to fish for me. &quot;He may have thought at that time that if something happened to him, he would be in a very deep place, and no one in the country could fish him out.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Li Wen has experience in salvaging the remains of divers. He analyzed that, Salvage at a depth of 113 meters, &quot;although it is within the capabilities of human divers, is indeed on the edge.&quot; He had made preparations before, &quot;If there is help over there, I can go there at any time.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;Li Wen explained that aside from the risks of caves and large depths, a simple salvage mission is already very risky. &quot;We use CCR respirators when we go down. CCRs naturally have buoyancy changes. If I bring him up, it is equivalent to a person driving a car with eight steering wheels. It will be dangerous if any steering wheel is not noticed.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;As for the family’s statement that they will no longer accept help from domestic divers, some interviewees in interviews with Southern Weekend reporters felt that it was not just a professional opinion. An interviewee who did not want to be named told a reporter from Southern Weekend: &quot;There was a problem with Lao Mao underwater. The people from their organization did not fish it out, but people from other organizations went to fish it out. For them, this facade will also be a little bit... Question.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Han Ting&#39;s body is located at a depth of 113 meters. Wei Jie believes that there are six or seven people in China who have the ability to salvage him. &lt;/p>; &lt;p>;What is surprising is that the final plan is not to salvage with divers, nor to salvage with man-machine cooperation, but only with robots in the water. On October 25, 2023, on the 18th day after Han Ting&#39;s death, two underwater robots brought Han Ting&#39;s body ashore. Sun Yan, the Deep Blue robot operator in charge of the salvage mission, told Southern Weekend reporters that the underwater north cave has a narrow terrain and the south cave is wider to meet the salvage needs, so it was decided to use two underwater robots to work together to lift the victims from the north cave. Salvage will be carried out after moving to the south cave to avoid collisions among the victims during the salvage process. &lt;/p>; &lt;p>;On October 25, 2023, the salvage team successfully operated, and Han Ting’s body was brought out of the water 18 days after his death. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti;&quot;>;(At the request of the interviewees, Li Wen, Wei Jie, Xu Tianhua, and Xiao Liang are pseudonyms)&lt;/span>; &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;Get more RSS:&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx. best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 12:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[多省辟谣“推行工龄退休”]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259561]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30 11:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;span style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti;&quot;>;Source: Shandong People Social Media&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Recently, an article titled &quot;Shandong Province will implement a &quot;service-age retirement&quot; system&quot; and related screenshots were spread online in a small number of WeChat groups, WeChat Moments, and self-media. After verification, the article and related screenshots were found to be false information. &lt;/p>; &lt;p>;Shandong Province strictly implements the retirement policy uniformly stipulated by the state. There is no &quot;retirement based on seniority&quot; as stated in online articles and related screenshots. Please do not believe or spread rumors. We reserve the right to hold relevant rumor makers accountable. &lt;/p>; &lt;p>;The public policies issued by the Shandong Provincial Department of Human Resources and Social Security will be released to the public through our department’s portal website and the “Shandong Human Resources and Social Security” WeChat public account. Thank you for your continued attention and support to the work of Shandong Human Resources and Social Security! &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;>;Shandong Provincial Department of Human Resources and Social Security&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;>;October 29, 2023&lt;/p>; p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;&lt;span style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti;&quot;>;Source: Hebei People&#39;s Society&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;span>; Recently, an article titled &quot;Ministry of Human Resources and Social Security: Hebei Province will implement the &quot;retirement based on seniority&quot; policy from January 1, 2024&quot; and articles and screenshots of similar content have been posted in a few WeChat groups, WeChat Moments, Distributed online through self-media and other media. After verification, the relevant articles and screenshots were found to be false information. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;Hebei Province strictly implements the retirement policy uniformly stipulated by the state. There is no such thing as &quot;retirement based on seniority&quot; as stated in online articles and related screenshots. Please do not believe the rumors. Don&#39;t spread rumors. We will reserve the right to hold relevant rumor makers accountable. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;The public policies issued by the Hebei Provincial Department of Human Resources and Social Security will be released to the outside world through the Hebei Human Resources and Social Security Network and the &quot;Hebei Human Resources and Social Security&quot; WeChat public account. Thank you for your continued support of the Hebei People Social work’s attention and support! &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti;&quot;>;Source: Sichuan People&#39;s Society&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;Recently , an article titled &quot;Department of Human Resources and Social Security: Sichuan Province will implement &quot;retirement based on working age&quot; and will be fully implemented on January 1, 2024&quot; and related screenshots were spread online in a small number of WeChat groups, WeChat Moments, and self-media. . After verification, the article and related screenshots were found to be false information. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;Sichuan Province strictly implements the retirement policy uniformly stipulated by the state. There is no such thing as &quot;retirement based on seniority&quot; as stated in online articles and related screenshots. Please do not believe the rumors. Don&#39;t spread rumors. We reserve the right to hold relevant rumor makers accountable. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;Public policies issued by the Sichuan Provincial Department of Human Resources and Social Security will be released to the public through our department’s portal website and the “Sichuan People and Social Security” WeChat public account. Thank you for your continued support of Sichuan people. Social work’s attention and support! &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: right;&quot;>;&lt;span>;Sichuan Provincial Department of Human Resources and Social Security&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: right ;&quot;>;&lt;span>;October 27, 2023&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 11:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[朱哲琴：见山还是山]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259472]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30 10:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/ 10/25/xImYvF42LqnE84TiURg1nhOxRFSDZshfHi8FeyCC.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;703&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/xImYvF42LqnE84TiURg1nhOxRFSDZshfHi 8FeyCC. jpg&quot; data-key=&quot;255458&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(provided by the respondent/ Picture)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;When Zhu Zheqin was a teenager, he dreamed of becoming a traveler. A few years later, she won the second prize in popular singing in the professional group of the Youth Singing Competition. If she embarks on the path of an acting singer, she can choose from many record companies, performance opportunities, and gain both fame and fortune; she can also leave everything behind and pursue what she really wants to do, but she doesn&#39;t know what she wants to do at that time. &lt;/p>; &lt;p>;In 1991, the year after participating in the Youth Singing Competition, 23-year-old Zhu Zheqin left Guangzhou for Chengdu, still determined to be a tour guide. Her collaborator at the time and for many years to come, the composer He Xuntian, was a little angry and said it was a pity that she didn&#39;t sing. &lt;/p>; &lt;p>;Although she failed to become a traveler, she later went to India, Bhutan, Nepal, Tibet, Yunnan, Inner Mongolia, Guizhou, and Xinjiang to collect music. Her singing has also gone far. Her first album &quot;Yellow Child&quot; (1992) showed artistic qualities in addition to popular singing. &quot;A Sister&#39;s Drum&quot; (1995) was published in 56 countries, becoming the first A Chinese album released globally, with &quot;Yangjinma&quot; (1997), the scope expanded to 65 countries. In the wave of New Age Music that emerged at the end of the 20th century, Zhu Zheqin is a representative figure. &lt;/p>; &lt;p>;Sometimes she attributes herself to the laws of history - her popularity in the 1990s coincided with people&#39;s pursuit of spirituality after their material life was abundant. Sometimes she just said that people are really strange. What is a living thing? &lt;/p>; &lt;p>;It took her a long time to figure out what she wanted to do. During this period, he released 6 albums, including a live recording album, held a world tour, served as the China Goodwill Ambassador of the United Nations Development Program, and initiated goodwill actions and original design platforms based on the protection and inheritance of Chinese traditional music and handicrafts. Then, by chance, I started sound art and have been creating it happily ever since. &lt;/p>; &lt;p>;However, social activities and artistic creation caused her to become relatively quiet in the field of music performance. After not giving a concert for nearly ten years, on September 30, 2023, she performed new music and sound art works, including a small concert, at the Aranya Jinshanling Community in Chengde, Hebei Province. &lt;/p>; &lt;p>;&quot;I haven&#39;t sung for you for a long time.&quot; I saw her on the second day of the performance. We walked into a meditation room at the foot of the mountain. She took off her shoes and coat, and her black body disappeared on the gradually dimming tatami. Most of the lighting in this room comes from a floor-to-ceiling window. Outside the window is the dry landscape, only a sliver of sky is exposed, and dusk is approaching. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/t1U27X2z1WbK5TikYw6d0l9KQIox47yu50D2XHb2.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height= &quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/t1U27X2z1WbK5TikYw6d0l9KQIox47yu50D2XHb2.jpg&quot; data-key=&quot;255457&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color : #999; text-align: center;&quot;>;&quot;Mountain Questions·Secrets of Nature&quot; live performance&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(provided by interviewee/picture)&lt;/span>;&lt;/p >; &lt;h4>;A long-lost slightly impromptu concert&lt;/h4>; &lt;p>;Starting from July, at the invitation of Aranya, Zhu Zheqin stayed in Jinshanling for three months to create music and sound art. It is located at the junction of Beijing and Hebei. The ridge is dotted with ruins of the Great Wall of the Ming Dynasty, which are ruined and mixed with rubble. To the southwest is the capital city, where the forests are gradually dyed in autumn. The Jinshanling area is inhabited by aboriginal mountain people, and real estate development has attracted many &quot;new mountain people&quot; to buy homes or travel with their families. &lt;/p>; &lt;p>;Intentionally or unintentionally, Ma Yin, the founder of Aranya brand, wants to create a paradise here. First of all, transportation here is inconvenient, and secondly, it is extremely close to nature. At a dinner party and a conversation, Ma Yindu said: In the next ten years or more, we will spend more time in pain than happiness in our lives, so warming people&#39;s hearts may be a mainstream thing in the future. &lt;/p>; &lt;p>;Zhu Zheqin’s exhibition will be completed in two landmark buildings in Aranya Jinshanling. One is the upper courtyard designed by architect Liu Yichun. It is built according to the mountain and is composed of a courtyard, a terrace and a hall. It is the spiritual highland of the community. One is the Valley Concert Hall designed by architects Li Hu and Huang Wenjing. It looks like a boulder and an alien object from the sky. &lt;/p>; &lt;p>;During the three months of residency, Zhu Zheqin visited the concert hall and upper courtyard at different times, early morning, dusk, midnight, windy, rainy or foggy. &quot;It&#39;s like you get to know a very strange person.&quot; Friend, you have to know his character, know when he is the softest and most moving, and also know when he is the strongest. This is my working method.&quot; Especially the Valley Concert Hall, contrary to conventional concert halls, it does not There is no condition to completely purify the sounds of human voices and musical instruments, because its roof reaches the sky and the four walls are cut out, connecting the inside and outside. Sitting on the concrete seats of the concert hall is like sitting in a hollow boulder. &lt;/p>; &lt;p>;“It is completely opposite to the concept of a standard concert hall. It does not block ambient sounds, but hopes that you can hear ambient sounds in an open state, feel the changes in light, and know that everything wakes up in the morning. .&quot; For musicians, these are unique and rare performance venues that burst the imagination, but they also have great limitations. They make people rethink, what kind of performance is a good performance? What kind of listening experience does this performance bring to the audience? Why do these two buildings appear here? Why do people come here? &lt;/p>; &lt;p>;On several occasions, Zhu Zheqin went mountain climbing with Bai Chunxiang, the local Great Wall protector. Once she saw the back of Bai Chunxiang sitting on the Great Wall. She looked at it for a long time and thought, how should we as contemporary people deal with themselves in these cultures? &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/lbaQoHgExHNiEcG259bwKpOzStLmFWBm1CmnzTHh.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height= &quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/lbaQoHgExHNiEcG259bwKpOzStLmFWBm1CmnzTHh.jpg&quot; data-key=&quot;255461&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color : #999; text-align: center;&quot;>;&quot;Mountain Questions·Secrets of Nature&quot; live performance&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(provided by interviewee/picture)&lt;/span>;&lt;/p >; &lt;p>;She seemed to be embarking on a new journey, with old experiences falling off like frozen leaves. &lt;/p>; &lt;p>;So Zhu Zheqin spent 15 days in the mountains to collect various sounds, downloaded sounds from other planets from NASA’s official website, and used ambient electronic music editing throughout. She decided to compose in a minimalist way in three sections. The melody has only five notes, do re mi so la, and the lyrics only have three sentences - &quot;Seeing mountains is mountains, seeing water is water. Seeing mountains is not mountains, Seeing water is not water. Seeing mountains is still mountains, and seeing water is still water.&quot; She invited Jinshanling aborigines and &quot;new mountain people&quot; to form a choir, and also successively contacted other musicians, including arranger Meng Ke Zhuolan, guzheng Chang Jing, and wind blower Wang Hua and percussionist Chen Shijie, all of whom participated in her tour ten years ago, are now reunited. &lt;/p>; &lt;p>;The complete performance design is as follows: in the afternoon, the audience follows the guide silently throughout the entire process through the four performance locations along the upper courtyard building complex, using their &quot;hearing&quot; to experience nature and the musicians&#39; understanding of natural sounds. The performance of the performance was &quot;Asking the Mountain&quot;; in the evening, I entered the Valley Concert Hall to listen to the concert, which was &quot;Asking the Mountain&quot;. &lt;/p>; &lt;p>;The overall structure of &quot;Asking the Mountain&quot; is strictly arranged, and each paragraph is mainly improvised. The day&#39;s weather, audience interaction, and the sounds of flora and fauna in the valley will all become part of the improvisation. Therefore, except for the chorus, which is composed, the other parts are improvised, and each rehearsal and performance will be different. &lt;/p>; &lt;p>;The final rehearsal and recording was going on in the concert hall the night before the official performance. At 8 o&#39;clock, the mountain breeze passed through the hall, and the recording tube was full of whistling wind. Meng Ke Zhuolan&#39;s curly hair was blown all over her head. She stood at the mixer at the top of the back row and shouted to Zhu Zheqin at the bottom: &quot;Aren&#39;t you scared?&quot; Zhu Zheqin looked at her happily. &lt;/p>; &lt;p>;&quot;Later we thought it was actually good to have wind, because if your music is open enough, it can accommodate this.&quot; Meng Kezhuolan said. &lt;/p>; &lt;p>;深夜，彩排结束，第二天早上朱哲琴起床后打开录音重听，忽然听得一直哭。 “我觉得无比幸福。我从未因为吃到一顿好饭流泪，但我可能读到一首诗、站在大海面前、看了一部电影，听完杜普蕾的埃尔加E小调大提琴协奏曲，让我觉得生命点石成金了。”&lt;/p>; &lt;p>;原本140个座位的山谷音乐厅挤下了166个垫子，还有人在进来，好多人只好站在入口听。晚上6点，演出开始了。 &lt;/p>; &lt;p>;音乐厅里起初非常暗，只有从屋顶照进来的一束白光，来回扫描着整个场馆，下沉式舞台中央闭目静坐的朱哲琴长发扎成一束，好像仙人坐洞中。 432赫兹的声音始终包裹着这个仙人洞。这是朱哲琴这次特意使用的一种用于舒缓、疗愈的声音频率，叠加溪水、蛙鸣、击磬和外星球声响，形成了远比音乐厅辽阔的空间。而朱哲琴的声音气息长，音域宽，由远及近，由哼鸣转高歌。演得高兴了，她双手击拍，跳起舞来，三米长的演出服摆来摆去。 &lt;/p>; &lt;p>;德里克·贝利在《即兴：其本质与音乐实践》中讨论自由即兴的概念时，认为它是对瞬间的颂扬。热衷即兴的音乐人、《即兴》的译者李剑鸿则视即兴为一种通道。他认为，对于一个自觉的乐手来说，即兴，自始至终都是探索真实自我的一种方法。 &lt;/p>; &lt;p>;在朱哲琴身上，这些全都成立，并且可以进行另一种阐释，即兴也是所有人与自然同在，是其中卑微又伟大的一部分，既像流水、蛙鸣、风、树、乌鸦一样生息短暂，又创造着音乐、诗歌、绘画这些经久不衰的艺术。 &lt;/p>; &lt;p>;三段体演唱结束，原本应该介绍乐手们了，但那天晚上她觉得表演中途说什么都很多余。于是一路演到本来为大家随意离场准备的即兴《终曲》，《终曲》过半，人们还是原地不动，她才介绍合唱团和演奏成员，感谢了很多人，然后才讲：“我好久没有给大家唱歌了。”她顿了一顿又继续，“都已经是快到下山的年纪，我们却一起上了一座山。人生难得几回。”&lt;/p>; &lt;p>;直到时间接近8点，朱哲琴担心大风要来，最后对不愿离开的听众说，大家回去吧。人们陆续起身，她又很舍不得。音乐厅里窸窸窣窣的离场脚步声中忽然再次响起了她的歌声，开阔清亮的嗓音：“见山是山，见水是水。见山不是山，见水不是水。见山还是山，见水还是水。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/O1EkFns46Ibu19yVyHZzEqdLs92RMmfbED2Z0a6c.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;638&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/O1EkFns46Ibu19yVyHZzEqdLs92RMmfbED2Z0a6c.jpg&quot; data-key=&quot;255462&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;“世界听见·民族音乐寻访之旅”贵州站，朱哲琴带领团队采录苗族女孩们唱《稻花魂》&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（受访者提供/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;精神原乡&lt;/h4>; &lt;p>;一周后，我在北京和郭蓉见面，她和朱哲琴合作11年。郭蓉发现每次一有新的艺术项目，朱哲琴总是会给一起工作过的“老人们”留位置。朱哲琴身边不乏共事十年以上的合作者，她和其中很多人成为了生活中的亲密伙伴。郭蓉说，朱哲琴身上保持着对人的热忱。 &lt;/p>; &lt;p>;朱哲琴那天在音乐会末尾和后来晚宴上的动容，一大部分原因是来了许多朋友，西川、栗宪庭、徐冰、张晓刚、乌尔善……“太奢侈了。”她讲到这些名字的时候哽咽了一下，“他们的作品陪伴我多年，创作所释放的那种精神、能量、感动、鼓励，我终身受用。”&lt;/p>; &lt;p>;“经过（新冠）疫情我很想念这些朋友，我自己觉得生命没有意义，自然来去，但他们就是我生命的风景。如果他们需要我的声音，我觉得我应该给他们唱歌。”&lt;/p>; &lt;p>;晚宴中途照例要让主位宾客说几句。朱哲琴接过话筒，说自己没什么要讲的。大家说，唱歌吧，她就说，那你们来点。 “《阿姐鼓》。”太久远了吧。 “《回归》。”刚刚好，这是她给电影《封神》作词并演唱的主题曲。 &lt;/p>; &lt;p>;2019年圣诞节前夕，朱哲琴接到乌尔善的电话，问她要不要去青岛过圣诞节。到了青岛才发现那是个巨大的片场，上千号人每天忙碌着。乌尔善筹备10年，耗资30亿做神话史诗三部曲。他希望朱哲琴为《封神》写一首歌。他们早在1990年代就结识，朱哲琴看着乌尔善从当代艺术转向广告拍摄再转向电影导演，她觉得自己没有这样的勇气——像乌尔善一样面向更多受众，下意识拒绝：“这是一部商业大片，我不是流量明星，不能给你带来流量。”&lt;/p>; &lt;p>;“我们的第一人选就是朱老师，也是唯一的人选。我们想写一首艺术歌曲，旋律饱满，同时声音跨度很大，因为如果要体现非常饱满的情感，就会涉及音和音之间非常大的跨度。（除了她）没有人能唱。”蒙柯卓兰说，她是乌尔善的妻子，也是《封神》音乐总监。 &lt;/p>; &lt;p>;宾客们安静下来，没有伴奏，音响又干又闷，并不适合歌唱家演唱。但三段式的曲子被朱哲琴唱得悠扬舒展，讲少年姬发被送往朝歌做质子，又从暴虐成性的商王殷寿的控制下逃离，返回故乡。录制这首歌时仍在新冠疫情期间，她要从国外回来，根据防疫规定，在香港转机时隔离，到北京后再隔离。朱哲琴说过，这是姬发的思乡之情，也寄寓了某种她的乡愁。 &lt;/p>; &lt;p>;晚宴进行到11点，灯火通明的餐厅突然嘭的一声断了电，黢黑一片。工作人员找来真假蜡烛照明，宾客们反倒开心，轻声欢呼。接着有人说，我们去看月亮吧。 &lt;/p>; &lt;p>;月色皎洁，山岭寂静，夜晚冻得人缩脖子跺脚。一小群人穿过玻璃窄门鱼贯而出，聚集到平台上又唱起歌来，“月亮在白莲花般的云朵里穿行”“你问我爱你有多深/我爱你有几分/我的情也真/我的爱也真/月亮代表我的心”……有时候是独唱，有时候是三三俩俩的合唱，还有人抱来了琴，一阵阵回响像涟漪一样在人群中扩散开。 &lt;/p>; &lt;p>;“他们这群人在一起肯定会断电的，精神能量场太强了。”朱哲琴在采访时也想起来，“80、90年代就像那样，那个时候没有展览，没有卖画，也没有唱片，没有音乐会，做这一切都是nothing。张晓刚当时还在给川剧团画舞台布景，当谋生的职业。但最喜欢的还是画画，使劲画，也没有钱，也不为什么。这些年好像人们画画就是为了去拍卖，拍得多高，然后多牛。其实不是的，在我看来那些不过是投射出去的现象，它背后有一种强大的精神力量，我珍惜的是那样的东西。我觉得那样的东西会改变世界，治愈自己。”&lt;/p>; &lt;p>;这么一看，大家从餐厅走向露台穿过的那扇窄门好像变成了时空之门，门外是他们的精神原乡。 &lt;/p>; &lt;p>;朱哲琴说：“我觉得每个时代的人即是这个时代的主人，这个时代的历史是由我们所造就留下的，那我们要创造什么？如果我们对现实不满，那为什么我们自己不做一些？我不是喜欢抱怨的人。”&lt;/p>; &lt;p>;她在演唱《一个真实的故事》（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《丹顶鹤的故事》&lt;/span>;）和参加青歌赛获奖成名后，有个歌迷半夜出现在饭店门口，对她说，我觉得你就是丹顶鹤。她被吓跑了，原因是“那种东西给他们印象太强烈了，他们永远停在那里了”。她那时候不知道自己要什么，但知道自己不要什么——不要成为走穴歌手，不要被包装，不要进入一种范式。 “我心里有个人说，no，no，no。可是，what are you going to do？”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/yQeEdjBF1wJS0Ud62RZkcYfqakKALJiTfhyn62F3.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;468&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/yQeEdjBF1wJS0Ud62RZkcYfqakKALJiTfhyn62F3.jpg&quot; data-key=&quot;255460&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;朱哲琴与民族歌乐师《月出Moonrise》双CD&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（受访者提供/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;1990年代，市场经济快速发展，社会思潮从单一的集体主义中走出来，朱哲琴回忆起那种思想解放的感觉，“其实人是挺困惑的，自己也不知道在这个坐标的哪个位置。”她没有签任何唱片公司，也没有进文工团，消失在公众视野。她从广州去了成都，一年后，由何训田作曲、朱哲琴演唱的《黄孩子》发行。后来历史学家罗新在反思和批判种族思维时写到过一个细节，他在赶博士论文的冬夜听到电台在播《黄孩子》，“那种空旷萧索的孤独感和无望感”，“倾诉了东方在西方面前的失落。”&lt;/p>; &lt;p>;又过了三年，《阿姐鼓》发行，这是朱哲琴与何训田第二次合作。他们去了一趟西藏，视之为精神圣地，并在后来多次重返。但无论藏区的自然风光、人文艺术多么令人印象深刻，最让朱哲琴难忘的仍然是“人”，是“他们在匮乏中展现的人生景象让我不得不重新掂掂自己生命的重量”。她有了一个新名字，达达娃（Dadawa），达达让人想起后来基本被超现实主义吞并的达达主义，达娃是藏语中的月亮，达达娃既不是东方，也不是西方。 &lt;/p>; &lt;p>;《阿姐鼓》和两年后的《央金玛》组成了完整的他们关于西藏的表达，一面神秘、强烈，一面日常、轻盈，把朱哲琴带向了全世界。 &lt;/p>; &lt;p>;十年后，她也肉身进行了一次泛亚洲之旅。从克什米尔到喜马拉雅，在印度的香料市场一边流汗一边打喷嚏一边狂按快门，坐三轮车去找吉普赛人。吉普赛人博帕用一把非常简易的民间小提琴演奏了曲子，朱哲琴听得入迷，过了好一会儿才回过神来，说，好像第一次听到了真的音乐。 &lt;/p>; &lt;p>;也是在那趟旅途中，她在恒河边看到等待圆寂的印度教徒，火葬的尸体滚落到她脚边。 “恒河之旅是我人生另外一个起点，认知到生命的无意义。我们的生命被我们的价值观和文化重新定义的，颂扬生命的伟大，一个人的出生要庆祝，逝去的时候要纪念。但你想象一条鱼，生来死去，是一件自然而然的事儿，仅此而已。宇宙真相是你就像一片树叶，今天黄了，明天凋谢。”她想，生命既然如此，人又要怎样生活？ &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/moHob6dSTD1sdob5xq1BTDB9wa38LRzdGOEyxrht.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/moHob6dSTD1sdob5xq1BTDB9wa38LRzdGOEyxrht.jpg&quot; data-key=&quot;255459&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;“问山·主题音乐会”，朱哲琴与乐者演出&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（受访者提供/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;问是道的开始&lt;/h4>; &lt;p>;2020年，新冠病毒大流行的第一年，朱哲琴进入“休眠状态”。她大部分时间都待在家里，做饭，打理院子，什么都不想。 “我很少有这样的阶段，关机了。突然间觉得这个世界怎么这么脆弱，人类文明在一个看不见的病毒面前那么不堪一击。”&lt;/p>; &lt;p>;到了第二年，她开始想，如果以后永远没有录音，没有展览，没有演唱会，那我还做什么？ &lt;/p>; &lt;p>;朱哲琴7岁考入广州“小云雀”合唱团，到中山纪念堂演出，13岁灌录儿童演唱教材，什么样板戏都会唱，上学期间到歌厅做歌手，然后就是成名走红，办演唱会，摸索自己的表达与风格。 &lt;/p>; &lt;p>;印度之旅击碎了生命的意义后，朱哲琴觉得自己到了一个时间节点，一切表达都显得苍白无力，要向内去寻找更本质的东西。 “当发现自己在失重或者迷茫之时，只有敢于把自己抛出去，才有机会重获新生。”她在2009年接受联合国开发计划署中国亲善大使的任命，并发起“世界看见——中国民族文化保护与发展亲善行动”，深入少数民族地区进行民间音乐与手工艺田野调查。 &lt;/p>; &lt;p>;那时候，她意识到她与整一代人对自己文化的认知是非常薄弱的。朱哲琴说：“中国在近现代的时候，突然间出现了一个&#39;现代性&#39;，但这个&#39;现代性&#39;可能跟自己文化没有关系，是拼贴进来的。我们从开始模仿到意识到模仿的并不是我们自己，然后再去寻找、建构。第一个阶段是从无到有，之后就要生根，要长大，要在地性，要体现这方水土的人的面貌。”她有意让年轻的音乐人参与到项目中，对民歌进行整理、改编。 &lt;/p>; &lt;p>;2013年，她发行了迄今为止的最后一张专辑，《月出》双CD，一张是原生态少数民族音乐采风，一张是经过编曲演唱的音乐家作品。 &lt;/p>; &lt;p>;接着，《月出》的主创团队带着民族歌乐师和年轻音乐人一起举办了世界巡演。蒙柯卓兰担任作曲和编曲，那时候她不到30岁，以写作室内音乐为主。一场演出前，朱哲琴叫蒙柯卓兰过去听。那是她第一次听到唱苗族飞歌的歌乐师坐在自己面前演唱，对方一开口，她浑身鸡皮疙瘩都起来了。 “我一下子被拍在那里。他那种朴实的、被晒得黑黑的样子在我面前已经不存在了。我当时心里想，他要是在苗族村寨，所有姑娘都会爱上他的。”直到前几天，吹管王华在《问山》排练时还想起那次巡演，说，那是这么多年来他参与过的最好的演出。 &lt;/p>; &lt;p>;“&#39;世界看见&#39;这件事看上去帮助别人，其实也拯救了我。”朱哲琴坦诚，“在生命意义的破碎之后，它给了我一个阶段去学习，去做点具体的事儿。那时候我有一个特别大的感觉，我想我是一滴水，但我也是海洋，只有当我变成水滴的时候，才有可能是海洋。”&lt;/p>; &lt;p>;但在那之后朱哲琴再没有发行过专辑，公开演出也屈指可数。 &lt;/p>; &lt;p>;“作为歌者我用歌声去表达思想感情，但除此之外，我一直对内在能量更感兴趣。”沿着这条路，她进入到声音艺术，“我想知道我里面还有什么东西。”&lt;/p>; &lt;p>;事实上，起初并不顺利。 2014年，时任今日美术馆馆长高鹏找到朱哲琴，希望她来做一件声音艺术作品，两次拜访，她的回复都悬而未决。郭蓉希望说服朱哲琴开启新的尝试，她说：“朱老师，我来你的团队，就是因为喜欢你的音乐和你的声音。”朱哲琴内心好像有什么东西被触动。没过几天，她飞去了国外，临走时给郭蓉留了张字条，上面列了20个问题，包括时间节点、制作排期、面临的问题……郭蓉看到反倒松了口气。 &lt;/p>; &lt;p>;“其实我觉得她提出这些问题的过程也是自我回答的过程。如果那个时候没有我回答她，也会有别人回答她，如果没有别人回答她，她自己也会回答这些问题。”郭蓉说。 &lt;/p>; &lt;p>;2014年9月，声·觉朱哲琴声音艺术展开幕。今日美术馆被刷成一个漆黑的暗盒，地面铺设水池，朱哲琴招募了大几十人在水池边来回行走、发声、击磬。她没有唱歌，而是站在人群中，所有声音都变成波纹，反射到墙面，化无形为有形。 &lt;/p>; &lt;p>;“万物的玄妙在于和合而生，世界是意识的临时组合现象，而音乐就是声音，声音的本质是波和震动。所以我觉得震动是接近意识的一条非常直接的途径。我很幸运在这条路上。”朱哲琴说，“到声·觉的时候我才完全认知了自己，我想创造一个场，然后让所有人进去，让人们意识到其实每个人都受一种内在能量驱动。”&lt;/p>; &lt;p>;如果在现场，像蒙柯卓兰和郭蓉都形容过的，好像所有人都来到了另外一个时空，短暂脱离外力而走向内心。朱哲琴在后来7件声音艺术作品中都在试图创造这种感觉，包括《山问》《问山》。 &lt;/p>; &lt;p>;《问山》中的三句唱词，也是她走回自己内心过程的写照。起初人是通过现象普遍规律去看待事物的，所谓：见山是山；当表面现象被否定，牢固、圆满的东西变得不堪一击，发现完美不过是臆想，这是：见山不是山。 &lt;/p>; &lt;p>;然后，“新冠疫情第一年后面我就想，我6岁的时候，没有人说过我会有音乐会，我不还是天天唱吗？就是爱这个东西，它就是带给我生命愉悦，帮助我成长、感知这个世界，不比任何东西都真实吗？走到这一步的时候，就会见本性。就像鸟在天上唱歌，鱼在海里游，我有翅膀我就得飞。”朱哲琴说，“在这样一个年代，我觉得保有一种想象力，保有诗意，保有对现实的自由思想，这是更重要的。”&lt;/p>; &lt;p>;这是见山还是山。 &lt;/p>; &lt;p>;《问山》音乐会前，每个人都会在山谷音乐厅入口拿到一张小导览卡，上面写着：创作源于对山的感悟，既不寻求对山和“山居”的任何定义，也不探索任何答案。 &lt;/p>; &lt;p>;就在演出那天早上，我沿着连通山谷音乐厅、上院的小路一路上山，路边有棵树上挂着一小块深绿色指示牌，黑色箭头指向山深处，箭头上面附有一行小字：山中会有答案。沿着箭头所指方向继续，又接连出现了同样的箭头引路。 &lt;/p>; &lt;p>;指示牌在一个老道洞前结束了。这里是背靠浅岩洞搭建的小屋子，里头供奉着三尊真人。靠墙垒着一张炕，底下有过火的痕迹，但现在已经窗纸破败，四面漏风。好一会儿都没有人声，这天地之间只有我一个人吗？ “山中会有答案”吗？ &lt;/p>; &lt;p>;朱哲琴一边听我讲这段经历一边望着屋顶某一处，冥想室里陷入了安静，随着天色抹黑愈发昏暗。 &lt;/p>; &lt;p>;接着，她说，当你开始问的时候，就是道的开始。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（感谢黄尧的帮助）&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 10:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[她研究在美中国本科留学生，发现高远志向下的挣扎和迷茫]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259545]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30 09:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/o0I00cNuZ36LrUM9459x0QRIdqPX4WLh5Jn3Kh8n.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1226&quot; height=&quot;817&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/o0I00cNuZ36LrUM9459x0QRIdqPX4WLh5Jn3Kh8n.jpg&quot; data-key=&quot;255946&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;当地时间2022年5月17日，纽约，纽约大学毕业生迎来毕业典礼。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;又到了每年的留学生申请季。据新东方发布的《2023中国留学白皮书》，本科及以下意向留学人群占比超五成。留学形势正在回暖。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，另外两份报告也值得关注。 2023年9月25日，美国全国学生学历认证中心发布报告《读完大学》显示，中国留学生在美国的本科退学率高达25%。同月，宾夕法尼亚州教育咨询公司WholeRen发布了《2023 留美中国学生现状白皮书》，据统计，在美国被劝退的中国学生中有7成是本科生，过半学生在全美排名前50的学校就读，而被劝退的前两个原因分别是学术成绩不诚实和学习成绩不佳。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;span>;数据呈现的只是冰山一角，在看似遥远的美国教育体系里，的确有许多中国学生经历着光鲜印象之下的挣扎&lt;/span>;。美国雪城大学社会学教授马颖毅的著作&lt;span>;《雄心勃勃与忧心忡忡：中国大学生在美国高等教育中的成功与挣扎》（&lt;/span>;&lt;span>;Ambitious and Anxious&lt;/span>;&lt;span>;, &lt;/span>;&lt;span>;How Chinese College Students Succeed and Struggle in American Higher Education&lt;/span>;&lt;span>;）&lt;/span>;，将在美中国留学生的状态描述为“志向和焦虑并存”。 &lt;/p>; &lt;p>;她发现，不论是来自富裕家庭还是普通家庭，这些留学生在到美国之前就开始经历这种矛盾，且在进入大学后加剧。他们拥有远大的梦想，但在追求梦想的过程中，经历着学业和社交方面的挣扎，也对自己的未来感到迷茫。他们会担心自己毕业后能否赚到足够多的钱，让父母的教育投资取得回报。 &lt;/p>; &lt;p>;这一切都发生在中国社会急剧发展的背景下。种种焦虑让他们不得不思考一个终极问题：到美国留学是否真的值得。 &lt;/p>; &lt;p>;马颖毅调研的样本包括来自50所美国本科院校的507名中国留学生，均为90后，调研时间从2011年至2019年。该书获得2021年度美国比较与国际教育协会高等教育最佳图书奖、美国社会学协会布迪厄图书荣誉奖。近日，马颖毅接受了南方周末的专访。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;本科留学生增加不是因为金融危机&lt;/strong>;&lt;strong>;&amp;nbsp;&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你是如何关注到美国本科教育里的中国留学生群体的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;我的研究始于2011年。那时美国各大高校刚开始有大量中国本科生出现。在此之前，上世纪八九十年代的中国留学生大多在中国读研，到美国读博，或是在中国读完本科，到美国读研，像我本人就是这样。二十年前，我在中国获得学士学位后，第一次来到美国。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;但到了2007年左右，大量学生在国内念完高中后就到美国来读本科，甚至有些直接到美国读高中。 &lt;/p>; &lt;p>;区别在于，上一代留学生大多要么靠美国的奖学金读硕士博士，要么靠中国政府公派到美国留学。而我关注的这一代本科生，90%是完全自费。对州内学生而言，美国公立大学学费很便宜，但对留学生要额外收费，比州外学生还要高，私立大学收费就更高了。所以无论是申请公立还是私立大学，中国留学生的花费都很高。 &lt;/p>; &lt;p>;这在我看来是一个崭新的现象，体现出中国社会中产阶层的崛起以及财富的积累。继而在研究过程中，我逐渐发现了这一代留学生身上这种志向和焦虑并存的二元性。无论是学业还是社交，还有对未来的规划，都体现出这种矛盾。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;现在市场上的留学中介会建议家长为孩子去美国留学准备一年一百万的巨额费用，相比英国、加拿大、澳大利亚、新加坡等地区花费更高。为什么还有那么多中国家庭愿意支付？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;美国本科留学的费用成本相比其他地区可能是最高的，所以很多人误认为，赴美留学的中国学生都是企业家的子女，但其实那样的人只是少数。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;在社会学里，收入和财富是两个不一样的概念。收入是你的工资，仅从收入来看，中国的中产阶层或许无力承担赴美的学费。但财富不一样，财富可以包括房产、股票等，在中国主要是房产。从2000年代开始，中国城市化发展迅猛，房市腾飞，许多并不算富裕的家庭也积累了一定的财富。 &lt;/p>; &lt;p>;我收集到的样本中，有些父母是中学老师，有些甚至是基层工薪阶层。因为有房子，他们选择变现这个财富来支持孩子出国。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;美国大学的老师们怎么看这种变化？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;我曾遇到一位普渡大学的行政官员，他说学校在2008年金融危机以后出现了财政危机，恰好这个时候中国本科生来了，也有了支付高昂学费的能力。他形容这是一个“完美的婚姻”。我当时发现这是一个非常系统的现象，这背后不仅有双方的需求，于是开始着手研究。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;赴美本科留学生的增加是因为美国的金融危机吗？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;很多人说中国留学生的增加是在2008年金融危机之后，那时美国大学缺钱。但我的调查数据显示，中国赴美留学生人数年增长率最高的年份是2007年，是在金融危机之前。所以并不是美国大学的需求导致中国留学生迅速增加，更多是因为中国中产及以上阶层对于子女教育的需求。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;那时中国经历了经济发展迅速、中产阶级崛起，居民收入也迅速增加。我在书中提到的另一个因素是2006 到2014 年人民币升值，到2014 年，人民币升值了大约37%，中国家庭的支付能力更强了。另一方面是中国的好大学仍然非常难进，而美国目前为止仍然是世界上好大学最聚集的地方，所以很多人来到美国。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;三个阶段都有“志向和焦虑并存”&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你的研究是如何展开的？又是怎样观察到“志向和焦虑并存”的情况？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;我的调查从2011年开始，最开始是用抽样法在线调查，再挑选出愿意参加深度访谈的学生。我们收到了来自50所院校的507 份调查问卷，最终对65名2013年到2016年在美国读本科的中国留学生做了深度访谈。我让学生选择英语或中文，几乎每个人都说中文。之后三年，我在中国六个城市的九所高中进行了实地调查，还采访了一些学校辅导员、校长和老师。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我把他们的经历分为三个阶段。第一个阶段是学生来美国之前，需要准备申请、考试、择校，整个过程充满焦虑，这很大程度来源于他们的抱负，因为他们就想进排名前30、前50的学校。 &lt;/p>; &lt;p>;第二个阶段是选专业。要选一个满足自己兴趣又好找工作的，这里开始出现与父母的矛盾。在社交阶段也焦虑，中国学生很不熟悉美国学生的社交方式和娱乐方式，导致难以融入。很多学生出国的目的就是想接触多元文化，接触不同的圈子，所以这也带来很大的压力和落差感。 &lt;/p>; &lt;p>;最后一个阶段是对未来的规划。我做调研的时候，就业市场还不像现在这样，但也有各种问题。比如想留在美国就有签证的问题，回中国又有难以融入国内圈子、如何使用国内社会资本以及择业的问题。他们也迫切希望自己的学历和经历能够获得满意的回报。 &lt;/p>; &lt;p>;这三个阶段中都可以明显观察到这种“志向和焦虑并存”的二元性。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;相较于其他国家留学生而言，中国学生身上这种二元性会更突出吗？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;任何一个留学生都会面临这种状态。具体到中国留学生，不少人家里卖房或借贷供养孩子留学，这一代又大多是独生子女，很多人需要回到父母身边。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;当然从哲学的眼光来看待，志向本身就能产生焦虑。但中国留学生在这一点上更加突出，我在写作的过程中意识到，理解这一代留学生，其实非常重要的是理解他们背后的中国社会。 &lt;/p>; &lt;p>;过去二十年，中国社会其实也是一种志向和焦虑并存的状态。没有哪个国家像中国变化这么大，各个阶层的人都感受到很多变化，很多人实现了富裕，很多人有很大的抱负和野心。人们视野开阔，收入增加，同时也总在担心自己错失了什么机会，他们迫切希望获得国际视野，但这需要很多资源，人们也开始担心，自己的投资是否能获得足够的回报，这一切都带来焦虑。 &lt;/p>; &lt;p>;来自这个环境的中国留学生自然也如此。而且留学生在任何社会里都不是一个随机的人群，他们都是有志向、有一定特权的一群人。在社会学上，流动人口相对不流动人口是更具野心和目标性的。留学生要读书拿学位，要见识更大的世界，他们甚至背负着整个家族的期待和目光，承载着社会变迁带来的压力和机会，机遇和挑战并存。 &lt;/p>; &lt;p>;另一方面，中国的社会虽然发生了巨大的变化，但教育变化相对没有那么大，主要还在于高考仍是指挥棒。中国孩子和美国孩子接受的中小学教育差异非常大，中国留学生是带着中国教育的烙印到美国的高等教育去的，这个变化本身也给他们带来很大的挑战。 &lt;/p>; &lt;p>;总而言之，中国留学生可能在全世界留学生群体里面，或者说流动人口里，是最具备“志向和焦虑二元性”的群体。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/K6zJfahPg7LyzIdrNINGBRE3Bv747eqJGNgtyTJY.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1007&quot; height=&quot;764&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/K6zJfahPg7LyzIdrNINGBRE3Bv747eqJGNgtyTJY.jpg&quot; data-key=&quot;255945&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;左：《雄心勃勃与忧心忡忡：中国大学生在美国高等教育中的成功与挣扎》。右：美国雪城大学社会学教授马颖毅。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（资料图/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;遭遇“落差感”&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你在书中还提到，一些中国留学生到美国后，会因学校在“村里”而震惊？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;最有名的案例是伊利诺伊大学香槟分校，大家说它是一片玉米地。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;这和中美高等教育发展的历史有很大的关系。中国大学集中在大城市，而美国其实大城市没几个，但有很多大学城镇，就是在大农村建的学校。 &lt;/p>; &lt;p>;每个州都有自己的旗舰学校，QS排名靠前的学校不一定在大城市里。当然大学排名是一个片面的、容易误导大家的信息。美国的大学非常多样，公立学校里有非常好的学术类院校，也有社区大学，不同的学校有不同的使命，它们没有严格意义上的优劣之分。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;为什么留学生那么看重大学排名？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;一个原因在于，美国的招生制度很不一样，它不是只看分数，你都不知道分数会占有多大比例，没有办法定量地判断是10%，还是5%，还是90%，每个学校都不一样，每个专业也不一样，每个学校不同年份也不一样，没有人会告诉你。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;美国学生也许因为这个学校的某项运动取得过很好的成绩、学校离家近，甚至风景好等各种五花八门的原因而选择。但中国学生不了解这些，大学排名就成为他们背负的压力和焦虑的其中一个来源。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;在你的访谈对象中，这种“落差感”还出现在哪些方面？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;生活上的落差感，包括人际交往。他们此前可能认为美国人热情开放，后来才发现交朋友没有想象的那么容易。比如，有些学生刚开始雄心勃勃，希望能交到很多美国朋友，但很快受挫。美国大学生非常重要的社交娱乐方式是周末聚会，聚会上很多人都要喝酒，同时玩一些喝酒游戏，比如在一个啤酒瓶上放个乒乓球，大家一起吹，球击中了谁，谁就喝酒。很多中国孩子没办法加入其中，很多人觉得喝酒游戏难以忍受。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;很多人就觉得很挫败，回到中国学生的圈子。这个圈子的娱乐可能是大家一起吃饭，去KTV唱歌，女孩逛街，男孩打游戏。很多中国学生会觉得，我出国不应该还是跟中国人在一起玩，甚至他们的父母会督促他们交美国朋友，说“不交美国朋友的话，你英语都还不如出国以前”。 &lt;/p>; &lt;p>;有一位中国留学生，英语说得非常好，性格外向，有很多美国朋友，大家都以为他是在美国长大的。但他融入美国大学生圈子后，挺失望，没有像此前想象的那样享受多元文化，所以又回到了中国人的圈子，在中国留学生群体里承担领导职务，主持春晚。 &lt;/p>; &lt;p>;我觉得这是一个很有趣的回归，出去转了一圈，想象破碎，再回来。在哲学意义上，这种回归是一个寻找自己的过程，尽管他表面上最后又回到中国学生当中，但他出来看过了、交往过了、感受过了不一样的世界，那和他当初没有走出去的状态，是完全不一样的。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;他们都是如何去适应这种“落差感”的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;这种落差感会影响他们对留学的满意度，会影响他们整个状态，包括学习、社交、日常生活等，其实是很难适应的。但时间本身能带来习惯，一直不习惯的学生有可能会选择离开，比如说有些学生本科学校在美国的大农村，那他们毕业以后，就会申请去纽约、波士顿之类的大城市读研究生。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;总而言之还是要加深对自己和新环境的理解，留学之前，先了解自己到底想要什么，学校能够提供什么，尽量减少一些误解，才能减少之后因为误解带来的不满意和焦虑。 &lt;/p>; &lt;p>;做一些准备工作对于适应环境很有好处，比如一位学生，家里条件比较好，父母在Twitter上给他找了一个美国朋友，专门陪他练口语、交流生活，还有一些学生会提前到美国学校附近适应环境。我还做了一些统计分析发现，多参加社团活动、参加学校组织等都可以提升学生的留学满意度。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;除了生活，留学生不在课堂上发言，难以很好地融入课堂和学术活动其实也一直是个问题。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;他们可能非常想表达、想参与，但很难参与。这种求而不得的状况，其实带来很多心理负担。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;关于课堂讨论我有切身体验。我经常上课让同学们讨论，讨论不完全是对英语交流的挑战，语言是最基本的门槛，很多英语很好的同学同样难以参与讨论。我的调研显示，60%的学生都认为自己的英语很好，但所有学生里只有20%-30%的同学认为自己经常上课发言。 &lt;/p>; &lt;p>;是什么因素阻碍了他们？我认为，一个非常重要的原因是基本思维模式的差异，学生不能勇敢充分地表达自己。大多数中国课堂一直在寻求标准答案，学生总担心自己说出的话对不对。而美国大学课堂是开放式的讨论，没有正确答案，这是一个相当大的差异。中国学生需要改变思维模式，才能够有效地参与讨论。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;扬长避短，而不是补差补缺&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;这本书2020年出版，之后这3年间，我们都经历了更多变化，你有没有观察到一些新的情况？ &amp;nbsp;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;全世界的留学生在新冠疫情期间都很困难，旅行不便，远离家人，中国留学生应该说是处境更困难。我的基本结论没有改变，但这三年显然让“忧心忡忡”变严重了。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;怎么理解“忧心忡忡”？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;具体的挑战是不确定性，这体现在留学生活的方方面面。航班什么时候能增加？回国能不能容易一些？学生签证、工作签证怎么这么难办？美国的政策、舆论趋势等，都会增加中国学生的心理压力。这都是10年前的中国学生所没有的压力。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;另外，写这本书时，选择美国好像是非常一致的倾向，但现在有很多学生选择了欧洲、日本包括中国香港等，这是一个比较大的改变。近期发布的数据显示，在美的印度留学生已经超过了中国留学生。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你如何看待留学低龄化的趋势？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;越来越多家庭选择送年龄小的孩子去留学，这可能是出于结构性的原因。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;在标准化考试的淘汰体系里，大多数人都不是优胜者。有一些学生虽然成为了优胜者，但在这种竞争的环境下，他没办法获得比较平衡的身心发展，或者他不开心。 &lt;/p>; &lt;p>;所以很多家庭选择低龄留学，显然大家都知道是有风险的，相比于大学生而言风险更高，但他们分析了风险和回报之后觉得利大于弊，才会做出这种选择。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你对于中国留学生和家长有什么建议？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;马颖毅：&lt;/strong>;&lt;span>;最重要的就是通过各种方式多去了解自己。比如通过父母、朋友，或者通过参与各种活动去更全面地认识自己。留学其实只是打开了一个窗口，来了以后要做出很多选择，包括选什么课、参加什么样的社团、选择怎样的未来道路等等。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;美国高等教育一个很大的优势，就是提供了很多选择。一个人要做出适合自己的选择，非常重要的前提就是自我认知。所以要了解自己，了解自己优势是什么，弱点是什么，对哪些东西有热情，哪些能力是培养不出来的。一个人不可能擅长所有的东西，现代社会最重要的是，要做自己擅长和感兴趣的事情。 &lt;/p>; &lt;p>;如果不够了解自己的话也没有关系，我觉得这是一辈子的功课。但是学生现在要有这种意识，从现在就开始关注自己的兴趣特长，扬长避短，而不是去补差补缺。我觉得学生和家长都需要做出思维上的调整。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;Get more RSS:&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx. best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 09:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[巴以舆论战开打，以色列缘何撤销公共外交部？丨智库视点]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259553]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-30 08:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当地时间2023年10月22日，以色列内阁通过电话投票方式决定撤销该国主要负责公共外交、对外宣传事务的信息部（新闻报道中普遍称之为“公共外交部”），并称将该部的预算转移到加沙地带周边社区的恢复重建之中。&lt;/p>; &lt;p>;这是以色列政府同时针对其国内公众与国际社会的一次姿态展示。&lt;/p>; &lt;p>;对内裁撤所谓不作为部门，寻找替罪羊，并尝试同质化国内舆论。对外展示破釜沉舟的意志，外界任何尝试干涉以色列意志的行为均会遭到拒绝。&lt;/p>; &lt;h4>;解散公共外交部有何寓意？&lt;/h4>; &lt;p>;“公共外交”一词最早由美国塔夫茨大学的埃德蒙·格利恩教授于1965年提出，他认为，公共外交就是保证自己国家与外国间保持有效的“思想联系”。更通俗地讲，公共外交是一种开展国家行销，塑造正面的、良好的国际形象的战略策划，是争取国际民心的“民心工程”。&lt;/p>; &lt;p>;而以色列此次直接宣布了公共外交部就地解散，显而易见就是其已深切感受到国际舆论的变化，以色列的对外宣传部门对此难辞其咎，虽然以方在正面战场具有压倒性优势，但是在舆论战场上却没有展示出相应局面，其背后原因值得推敲。&lt;/p>; &lt;p>;首先，全球舆论令以色列难堪，这不仅严重干扰了以色列即将进行的打击报复行动，而且有进一步削弱以色列内部团结的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;在这种氛围下，公共外交部部长Atbaryan的主动辞职，不仅给了自己一个台阶下，更是有作秀力挺内塔尼亚胡政府的意思，她称，“撇开自我不谈，在如此可怕的战争时期，运作部门是一个昂贵的问题，以色列人民需要每一分谢克尔”。&lt;/p>; &lt;p>;10月12日，《耶路撒冷邮报》进行的最新民意调查显示，近五分之四的民众认为，内塔尼亚胡政府需要对此次哈马斯大规模渗透并屠杀犹太人负责，因此，以色列政府不仅需要在此刻团结内部一致对外，更要考虑到潜在的战后的政治清算。&lt;/p>; &lt;p>;其次，以色列内部斗争仍然复杂多变，深刻影响了以色列的安全环境。&lt;/p>; &lt;p>;以媒指出，公共外交部不仅没能尽到其应尽义务，甚至在很长的一段时间内干涉以色列内部事务。这位来自利库德集团的部长曾利用其职权大力助推政府的司法改革，并发表了一系列煽动性言论，比如，在2023年4月，Atbaryan直接指出，军队、警察和媒体所组成的深层国家网络正在努力推翻政府，这不禁让人联想到了2016年未遂政变前的土耳其政府是如何描述居伦运动的，凸显以色列国家与社会正在被逐步撕裂。此外，她还对其政治批评者进行伤疤揭露式的攻击，凸显其右翼保守的极端强硬政治立场，这与以色列渴望圆滑处理其国际宣传事务相悖。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，在部门瓦解之前的10月12日，她就发布了辞职声明，称其部门的权力被削弱，侨民事务部与公共外交部之间出现了权力重叠，公共外交部在新政府成立后半年才获得预算。&lt;/p>; &lt;p>;这是巴以新一轮冲突爆发后，首位辞职的内阁成员。这也只是以色列国内斗争的一个缩影。&lt;/p>; &lt;p>;此次巴以冲突，仅从技术层面分析，站在绝对中立的政治立场上，对以色列造成了极大震慑，形式上堪比第四次中东战争，心灵创伤上堪比美国“9·11”事件。这与以色列在过去一年内推动司法改革所导致的国内民意撕裂不无关系，其背后的根源是以色列内政中长期存在的左右之争、宗教与世俗之争以及近些年来政府频繁更迭现象背后所隐藏的根本性危机。&lt;/p>; &lt;p>;正所谓堡垒都是从内部被攻破的，以色列近期政局的混乱严重影响到了其军队系统与情报系统，给了哈马斯趁虚而入的空间，加之沙以媾和进程即将步入最终章，哈马斯急需给予国际社会一记重拳，向世人证明，中东和解倘若绕开巴以问题就是本末倒置。&lt;/p>; &lt;p>;最后，这次解散公共外交部预示着更大规模血腥行动箭在弦上，以色列国内正着手整合一切资源，全力备战，以国内对巴作战的思想亟需形成统一战线。&lt;/p>; &lt;p>;以色列此举也在为被扣押人质的安全做着最坏打算，即存在无视哈马斯手里的人质砝码，无视国内外倾向于和解谈判的声音，对哈马斯进行彻底清算的可能性。但这无疑是一个艰难的决定，以色列边境陈兵数十万却犹豫不决，拜登访问时，发表的“对以忠告”等等这些均证明，对加沙的大规模地面战不仅会影响以色列的国际形象，更有可能造成以色列内部进一步分裂。&lt;/p>; &lt;h4>;舆论战场形势焦灼&lt;/h4>; &lt;p>;作为承载公共外交行为的媒介，了解巴以冲突的窗口，舆论的重要性不言而喻，与近年来爆发的多场冲突类似，舆论场就是各方开辟的第二战场。&lt;/p>; &lt;p>;如今，发达的各类技术手段，诸如5G、流媒体、人工智能以及基于移动端的社交媒体网络，使得舆论战场鱼龙混杂，真假难辨，且局势瞬息万变，所带来的“信息潮”对于缺乏一定专业知识的大众具有极强的诱导和分化立场、价值观以及制造对立情绪的能力。&lt;/p>; &lt;p>;综观此次巴以冲突中的舆论战，其具有以下三大特征。&lt;/p>; &lt;p>;首先，流媒体以及网络直播技术的发展成熟，给予全球受众对于巴以冲突更强烈的视听冲击，信息传播的时效性与冲击力大幅增加，同时也为虚假信息的繁衍提供了温床，各种阴谋论、历史-现实信息混淆宣传，社交媒体上的虚假账号以及机器人水军层出不穷，在扩大了关注的同时，掀起了世界范围内两派的对立。这其中包括立场对立（挺以还是挺巴）、宗教对立（犹太教与伊斯兰教）、民族对立（阿拉伯民族与犹太民族）、派别内对立（阿拉伯人与犹太人内部均存在温和主和派）。&lt;/p>; &lt;p>;在哈马斯发动袭击之时，其使用重型推土机突破加沙隔离墙并在以边防哨所内进行血腥杀戮的过程进行了网络直播，此视频在阿拉伯世界掀起新一轮宗教、民族主义情绪的同时，也直接激怒了同情犹太人的群体。正是由于互联网与移动端设备的普及，战争达成了某种形式的可视化和透明化，成为了滋生舆论战的温床与土壤。&lt;/p>; &lt;p>;其次，西方媒体在报道此次巴以冲突时，措辞均为哈以冲突（Israel-Hamas War），而不是巴以冲突。这凸显了此次冲突的不对称性，以及为以色列潜在高烈度军事打击的预防性背书。背后隐藏着对于国际法、战争法漏洞的挑战，因为战争法的适用对象是主权国家，以色列国防军对哈马斯的打击极有可能是一场“警察化的战争”。如此叙事也会将大众从民族宗教冲突的视野中剥离开，反恐战争的正当性显然要大于领土争夺战，由此可见，立场蕴含在叙事策略之中是亘古不变的模式。&lt;/p>; &lt;p>;再次，此次冲突的舆论战具有典型的下沉与外溢效应，此次冲突已然跳出了巴以、哈以矛盾，出现外溢与阵营化趋势。目前，双方均在为自身寻求战争合法性而努力，且已经从国际权威媒体层面下沉到了大众娱乐媒体层面。双方在他国地域上演隔空话语权争夺战，这在以往的战争冲突中所不常见，却又是现代信息技术蓬勃发展的必然。&lt;/p>; &lt;p>;最后，在以色列宣布解散公共外交部后，从某种意义上已经自食恶果。&lt;/p>; &lt;p>;10月24日，哈马斯公开释放了两名以色列老妇人，其与蒙面哈马斯成员握手道别的视频在社交平台疯传，随后面对数十名记者，被释放的老人表示哈马斯对待他们十分友好，有求必应。亲历者的叙述是极具冲击力的，这压缩了以色列目前乃至未来很长一段时间的舆论空间，也引起了以色列媒体质疑。&lt;/p>; &lt;p>;巴以双方在进行战争叙事时的博弈从未间断，互相围困不仅是现实战场上的写照，更是网络舆情上的表现。这正是巴以间的结构性矛盾在国际政治传播领域的一个缩影。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, SimKai;&quot;>;（作者杨府鑫为浙江外国语学院环地中海研究院助理研究员；马晓霖为浙江外国语学院教授、环地中海研究院院长）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 08:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[难以推开的石门，看完很扎心]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259513]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-29 22:50:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p data-mpa-powered-by=&quot;yiban.io&quot;>;近几年女性主题作品爆发，但大多关注都市女性的生活困境，以小城镇女性为主角的电影依旧很稀缺。 &lt;/p>; &lt;p>;近期上线流媒体的《石门》就是属于后者的珍贵影像。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/24e847a87b538a5e8d415b57418b1a23.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;540&quot; height=&quot;540&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/24e847a87b538a5e8d415b57418b1a23.png&quot; data-key=&quot;255861&quot;>;&lt;/p>; &lt;h4>;01&lt;/h4>; &lt;p>;《石门》的导演是独立电影新起之秀黄骥、大塚龙治，他们还是夫妻档。两人共同制作了&quot;女性三部曲&quot;《鸡蛋和石头》《笨鸟》以及这部《石门》。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/fce83c6651e3d60eb39ae2261db8f6df.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;391&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/fce83c6651e3d60eb39ae2261db8f6df.jpeg&quot; data-key=&quot;255863&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;出身于湖南小镇，黄骥的视角主要聚焦于农村女性的生存困境。 &lt;/p>; &lt;p>;《鸡蛋和石头》将镜头对准了遭遇性侵犯的留守女孩。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/d22f211bf6810a183841027b8696a85f.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;850&quot; height=&quot;566&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/d22f211bf6810a183841027b8696a85f.png&quot; data-key=&quot;255862&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;《笨鸟》通过&quot;手机&quot;这个载体展现了留守少女的成长困惑。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/14965ab1cecd4dfa8b029de7324b7cbb.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;759&quot; height=&quot;400&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/14965ab1cecd4dfa8b029de7324b7cbb.png&quot; data-key=&quot;255864&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;《石门》以女大学生林森的遭遇为切片，折射现实。 &lt;/p>; &lt;p>;三部曲女主角的年龄具有延续性，分别是14岁、17岁和20岁，选的是同一个演员姚红贵。 &lt;/p>; &lt;p>;相比之下，《石门》要比前两部更成熟，电影风格很像我们熟悉的国内第六代导演的早期作品，用非职业演员，讲边缘群体，偏爱极度生活化场景和客观冷静的视角。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/8fa8ab8a6e1614c11be8c2dab955b11d.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;607&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/8fa8ab8a6e1614c11be8c2dab955b11d.png&quot; data-key=&quot;255865&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;不过内核上，有着黄骥自身特色和个人体验，伴侣兼工作搭档大塚龙治也能对影片做一些旁观思考。 &lt;/p>; &lt;h4>;02&lt;/h4>; &lt;p>;《石门》的叙事借助一个20岁女孩的三种身份。 &lt;/p>; &lt;p>;首先，她是漂亮女大学生林森，就读于职校空乘专业。她和男友刘龙关系稳定，刘龙还出钱给她报了一个英语培训班。随着意外怀孕，林森的生活也发生了改变。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/bbb1a402d88da00e34082b137825c904.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;607&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/bbb1a402d88da00e34082b137825c904.png&quot; data-key=&quot;255866&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;林森的父母经营着一家小诊所。父亲残疾，母亲沉迷做微商，一起导致女病人流产的医疗事故让这个家庭雪上加霜。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/d833696ed0f76cd31ec4acf654dba8c6.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;718&quot; height=&quot;367&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/d833696ed0f76cd31ec4acf654dba8c6.png&quot; data-key=&quot;255867&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;懂事的林森为了帮助家庭还债，开始疯狂打工挣钱。她做过开业迎宾模特，也去过商场卖奶粉。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/e17fb61902a96dc28f20b9864de8a1e1.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;853&quot; height=&quot;451&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/e17fb61902a96dc28f20b9864de8a1e1.png&quot; data-key=&quot;255869&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;意外怀孕和家庭债务让林森原本平静的生活飞速下坠。 &lt;/p>; &lt;p>;林森无意当母亲，男友也负不了责，债主又想要孩子。在父母的撮合下，她同意了一个不可思议的计划，把孩子生下来抵债给那个不幸流产的可怜女人&quot;银芳&quot;。 &lt;/p>; &lt;p>;怀孕是女性的独特生命体验。未婚年轻女性意外怀孕，所面临的种种困境，堕胎与否，是女性主义电影中常见的主题。 &lt;/p>; &lt;p>;罗马尼亚电影《四月三周两天》和法国电影《正发生》，故事背景都放在堕胎不被大多数国家接受的上世纪，受限于复杂的社会现状，女性往往无法拥有子宫自主权。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/4112b28ce818aff9c36aa10b4cb47ec6.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;694&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/4112b28ce818aff9c36aa10b4cb47ec6.png&quot; data-key=&quot;255868&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;美国电影《朱诺》和挪威电影《忍者宝宝》关注到了怀孕及生孩子给女性带来的身体变化和精神压力。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/560cc0b6ed6d037a1c8f5a5754c790f6.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;541&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/560cc0b6ed6d037a1c8f5a5754c790f6.jpeg&quot; data-key=&quot;255870&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;国产电影中，李玉的《红颜》也再现了意外怀孕后，女性所面临的种种压力，主要源自相对保守的社会舆论环境。 &lt;/p>; &lt;p>;《石门》的不同在于，女主角林森怀孕后的另类处理方式——不堕胎但弃养。 ‍‍‍‍‍‍孩子还被当作一种商品用来解决她当下的生活难题。 ‍‍‍‍‍&lt;/p>; &lt;p>;表面上，这是林森主动做出的选择，但影片同时关注到了她所遭受的软性胁迫。 ‍&lt;/p>; &lt;p>;就像影片开始，男友带她去英语口语培训场合，其他人在自由自在地交流，话题围绕着各自想去的国家，林森发现融入不进去后，就歪在沙发上开始玩手机。她没有强烈提升英语的渴望，因为男友主动替她做了选择，她才会来这里。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/d9438d13ec636201a492d203efd6438b.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;842&quot; height=&quot;375&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/d9438d13ec636201a492d203efd6438b.png&quot; data-key=&quot;255872&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;‍这其中，我们能明显感觉到，女孩林森对于生活以及新生命的麻木感，那种缺乏生机的呆滞与迷茫。 &lt;/p>; &lt;p>;影片高频率出现的静态镜头，也进一步渲染了这种寂静的绝望感。 ‍&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/1ef6b320b255e6460e3af6748f2b2bc5.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;607&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/1ef6b320b255e6460e3af6748f2b2bc5.png&quot; data-key=&quot;255871&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;林森的情绪很少外露，即便男友要求打胎时，她也没有吵闹。 &lt;/p>; &lt;p>;但孕期一次次胸部胀痛，生产分娩时的撕裂，林森艰难忍受的表情和声音又告诉我们她的痛苦的确存在。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/dfe1e9a335889ec1e3d9fb2d86323882.gif&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;311&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/dfe1e9a335889ec1e3d9fb2d86323882.gif&quot; data-key=&quot;255876&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;在痛苦与迷茫中，她一步步失去了命运的主导权。 &lt;/p>; &lt;h4>;03&lt;/h4>; &lt;p>;《石门》的故事情节不算复杂，但影片长达147分钟，因为导演把不少镜头放在了社会景观上。 &lt;/p>; &lt;p>;在很多场景里，林森不参与主要叙事，作为一种背景板出现，成了一个静默的观察者。 ‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&lt;/p>; &lt;p>;比如她会旁观男友拍摄抖音婚庆宣传视频，看地下产业的经理露骨地面试年轻女孩。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/59e3f267b96f037451638fa307fa95c5.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;563&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/59e3f267b96f037451638fa307fa95c5.png&quot; data-key=&quot;255873&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;林森母亲沉迷于卖三无产品，在组织年会上宣讲自己的故事。 ‍‍&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/b4dd97b8e56ff0a3faba40627712dca9.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;575&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/b4dd97b8e56ff0a3faba40627712dca9.jpeg&quot; data-key=&quot;255874&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;疫情爆发后，聚在医疗器械机构抢购医疗口罩的人流。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/b610ca468e29f05f07ee6fe14a850d6f.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;570&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/b610ca468e29f05f07ee6fe14a850d6f.jpeg&quot; data-key=&quot;255875&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;这是《石门》的最大特色，但也是影片的问题所在。一方面，无节制的展现镜头极其影响叙事节奏，过多闲笔让电影冗长无聊，另一方面，它也导致女主角工具化，令整个故事偏向猎奇，缺乏打动人心的力量。 &lt;/p>; &lt;p>;展现小城镇女性的影视作品，虽然近些年比较稀缺，但前些年不算少见。 &lt;/p>; &lt;p>;优秀作品能在把握女性叙事和社会文化景观上维持住绝佳的平衡。暂且不提第四代第五代导演们的经典代表作品，比如《秋菊打官司》《人鬼情》《立春》等。 &lt;/p>; &lt;p>;这里举例一部冷门佳作——《哭泣的女人》，这部电影的导演兼编剧刘冰鉴，借靠哭丧挣钱的贵州女子王桂香的故事，向大众展示了中国由来已久的丧葬文化。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/e041e619ee4d45eb63a62f887f45b33c.gif&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;639&quot; height=&quot;350&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/e041e619ee4d45eb63a62f887f45b33c.gif&quot; data-key=&quot;255878&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;其中，王桂香身上的旺盛生命力，她精明又善良的女性魅力，乡土社会的人情冷暖，都能给人留下极深的印象。没有做到这点的《石门》也形成了一个矛盾点，题材猎奇但剧情平淡。 &lt;/p>; &lt;p>;不过，值得一提的是，《石门》在写实层面几乎和纪录片相差无几。它是随着拍摄环境和演员表现生长出来的故事。 &lt;/p>; &lt;p>;林森父母饰演者就是导演黄骥的亲爸妈，现实里就经营着这家诊所，家也是导演夫妇真实的住所。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/16048330511b15c4fd902365660c13e4.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;570&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/16048330511b15c4fd902365660c13e4.jpeg&quot; data-key=&quot;255877&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;这部电影按照怀孕周期拍摄了十个月，加上预算有限，它不像很多影片一样提前设计好布景，演员们被直接扔到了现实空间中。 ‍‍‍‍‍&lt;/p>; &lt;p>;长沙作为主要取景地，镜头捕捉了它光鲜繁华的一面，也拍到了混乱灰暗的角落。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/3e41d5118d476d174812674e0747a397.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;607&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/3e41d5118d476d174812674e0747a397.png&quot; data-key=&quot;255880&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;‍‍导演除了镜头上追求靠近真实，也尽力展现非发达地区女孩们的生存状态。 ‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍&lt;/p>; &lt;p>;女主角林森原本的设定是一个想象出来的积极主动的女大学生形象。但这和演员姚红贵当时的状态截然不同，和很多年轻大学生的现状也有出入。 &lt;/p>; &lt;p>;导演夫妇便改写了人设，主角故事则是采访得来的女大学生混合经历。 &lt;/p>; &lt;p>;借由一个小城镇女孩的意外怀孕遭遇，影片折射这一群体的结构性困境。它源自于父权主义、商品社会、权力阶层等多方面的束缚。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/e3ba2cfb0a66e49d2831ae5de02d63df.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;565&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/e3ba2cfb0a66e49d2831ae5de02d63df.png&quot; data-key=&quot;255879&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;女主受到的欺压没有在明面上发生，但不代表多重剥削不存在。这种复杂的结构性困境造成了女性选择的低容错率。 &lt;/p>; &lt;p>;比如林森看似可以做出不同的选择，主动做人流、不替母亲还债或者生下来抚养，但哪一条人生道路都不会就此变得更轻松。 &lt;/p>; &lt;p>;因为她的人生有太多难以推开的石门，只有用力攀爬才能避免下坠。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;https://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/b3b1f6c550e80ffe730f5b4c5fc7f3b7.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;564&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/28/b3b1f6c550e80ffe730f5b4c5fc7f3b7.png&quot; data-key=&quot;255881&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;影片的结局是开放性的，我们无从得知孩子的最终归宿。 &lt;/p>; &lt;p>;观众能看到的是，男雇主由于疫情希望推迟领养日期，等待交接的女主林森被孩子哭声激发胸痛后下了车。 &lt;/p>; &lt;p>;但痛，不可逃。逃，痛依然。 &lt;/p>; &lt;p>;缺乏希望的人生压得她喘不过气，然而与其在生活的海洋里无奈地漂浮，不如奋力拼搏推开石门尝试迎接新生。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 22:55:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[“上海警察上门抓德牧”成事件：警犬军犬的谣言为何大行其道？丨快评]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259543]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-29 21:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;近日，一则“上海警察上门抓走德牧”的新闻引发一场“茶杯里的风暴”。 &lt;/p>; &lt;p>;刚开始网传消息称：10月24日，上海市吴淞区民警上门抓走了一只16岁的德国牧羊犬，还带上了开锁师傅“强行破门”，要求狗主人交出犬只。而在网上流传的视频与文字里，这只狗又成了“退役警犬”乃至“退役军犬”，“3辆车18名特警破门，抓一只16岁奄奄一息的老狗”的字眼也上了热搜。 &lt;/p>; &lt;p>;10月24日，上海市吴淞街道办事处就此事发布通报。通报表示，海滨三村某居民无证饲养大型烈性犬（有杂交血统的狼犬），且有多次遛狗不牵绳、大型犬不戴嘴套等违规养犬行为。接到周边居民举报之后，派出所民警、养犬办工作人员、综合执法干部与区特警支队联合上门整治，犬主人主动开门配合了工作，并主动将犬只交由相关部门收容处置。 &lt;/p>; &lt;p>;细审这起事件，网传信息与官方通报出现了诸多矛盾扞格之处，乃至通报出炉之后也有不少人表示“不信”，需要一一辨析。 &lt;/p>; &lt;p>;首先，涉事犬只的“身份”与“血统”。微博上有人说是退役警犬，但网传视频中的“制服”上只有英文“POLICE”而没有中文“警犬”，这显然与国内警犬的“标准着装”不符。 &lt;/p>; &lt;p>;公开信息显示，上海市首批退役警犬开放领养是在2022年9月5日，当时公布的八只警犬皆来自上海市公安局松江分局警犬训练基地，品种主要有拉布拉多、马犬、罗威纳、史宾格、德牧、杜宾等，但其中只有一只史宾格与两只拉布拉多向市民开放领养，包括德牧之内的其余五只退役警犬都只能由单位领养。同时，领养市民还需要接受每三个月一次的回访。 &lt;/p>; &lt;p>;也就是说，上海市至今开放领养的退役警犬里确实有一只德牧，但并非交给了市民领养。因此，涉事犬只是“退役警犬”“德牧”的传言就不攻自破了。 &lt;/p>; &lt;p>;至于“退役军犬”之说，更是缺乏任何可以佐证的信息，而且直接与网传视频中的“POLICE制服”冲突。中国《军犬工作暂行规定》将军犬定义为特殊战斗员，是军队战斗力的组成部分。军犬退役之后一般会进入军犬培育和训练基地“安度晚年”，立过功的功勋军犬还会享受疗养待遇。即便是开放领养，对于领养者也有很高的要求，包括“必须爱犬”“必须拥有饲养大型犬经历”“不能是城市小区的居住环境”的诸多要求，有的单位还会要求领养人有军人为其作担保，而且必须要有稳定的收入。 &lt;/p>; &lt;p>;在2023年7月9日的“郑州1000万悬赏寻找退役军犬”事件中，“退役军犬”的噱头瞬间就证明了这是一条“开局一张图，其余全靠编”的假新闻，因为“悬赏通告”的描述完全与退役军犬的领养规定南辕北辙。而在这起事件里，“退役警犬”“退役军犬”的说法本身就莫衷一是，至此也可以证明纯属谣传。 &lt;/p>; &lt;p>;其次，狗主人的养犬行为究竟是否合法合规，以及上门整治行动的真相。 &lt;/p>; &lt;p>;2011年通过、2016年修正的《上海市养犬管理条例》第12条第3款规定，禁止个人饲养烈性犬只。违反这条规定的，由公安部门收容烈性犬只。 《上海市禁止个人饲养烈性犬只目录》里规定了24种烈性犬只的种类，其中就有德国牧羊犬、法国狼犬、昆明狼犬。因此，无论涉事狗主人收养的是德牧还是杂交狼犬，无疑都是禁止个人饲养的烈性犬种，养犬登记、年检与犬类管理费也就无从谈起。 &lt;/p>; &lt;p>;从官方通报来看，涉事狗主人还出现了遛狗不牵绳、不戴嘴套等违规养犬行为，这也与网传信息中“周边居民20次举报”的说法吻合。 《上海市养犬管理条例》第21条与第30条也明确规定，养犬人应当遵守公共秩序，不得干扰他人正常生活，居民委员会也有权制定本居住地区的养犬公约或规约并进行监督管理，养犬人应当遵守。 &lt;/p>; &lt;p>;既然涉事狗主人的违规养犬行为已经实锤，周边居民自然有权进行举报，要求公安部门收容犬只。这个诉求合情合理，当地各部门联合上门整治也符合现行法律法规。而从现场视频与图片来看，“18个特警”也属于不实信息，相关社媒博主存在刻意夸大的情况。 &lt;/p>; &lt;p>;最后，此事也显示，相关公共议题出现了失焦，这恐怕并非公共利益之福。面对“如何规范养狗”这一公共议题，有些人不惜以制造假新闻的方式进行动员，以“悲情叙事”制造流量与关注度。类似行为已经不是在进行公共讨论，而是不折不扣的“信息战”“舆论战”手段，试图模糊焦点，把水搅浑。 &lt;/p>; &lt;p>;事实上，各地有关规范养狗的法律法规都已执行多年，本身是为了更好地保障人的权利。犬只并非民事主体，本身性质属于犬主的私人财产。 “人狗冲突”是个不存在的假议题，真问题则是如何规范养狗：保障人的权利前提成立，才谈得上保护人对狗的财产权利。保护人不被狗伤害、避免“狗咬人”，仍然应是舆论关注的真问题。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[官方通报深圳欢乐谷过山车碰撞事故救治情况：目前17人留院诊治]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259549]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-29 21:08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/icPBcDeRPzTXeytRVvcAgxDLzedBlJx77ZIA0HT2.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;690&quot; height=&quot;821&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/icPBcDeRPzTXeytRVvcAgxDLzedBlJx77ZIA0HT2.jpeg&quot; data-key=&quot;255971&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[社会总要“毒打”每一个准社会人丨 记者手记]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259535]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-29 20:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/o2oKFU2EiDUXRbLqoSU8L1WMxan6W8ITAbEXeCc5.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;880&quot; height=&quot;658&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/o2oKFU2EiDUXRbLqoSU8L1WMxan6W8ITAbEXeCc5.jpg&quot; data-key=&quot;255940&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月20日，广州，华南理工大学校内主题为“深圳市属国企2024校园招聘”的双选会。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（柯愉乐/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;相关报道详见&lt;a href=&quot;http://www.infzm.com/contents/258798?source=131&quot;>;《谁遇冷？谁热门？ 2024届毕业生的第一场双选会》&lt;/a>;&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;作为一个新闻系学生，采访招聘会时，我尤其关注媒体单位的情况。不过，四场双选会走下来，我只看到了一家来自佛山的新闻网站，那是2023年9月28日，在广东外语外贸大学。 &lt;/p>; &lt;p>;这家新闻网站的HR在稿件里化名作黄丽。简单介绍之后，我被允许坐在一旁，插空提问或者就地观察。 &lt;/p>; &lt;p>;桌上放着一张表格，用来记录求职学生的基本信息。双选会过去接近三小时，上面已经填了约摸二十个姓名，紧跟着的一栏是“学历”，几乎全是硕士。 &lt;/p>; &lt;p>;“听说广外（今年毕业的）新传专业有150个硕士。”说这话时，黄丽脸上带着微妙的笑容。 &lt;/p>; &lt;p>;7分钟前，她刚以“简历不合适”为由拒收了一名女生的简历。女生想要应聘新闻网的社媒平台运营，但只有普通公司的用户运营经历。很难说清楚这两份“运营”在本质上有什么区别，但不妨碍黄丽认为二者并不对口。 &lt;/p>; &lt;p>;我揣测，她的言下之意是，求职学生很多，自己可以尽情挑选。 &lt;/p>; &lt;p>;媒体报道里，毕业生人数的连年攀升——2021年909万，2022年1076万，2023年1158万人——使得每一年都取代前一年，成为新的“最难的就业季”。 &lt;/p>; &lt;p>;接下来对双选会承办方许洋的采访印证了这一点。他告诉我，近年来，双选会上的人岗供需变得越发不对称。一方面，学生就业积极性其实不断提高，与会人数增加；另一方面，参会企业的数量和释出的岗位却在减少。 &lt;/p>; &lt;p>;报道中着墨较多的中山大学材料学类专业硕士李嘉敏是我在华南理工大学遇到的。当时她正靠着墙根坐在场馆外休息。 &lt;/p>; &lt;p>;一墙之隔的地方，数不清的红色海报低挂着，每个展位前都有一到两个面色紧张的HR。过道狭窄杂乱，传单四散，昏暗又闷热，像个战壕。李嘉敏苦笑：“找个工作，生理和心理都要受折磨。”&lt;/p>; &lt;p>;就业的确像是一场战役，每个人都严阵以待。但一场场仗打下来，又貌似谁都丢盔卸甲，不见胜负。 &lt;/p>; &lt;p>;同一场双选会的洗手间里，我还见到了一位脸上带着稚气的年轻HR。她还在哺乳期，小声地让我帮忙把厕所外门掩上。我为其拼命程度暗暗吃惊。 &lt;/p>; &lt;p>;稿件发出后，李嘉敏对于薪资的诉求，被部分读者认为是“没有经受过社会的毒打”，仿佛一句时代箴言，社会总是要“毒打”每一个（准）社会人。 &lt;/p>; &lt;p>;而求职者想要更高的工资、更好的工作，这难道不是一件再正常不过的事情？ &lt;/p>; &lt;p>;不过，企业也有自己的委屈。黄丽评价起如今的年轻求职者，话语里难掩不满。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们80后、90初的人，小时候家庭条件不是那么好，所以大家都会有意识地珍惜工作。但是现在的年轻人家里条件都不错，不愁吃喝，工作的选择又很多。对于他们来说，东家不打打西家，对吧？只要有一点不符合想法的，就直接走掉了。”&lt;/p>; &lt;p>;为了提高所谓招聘留存率，求职者的老家成了她反复盘问的问题。从是否佛山人，到是否有亲戚朋友住在佛山，再到对佛山这座城市的认同感，她不放过任何蛛丝马迹。 &lt;/p>; &lt;p>;与黄丽同在一场双选会的吴峰，是一所公考培训机构的广州分校负责人。这天，他的展位几乎一直有人围观。这对于一家员工不足50人的小微企业来说，是很反常的。 &lt;/p>; &lt;p>;不过也很难说清楚，围上来的人群，究竟是被桌上的数本《广东选调生笔试真题》吸引还是被机构本身吸引。吴峰貌似没去想这个问题。采访前，他同样热情地给了我一套真题。 &lt;/p>; &lt;p>;下午5点左右，采访到了尾声，我准备离开。他却叫住了我，打听我的实习结束时间。 &lt;/p>; &lt;p>;“还有一个月吧。”我说。 &lt;/p>; &lt;p>;“那你实习结束了可以报名来我们这里实习。”吴峰说，他们缺人。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 20:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[弃养致死，那些变相杀害孩子的父母]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259466]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-29 19:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/QxImREUiIkRx7hQBSB6y1vFdwO3z0acGg8wkGHnx.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/QxImREUiIkRx7hQBSB6y1vFdwO3z0acGg8wkGHnx.jpg&quot; data-key=&quot;255438&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2022年5月5日，孩子们在日本埼玉县越谷市观看鲤鱼旗。当天是日本儿童节，人们在这一天悬挂鲤鱼旗，为孩子们祈福&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;父母为何会成为亲手造成孩子死亡的凶手？ &lt;/p>; &lt;p>;过去二十多年，日本作家、记者杉山春持续调研日本的父母弃养案件，在多起震惊社会的弃养案件中，幼儿因毫无生活自理能力，最后饿死或病死。这些案件推动着日本儿童保护法案的修订，但弃养致死的情况依然严峻。 “失去孩子的父母似乎以年轻人、有偏见的人或残障人士居多。”2023年10月，65岁的杉山春在邮件采访中向《南方人物周刊》表示。 &lt;/p>; &lt;p>;幼儿出生之后，这个世界向他们提供的是一个安全、受呵护的成长环境吗？ &lt;/p>; &lt;p>;仅在2022年，日本就有77名儿童遭虐待死亡。日本儿童家庭厅的数据显示，2022年日本虐待儿童咨询数量已连续32年刷新纪录。 &lt;/p>; &lt;p>;2023年6月23日，一例遗弃婴儿致死案在日本开庭。 33岁、在风俗店工作的谷口成美1月30日在大阪市一处街道独自产下一名女婴后，将婴儿放入包中遗弃在投币式存放柜内，婴儿最后死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;同在2023年6月，韩国警方在水原市一间公寓的冰箱中发现两具婴儿遗体，这起事件在韩国引起极大关注。韩国保健福祉部表示，截至7月18日，韩国全国无户籍的“幽灵婴儿”已超过2123名，其中249人确认死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;最初令杉山春深入调查“育儿放弃”现象的是一起震惊日本社会的女童死亡案。 2000年12月10日，日本爱知县发生一起女童死亡案，一对年轻父母将年仅3岁的女儿村田真奈放进家中的纸箱近20天，在此期间几乎没有进食的真奈最终饿死。当时，作为母亲的村田雅美怀有身孕，还与丈夫村田智则养育着一个1岁半的儿子。 &lt;/p>; &lt;p>;杉山春毕业于早稻田大学第一文学部，曾任杂志编辑，后转为自由职业者，写作有关育儿及亲子问题、父母杀害亲生子女等主题的报告文学，作品有关注女性贫困的《纪实·虐待——大阪两儿童被弃置致死案》、探索日本社会家庭关系沉疴的《从虐待儿童想到的：社会如何向家庭施压》等，《育儿放弃——被困住的母亲与被忽视的女儿》中文版于2023年出版。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/SLJxrzToY7rJMxC11QGsHQ2fvLN081Dr1nnwGzrk.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/SLJxrzToY7rJMxC11QGsHQ2fvLN081Dr1nnwGzrk.jpg&quot; data-key=&quot;255435&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;杉山春在村田夫妇服刑期间与他们见面，并持续与两人通信。杉山春的孩子比真奈大一岁半，在调研期间，杉山春“越是近距离地接触案件，越是无法跳出母亲的视角”。经过对这起个案长达三年半的采访调研，杉山春最终以接近白描的手法记录了这一场现代社会育儿环境引发的悲剧。 &lt;/p>; &lt;p>;遗弃女儿的母亲，从小也是遭受遗弃的女儿。在结构性性别不平等的日本社会中，女性自身的需求总是被忽视。在女儿真奈的健康情况越来越差时，雅美向丈夫智则求助，被冷漠对待后，受挫的雅美不再关心女儿的情况，而是转向她自己的母亲秀子，充满讨好地向早已再婚的母亲热烈表达着爱意，努力模仿一个“妈妈眼中的乖巧女儿”。 24岁的雅美对自己形同枯槁的孩子感到害怕，不敢碰触女儿，内心等待着孩子的死去。 &lt;/p>; &lt;p>;在一个默认母亲承担主要育儿职责、缺乏社会化育儿意识以及经济不平等的社会里，幼儿因虐待、弃养致死的悲剧并非个案。 “真奈”案中的情况和细节，在此后发生的“育儿放弃”案件中反复出现。这些幼儿的父母在自己年幼时往往遭受过暴力或抛弃，在被孤立的状态下长大，成年后依然面临巨大的生存压力，也缺乏在社会中安稳生活的能力。杉山春说：“20年来的持续采访给我的感觉是，虐待致死的案件也受到了社会职能紧缩的影响。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/BBiMfnmVj1JPaa4U1MSOG6MhKdmSSDILBNSDxy9o.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;427&quot; data-src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/BBiMfnmVj1JPaa4U1MSOG6MhKdmSSDILBNSDxy9o.jpg&quot; data-key=&quot;255439&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;以下是《南方人物周刊》与杉山春的访谈：&lt;/p>; &lt;h4>;无法养育孩子的父母为何不求助？ &lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;从20世纪90年代到现在，日本的“育儿放弃”现象有什么变化？发生率呈现了哪种波动，背后有怎样的社会及时代原因？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;目前，日本社会每年大概发生70起杀死孩子的案件。当然，战后社会混乱的时期，孩子们承受的苦难也更多。上世纪70年代后半期，每年大约有200起孩子因虐待致死的案件。上世纪70年代前半期，经济飞速成长的日本社会经常有将婴儿扔在车站储物柜里的案件发生。那是大量年轻人从乡村走向城市的年代，这类案件频发，大概是因为那时的社会没有从文化、制度上为家庭做好支撑。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你从1990年代开始持续关注“养育孩子”的话题，尤其是日本“育儿放弃”或养育不当的现象。你在调研中遇到的家庭大概是怎样的，比如经济状况如何，都是属于社会底层吗？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;我采访过六个因虐待儿童而四分五裂的家庭，这些家庭中的儿童有些受虐致死，有些濒临死亡。有的采访是我直接与家庭成员会面，有的我只旁听了法庭审判。客观地说，这些我采访过的家庭在经济上都面临困局。即使不属于社会定义的低收入人群，这些家庭的经济也相当困窘。另外，失去孩子的父母似乎以年轻人、有偏见的人或残障人士居多。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;育儿需要倾注资源，英国城市人类学家桑德拉·沃尔曼（Sandra Wallman）认为，家庭生活有六类必要的资源：结构性资源；土地（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;住宅&lt;/span>;）；劳动（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;服务&lt;/span>;）；资本（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;金钱&lt;/span>;）；组织资源（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;使构造性资源投入实际使用的资源&lt;/span>;）；时间、信息、自我认同（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;归属感、自尊心&lt;/span>;）。 &lt;/p>; &lt;p>;人们有必要认识到自己有资格并可以随意使用这些资源，否则就很难使用救援服务。生活困难的人不能杀掉自己的孩子，而应该主动寻求帮助、想办法从困境中挣脱出来。备齐社会资源固然重要，但我认为更重要的是要解决社会明明提供了资源、人们却无法主动求助的问题。一定要让大家认识到，有困难就要借助社会资源、社会为大家做足了准备。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;在这些家庭中，母亲往往是最受关注的，她们通常处于何种状态？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;我参与的案件中，每个母亲都有精神创伤，心理问题都很严重。身心健康的母亲可以利用各种资源跨过困难。心理问题的形成，与母亲童年时缺乏关爱、童年和婚后反复遭受暴力有关。性暴力的体验尤其会给人留下深刻的创伤。很多案件中的母亲似乎都曾在自尊未得到保护的情况下遭遇过性暴力。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;另外，在这些案件中，援助的一方都没能充分地发挥作用。当事人通常缺乏相关知识，不知道自己可以接受帮助。 2010年，大阪市西区发生了一起案件。孩子的母亲是全职主妇，育儿时虽然全面接受了社会援助，但离婚后却连儿童抚养津贴都拿不到，而她丝毫没想过寻求任何社会援助。这令我非常吃惊。 （&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;记者注：2010年，日本大阪市西区一位母亲连续50天将1岁的男孩和3岁的女孩弃之不顾，导致他们饿死。母亲离开了家，将两个孩子留在家中，再也没有回来。&lt;/span>;）&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;关于寻求帮助，教育程度和社会阶层不同的母亲会呈现出什么区别？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;我没有调查过教育、阶层的不同会对家庭造成怎样的影响。但即便是知识水平出众、高学历的母亲，若被人夺去了自尊、不再相信自我价值，也存在无法寻求妥当援助的情况。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;不过，也有借助智慧克服困境的人。困难加剧时，就更需要知识战胜它。 &lt;/p>; &lt;p>;有调查显示，单亲妈妈中约有一半人存在生活困难。即使女性渴望工作，往往也只能以打零工等方式走入职场，无法成为正式员工，这也就意味着，她们领不到正常的收入。有时候，仅靠母亲的收入是无法养活孩子的。这是整个社会需要解决的问题，不该仅让母亲为此买单。 &lt;/p>; &lt;p>;在多个具体案件中，我发现，男人们害怕脱离自身成长的社会阶层的恐惧，似乎渐渐成了他们对家庭成员施暴、对孩子动粗的原因。 &lt;/p>; &lt;p>;日本社会目前经济下行，社会职能也在逐渐紧缩，这增添了做父母的烦恼。 20年来的持续采访给我的感觉是，儿童虐待致死的案件也受到了社会职能紧缩的影响。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/Z4NhPACsTexDnNlEpygQrFeZAvgbSuBzce4y7338.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;654&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/Z4NhPACsTexDnNlEpygQrFeZAvgbSuBzce4y7338.jpg&quot; data-key=&quot;255443&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年6月23日，日本兵库县神户市，一名6岁男孩被虐待致死并抛尸，人们在其住所前献上鲜花和小吃&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;缺席的丈夫，缺席的社会&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;在你的大量调研中，“男主外，女主内”的家庭格局是普遍存在的吗？丈夫在家庭育儿中的参与比例是否有变化？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;目前日本的经济发展处于停滞时期，我想社会对女性的要求早已不局限于守护家庭。大概只有嫁给非常有经济能力的男人，才可以被允许只“主内”吧——也有少数家庭虽然非常贫困，丈夫却不允许妻子外出工作。只不过，父权主义的价值观仍然非常强势，大家仍然认为家庭价值掌握在男人手中，女性只是予以辅助。这一观点也在无意识中束缚着许多人。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;与过去相比，日本社会中父亲参与育儿的比例应该是提高了。二三十年前，去幼儿园接送孩子的父亲少之又少，但现在的情况比那时候改善了不少，大家也开始认为父亲接送孩子是很正常的事。允许员工休育儿假的公司变多了，男性参与育儿比从前寻常了许多。大型企业的男性产假制度逐渐完善，男性请产假的成功率也变高了。这意味着社会的意识改革正在进行。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;日本存在类似于中国的“隔代育儿”（由祖父母或外祖父母养育孩子）现象吗？日本存在“留守儿童”的问题吗？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;“隔代育儿”在过去也有过，但现在的日本社会，祖父母、外祖父母往往由于养老金不足而无法维持生活，还是得去社会上工作。每个地区的情况或许有所不同，但上一代人能游刃有余地帮忙育儿的家庭应该很有限。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;关于“留守儿童”的问题。现在的日本社会，从小地方去大都市工作的年轻人数量较之前有所减少。外出务工现象曾经盛极一时，但现在已经有了变化。另外，经济困难的年轻人，多数似乎都选择不结婚、不生育。少子化是日本社会需要面对的一大问题。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;“隔代育儿”和“留守儿童”现象也反映了部分中国人对育儿的理解——育儿是一个家庭甚至家族的“公共事务”，这与日韩在文化层面对育儿的理解有所不同，你如何理解这种差异？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;原来在中国，育儿是家族的“公共事务”啊。这一点很有意思，原来育儿还有公共性，这让我很感动。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;在日本，育儿的属性是私人的，给我的感觉是，育儿基本都以小家庭为中心，或者说，小家庭实际上不是“私”，而是肩负职责的极简主义的“公”。受局限的“家庭”背负了一切，亲子关系非常紧密，也有部分孩子被母亲控制。日本的未成年护理者问题也亟待解决，有些家庭的父母缺乏基本能力或有行为障碍、精神疾病，而不得不由孩子看护他们。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;不管是强调对受虐儿童的救助，还是对虐待行为的司法惩戒，都存在滞后性，伤害已经造成了。育儿责任的社会化是否重要，目前日本在这方面有怎样的进展，有哪些是本该提供却没提供的支援？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;你说得很对。现代社会中的家庭制度随着经济和资本主义社会的发展，已经越来越难维系了。过去人们靠家中的产业生活，现在的社会则要花钱购买劳动力，家庭的代际性已经缺乏。为家庭生儿育女的时代虽然对现在还有一定影响，但家庭的概念和形态已经有了变化。如果社会意识不到这个问题，育儿的人恐怕会永远处在痛苦之中。在我看来，目前的日本还缺乏社会化育儿的意识。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/1BOnhzrjk82P9hZmXn1pzMruYmoidjR9Xi1UPhsB.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;956&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/25/1BOnhzrjk82P9hZmXn1pzMruYmoidjR9Xi1UPhsB.jpg&quot; data-key=&quot;255444&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;是枝裕和导演的《无人知晓》剧照。电影取材于1988年日本西巢鸭弃婴事件：一名母亲为了与新男友同居，抛弃了四名子女&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（《无人知晓》/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;年轻人逐渐成为弱势群体？ &lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;2023年6月韩国发生了“水原冰柜死婴案”，你如何看待韩国的生育环境？韩国的“禁止堕胎令”在2021年才正式失效，而且避孕药价格高、相关的避孕流程仍然很麻烦。日本的生育环境是怎样的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;我认为，孩子之所以会被父母杀害，是因为女性在当下的社会中无法自主选择生育与否。社会应当做出改变，让女性能为自己的人生做主。另外，社会的力量也非常重要，有责任精心呵护、养育每一个生命。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;日本的避孕药，尤其是紧急避孕药也需要医生下诊断才能开，并且价格高昂，不是女性能随意获得的。目前的状况是孕妇本人无法决定是否要产下婴儿。社会缺乏共同抚养孩子的意识，女性个体在要孩子的问题上又无法为自己做主。这次的采访更让我意识到，日本的女性不得不背负育儿的重任，社会的救助手段却十分缺乏。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;韩国在2022年成为全世界生育率最低的国家。低生育率的背后呈现了当下人们怎样的心态？又折射出怎样的社会现实？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;日本社会的不平等正在迅速扩大。有经济能力的人像以前的人一样结婚生子，将孩子养育成人。缺乏经济能力的人则会为育儿付出诸多辛苦，很难感到幸福。因为社会没有给他们提供支撑。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;为了缓解低生育率状况，韩国政府密集出台一系列生育“补丁”，比如提高补助标准、增加托儿所，日本政府又是如何面对低生育率问题的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;提高补助标准非常重要，社会至少不该让任何孩子挨饿。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;日本的托儿所增加后，满足入园条件却无法入园的孩子迅速减少。这是以降低儿童的看护标准为代价实现的。 &lt;/p>; &lt;p>;日本还调整了教育制度，使孩子可以接受免费教育。贫穷家庭的孩子也靠无偿奖学金得以升学。 &lt;/p>; &lt;p>;另一方面，学校的设施尚有不完善之处。或是有些陈旧的设施之前可以轻松地更新，现在却迟迟没有做到。真正用在孩子身上的预算少得可怜。 &lt;/p>; &lt;p>;政府目前已经向儿童食堂等机构投钱了，这些机构虽然良莠不齐，但都拿到了政府的资金。不过，国家无法为儿童食堂的质量做担保。 &lt;/p>; &lt;p>;要想让孩子们真正幸福快乐地长大，应该先从国家做起，重视每个孩子的成长，努力改善育儿环境。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;“自己都过得不好，怎么生孩子？”——经济状况恶化、教育成本增加等等是许多年轻人考虑生育时要面对的问题。日本年轻人的心态是怎样的？ &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;杉山春：&lt;/strong>;&lt;span>;日本的年轻人中，能在一定程度上客观思考的人也倾向于认为“自己都活不好，为什么还要生孩子”。不过，也有一部分年轻人缺乏父母或社会的爱，试图通过性关系来弥补。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;不要小孩的年轻人不断增加，反映出年轻人逐渐成为社会弱势群体的事实。年轻人没有得到妥善的对待，不认为自己应该是参与社会建设的主力军。而年长者对这一现状究竟有多少认识，这一点值得思考。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 19:25:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14只猫咪非正常死亡背后，警惕“踢猫效应”]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/259539]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-29 18:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/b8f04c2e41.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;639&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/b8f04c2e41.jpg&quot; data-key=&quot;255949&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年10月22日，虎丘山风景区盆景园，两只幼猫在阳光下漫步。 南方周末记者海阳|摄&lt;/p>; &lt;p>;连续几天，大黄、小黑和小黄都没现身，墙角摆放的猫粮也一动未动，这让虎丘山风景区茶舍的服务员韩雪揪紧了心。她担心三只小猫也和网传消息一样，吃了“坏人”投放的毒物死亡了。这一猜测立刻被身旁的同事纠正，“咱们没人亲眼看到，不能乱说”。&lt;/p>; &lt;p>;2023年10月20日晚间，微博网友爆料称，苏州虎丘山风景区有大量流浪猫死于投毒，并附上猫尸体照片。这一信息在抖音、小红书等多个平台发酵，为流浪动物管理争议添上新的一笔。&lt;/p>; &lt;p>;10月22日，虎丘山风景区管理处的工作人员刘芳向南方周末记者证实，10月10日至16日之间，园区内发现14只猫咪死亡。但查看监控后，没有发现猫咪死于投毒的证据。&lt;/p>; &lt;p>;2023年10月16日，四川崇州罗威纳犬咬伤女童。有网友将虎丘流浪猫的死亡事件与狗咬女童关联，但南方周末记者采访发现，虎丘流浪猫的死亡大多发生在狗咬女童之前，意味着这更可能是一起孤立事件。&lt;/p>; &lt;p>;值得关注的是，近期社交网络上虐杀流浪动物话题数量骤增。中南财经政法大学法学院教授钱叶芳也注意到了社交媒体上的“仇狗仇猫”情绪，在她看来，其背后既有狗肉产业链从业者的煽动，也是“踢猫效应”的表现：“不敢向强者表达负面情绪，就向弱者发泄。层层向下传递，最后传给了不会说话的动物。”&lt;/p>; &lt;p>;常年呼吁出台《伴侣动物保护和管理法》之余，钱叶芳在杭州市钱塘区海天社区开展了一场延续三年多的试验。对于流浪动物管理，她给出的解法并不新颖但任重道远：完善立法、倡导文明养犬、杜绝当街扑杀、合理处置以及多与民间力量合作等。&lt;/p>; &lt;h4>;景区已经报警&lt;/h4>; &lt;p>;虎丘山风景区位于苏州西部，主体是一座海拔34.3米的小山，南北两处山脚下各设一出入口。在景区内盆景园工作的季杰告诉南方周末记者，南北入口以及盆景园的游客密度较小，又地势平坦，因此成为流浪猫们的主要据点。&lt;/p>; &lt;p>;在季杰和同事们的投喂下，盆景区已生活着十几只猫。而景区管理处也发现了猫咪身上的流量潜质。虎丘山景区抖音官方账号2020年4月发布的一条短视频中，出现了一只叫“tiger” 的橘猫，名字寓意虎丘的“虎”。这条视频获得了482个点赞，是同期发布的花草风光视频点赞量的十倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;这场突如其来的死亡事件令不少员工感到难过。季杰回忆，一位参加过“小动物保护协会”的同事发现，一只从小喂大的猫咪抽搐、吐白沫，他试图灌水抢救。但小猫终究没救过来，还在挣扎之中咬了他一口。除了这只死在同事面前的之外，季杰估计盆景区还少了两三只猫。&lt;/p>; &lt;p>;虎丘景区内，大多数职工白天都要值守岗位，而猫咪往往在傍晚游人稀少时候才出来活动。有的猫咪在入夜后死去，尸体在清晨被清洁工收走。多数人没有亲眼见到尸体，只是直观感到猫咪数量变少，随后才从网络上听闻“毒死”一事。&lt;/p>; &lt;p>;感到小猫变少的还有景区南门附近摆摊的梅阿姨。以往每天清晨上班，梅阿姨的手推车碾过路面的声音都会吸引五六只猫咪讨食。十一长假过完不久，这批小猫的数量减少到两三只。此后，她每天询问清洁工是否捡到小猫尸体，得到连续肯定的答复后，她非常悲愤。&lt;/p>; &lt;p>;刘芳表示，猫咪死亡地点主要集中在南门、西溪环翠（西园）、万景山庄（即盆景园）。从地图上看，这三片地带相毗邻，集中于景区南侧。季杰和盆景区的其他员工都提到，猫咪死亡事件的前几日，曾有游客投诉称在盆景区内被猫抓伤。这二者之间会不会有关联？除了蓄意报复，季杰实在想不到有什么理由能解释这一切。当然，他没有任何证据。&lt;/p>; &lt;p>;刘芳表示，景区已经报警，派出所已介入此案。园方也调取了监控，检查了地面，但未发现毒物。“如果之后再发现猫咪死亡，我们会拜托公安部门第一时间物检，以确定这是否一起人为事件。”&lt;/p>; &lt;p>;事件发生后，景区进一步加强了现场安保巡查人员力量，及时清理散落地面的食物残渣，并劝阻游客随意投喂小动物。10月26日，刘芳表示，景区组织了猫咪关爱志愿服务队，在景区猫咪出入较多的点位安装智能猫箱，专人管理、远程监测、定点投喂，为猫咪创造安全的生活环境。同时，在景区播放动物保护倡议视频，制作关爱猫咪提示牌。“后期我们将持续关注景区内猫的生存状况，尽可能为它们提供必要的帮助和保障。”&lt;/p>; &lt;h4>;流言核实，有真有假&lt;/h4>; &lt;p>;狗咬女童事件后，伤狗、伤猫的舆论持续发酵。南方周末记者对其中部分爆料进行了核实。&lt;/p>; &lt;p>;一位杭州博主爆料称，10月18日，自己养的雪纳瑞和柴犬被房东的父亲偷走杀死，其中柴犬被扒皮剁碎，“怀疑他就是要吃狗肉”。三天之后，当事人删除原发表于小红书的事件经过相关笔记，并注销账号。当事人婉拒了南方周末记者的采访邀请，表示事情已经结束，不想被打扰。&lt;/p>; &lt;p>;一位接近该博主的人士披露，事件双方已由公安局调解，对方已经公开道歉并赔偿损失，当事人会将赔偿金捐赠给流浪猫狗公益项目。&lt;/p>; &lt;p>;另一起爆料的真实性则存在争议。10月20日，一位微博用户爆料称，武汉凤凰花园小区物业于10月19日晚打死“三只4个月大的小狗和一只怀孕的猫妈妈”，附上了“凶手”保安、几只猫狗尸体照片。&lt;/p>; &lt;p>;10月25日晚间，凤凰花园小区物业一位工作人员对南方记者表示，打狗一事属于讹传。真实情况是有多名小区业主投诉流浪猫狗吠叫扰民，于是物业组织保安对流浪动物进行驱离，而非扑杀。物业已于10月20日上午拨打110报警，向江夏区藏龙岛派出所民警备案，重申没有捕杀流浪动物。&lt;/p>; &lt;p>;被“曝光”后，小区物业短时间内接到大量电话，有的“接起来就骂，说我们不是人”，影响了物业工作正常开展。南方周末记者拨打了其中一些号码，多数人表示，自己是在小红书、微信群而非微博上看到的爆料信息。目前小红书已找不到相关资讯，可能已被爆料者删帖。&lt;/p>; &lt;p>;有微博博主利用识图软件辨识发现，有多起网传捕杀流浪狗的新闻实属“旧闻”或移花接木。&lt;/p>; &lt;p>;有的伤害流浪动物新闻已得到证实。10月21日，四川科技职业学院通报学生宿舍内宰杀流浪狗事件：给予两名学生留校察看处分，已报警移交公安机关处理；搜狐千里眼报道，江苏镇江一居民在小区遛狗时发现草坪被投放大量疑似塞了药粒的“毒火腿”，小区内已有流浪猫误食死亡。&lt;/p>; &lt;h4>;警惕“踢猫效应”&lt;/h4>; &lt;p>;钱叶芳认为，在庞杂的流浪动物死亡新闻中，除了区分真伪外，还有必要对行为性质进行界定：政府主管部门组织的捕获、收容以及后续的无害化处置，与个人对流浪动物的“私刑”处决乃至手段残忍的虐杀行为不可同日而语。&lt;/p>; &lt;p>;钱叶芳从2018年开始关注流浪动物问题。在她观察中，每当出现狗咬人的事件，网络上也会随之掀起一股支持扑杀流浪动物的声浪。除了各方观点本身存在分歧外，钱叶芳认为，舆论场中还存在一些猫狗肉或虐待动物产业链的从业者在搅混水、带节奏，使得鼓励极端的声音不时占据上风。这其实是强者欺凌弱者——“踢猫效应”在社会情绪中的表现。比如一个人在单位里被老板批评了，回到家就把郁闷的情绪发泄到妻子身上，妻子再发泄到孩子身上。孩子的怒火无处发泄，出门看到一只猫，就上去踢了一脚。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/9c19b8a38a.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/29/9c19b8a38a.jpg&quot; data-key=&quot;255950&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2022年6月18日，河南郑州，第32届“郑州领养日”线下公益活动举行，志愿者们为流浪猫狗寻找新家。视觉中国|图&lt;/p>; &lt;p>;和食用动物不同，猫狗作为伴侣动物，在有的国家和地区获得了免于被屠宰的特殊的法律保护。流浪动物问题上看似水火不容的两派也有共识。例如，钱叶芳一直呼吁出台《伴侣动物保护和管理法》，其中管理的重点就是文明养犬，既可以减少人犬矛盾，也可以从源头减少流浪动物的产生，利于动物福利。如果将流浪狗与流浪猫相比较，具体的处置流程又有所不同。与流浪狗相比，流浪猫伤人的风险相对不高，“所以虐杀流浪猫的行为没有法律的制度支撑，也没有道德、传统的支撑，是一个赤裸裸的暴行”。&lt;/p>; &lt;p>;但是流浪猫繁殖能力强，可能对鸟类等小型野生动物形成威胁。抓捕-绝育-放归（TNR，Trap Neuter Release）模式是目前推广的实践，在钱叶芳的TNR实践中，她还摸索出了一条低成本开展流浪猫绝育的路径：和附近的宠物医院合作，在社区宠物家长群里给医院做爱心宣传，作为回报，医院每月能够免费进行两例绝育手术，超过两例的则按照母猫100元、公猫50元来收费，非常低廉。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, SimKai;&quot;>;（文中除钱叶芳外，其他皆为化名。南方周末记者黄思琪对本文亦有贡献。）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 18:25:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>