<rss version="2.0"><channel><title>southern weekend</title><description> Southern Weekend full text RSS. Get more full text RSS: https://feedx.net</description><link/> http://infzm.com <item><title><![CDATA[新来的领导要“立威”？当以能力与公道服人]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258690]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-19 10:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;How to establish prestige when you have just been promoted to a leader? One netizen said that this can be divided into three situations. First, the most ideal situation: your appointment is a typical internal promotion. Everyone thinks you are the best candidate to be the leader of the department, so it doesn’t matter whether you establish prestige or not. At this time, you only need to do what a leader should do and let everyone recognize your management methods and abilities. Second, a more difficult situation: because you have been transferred from another department, the employees in your department are still relatively unfamiliar with you. In this situation, you should not first think about how to establish prestige. Instead, you should act as a new member of the department and adopt the concept of learning to adapt to and learn from the situation of this department. Once you have figured it out, you can then think about the next step. matter. &lt;/p>; &lt;p>;The most difficult situation is the third situation: your appointment has aroused opposition from many people in the department, and many people feel that you are not worthy of being the leader. At this time, if you don’t have strong abilities, it’s better not to think about the self-defeating tactics of Zhaoliwei. You should focus on maintaining the situation first, and then look for opportunities to find ways to break through the resistance that affects you. &lt;/p>; &lt;p>;The above classification is still very reasonable, and my experience can also confirm it. &lt;/p>; &lt;p>;Years ago, when I took the position of director of an important department at my former employer and became the leader of many old colleagues, I also thought about this issue. &lt;/p>; &lt;p>;When I first came to this unit, I was still a trainee. Most of my colleagues who later became &quot;subordinates&quot; of my department are already senior employees. After I was promoted to a full-time position in advance and was promoted in advance, I felt tremendous pressure. I was afraid that my colleagues in the department would not listen to me, which would cause great embarrassment. As a person who has worked in the military camp for twelve years and &quot;managed people&quot;, I understand that the environment I am in is different. I don&#39;t think I have the temperament of a &quot;tyrannical CEO&quot; at all, so I choose the most clumsy and dull kind. For example, I lead everyone to work together, occasionally share tasks for colleagues and then give them &quot;work points&quot;, and I also create things in my spare time. On the condition that they are invited to eat and play, and they try their best to help colleagues in need. Strive to win favor with a &quot;passionate leadership&quot; attitude. This approach is very different from that of &quot;smart people&quot; who are good at playing tricks and talking around. I used to think that what I did was a sign of lack of &quot;leadership&quot;, but now that I think about it, what I did was actually not bad. &lt;/p>; &lt;p>;But I doubt whether a leader like me belongs to the &quot;minority&quot;. &lt;/p>; &lt;p>;Needless to say, there is an unknown dream of &quot;tree power&quot; hidden deep in our souls. Wang Xifeng in the Grand View Garden also wanted to establish his authority and used various tricks for this purpose. For many people, the hardest thing to resist is the urge to show off their status in front of others. &lt;/p>; &lt;p>;As I get older, I can better understand the frivolousness of being eager to declare authority when I &quot;reached the top&quot; of the department when I was young. Over the years, I have seen several newly promoted young cadres being &quot;verbally bribed&quot; by frequently calling them &quot;Director X&quot; and &quot;General Manager X&quot;, with visible pride on their faces. There are countless workplace dramas in which, in the eagerness to establish prestige and eliminate &quot;thornheads&quot;, they get into a big fight with their subordinates and find it difficult to deal with the situation. The shortcomings are still due to the lack of knowledge in the heart, and they actually act willfully regardless of their actual situation. &lt;/p>; &lt;p>;Considering the circumstances mentioned by the respondent, if everyone is convinced by you, is there any need to show your authority? If everyone is &quot;not cold&quot; towards you, is there any point in showing off your prestige? &lt;/p>; &lt;p>;What&#39;s more, what some people call &quot;establishing authority&quot; is to use power to suppress others and use &quot;authority&quot; to the extreme. Otherwise, they will feel that their rights do not expire and become invalid. In the workplace, this disease is not as common as Other areas are lighter. &lt;/p>; &lt;p>;A good friend of mine said it well, letting someone be a leader means letting you take the lead in doing things, not letting you deal with others. However, some people who hold leadership positions with dishonorable reputations or unworthy morals care about their &quot;tails&quot; being discovered and stepped on by their subordinates. Therefore, they either play the trick of killing chickens to scare monkeys, or they show off their power. In the attitude of &quot;You have to be afraid of me&quot; and &quot;It&#39;s better to kneel down and lick me&quot;. This is not to establish authority, it is simply to establish enemies. &lt;/p>; &lt;p>;Today, if some people insist on &quot;controlling others&quot; in the workplace, they will often hit a wall. Even if I can&#39;t survive your actions, isn&#39;t it okay to change departments and leave? How many people&#39;s resentment and disdain are hidden in the narrative here between the iron-clad &quot;workplace&quot; and the smooth &quot;beating workers&quot;? &lt;/p>; &lt;p>;Of course, it is not a bad thing for a person to have prestige, or to want to establish prestige. However, it is open to speculation as to where a person&#39;s prestige should come from - whether it comes from power and the means designed to display power, or from character and ability. &lt;/p>; &lt;p>;In fact, no matter what circumstances you become a leader, whether you are inside or outside the system, you cannot do without this question: Is your judgment better than that of your subordinates? , whether what you do is more beautiful than what your subordinates do. In the final analysis, as a leader, whether you have authority or not is determined by your professional ability and character. When you are well-equipped with both political integrity and talent, and do things well, even if you are an &quot;airborne soldier&quot; or a rising star, you will still be respected by your subordinates. &lt;/p>; &lt;p>;Specifically, when faced with hesitation, it is inevitable to make decisions with leadership authority and let subordinates follow the arrangements. However, in a normal context, leaders must not only be good at forming consensus with subordinates, but also be good at forming consensus with subordinates. Have the awareness and courage to advance and retreat together, and must defend the legitimate rights and interests of subordinates at all times. As an old friend said, a leader cannot protect his subordinates from wind and rain. What do you want the leader to do? Is it just a decoration? &lt;/p>; &lt;p>;More than ten years ago, when my &quot;power&quot; was at its greatest, the department consisted of three or four departments, with dozens of employees, and the management situation was quite complicated. I don’t know if I have built up any prestige during my years as a department leader, but after I left my job, I overheard praise from my old colleagues: I dared to take on tasks for my subordinates. In addition, some colleagues also said to me, &quot;You have resigned, so why are we still here?&quot; and they finally left after me. I am often inexplicably moved by these sincere words and true nature, and feel that I am worth it. &lt;/p>; &lt;p>;In reality, it is not uncommon for leaders to have great ambitions but little talent, and for laymen to lead experts, and such leaders are particularly indifferent to the rights and feelings of their subordinates. They either give credit to themselves and pass the blame to their subordinates, squeeze and intimidate them in various ways, and simply treat their subordinates like fools, or they are alienated from their subordinates, suspicious of each other, and have no integrity. For this kind of leader, even if no one dares to say &quot;no&quot; to his face, he will inevitably be scolded behind his back. It should be noted that no one in this world is a fool. &lt;/p>; &lt;p>;In short, a leader should look like a leader: have good judgment and strong ability to act, be able to make decisions, take responsibility, and have a simple and strong character. Even if such a leader&#39;s ability needs to be strengthened, he can still improve his overall performance and gain the understanding and support of his subordinates. Can a leader who is magnanimous and fair in his actions have a bad reputation? I have lived over fifty years and have never seen an example to the contrary. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;color: #ba1010;&quot;>;•&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti; font-weight: bold;&quot;>;（ This article is only the author&#39;s personal opinion and does not represent the position of this newspaper)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 10:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[五年间，千亿债务“削峰”：地方化债的镇江样本]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258822]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-19 09:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/ 10/18/NTydygQiWy1Aa7n58WpDWSaGYxFYkXRNWBLwCKW4.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1800&quot; height=&quot;1201&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/NTydygQiWy1Aa7n58WpDWSaGYxFY kXRNWBLwCKW4. png&quot; data-key=&quot;254417&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;In the past few decades, Zhenjiang’s economy has mainly relied on heavy industries such as chemicals. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Visual China/Photo)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;“This year, the feeling is very obvious. Mainstream financial institutions have begun to do business in Zhenjiang.” A financial leasing company An employee told Southern Weekend reporters that due to risk control reasons, the company had not done business in Zhenjiang for several years, but this year it allowed it to do so. &lt;/p>; &lt;p>;Since 2013, the scale of Zhenjiang’s debt has continued to rise, and it was even once called the “four major Internet celebrities” in the market’s urban investment debt issues, together with Zunyi, Xiangtan, and Dalian. &lt;/p>; &lt;p>;According to Enterprise Early Warning Data, if the debt ratio is calculated as (government debt + urban investment platform interest-bearing debt)/GDP, Zhenjiang’s debt ratio has increased from 105% in 2018 to 121% in 2020 . In the past three years, its debt ratio has been higher than that of the other 12 prefecture-level cities in Jiangsu. &lt;/p>; &lt;p>;The high debt ratio has increased financial pressure in Zhenjiang, and financial institutions have also been deterred, and most have chosen to reduce their business volume in Zhenjiang. However, in 2023, Zhenjiang’s local debt situation showed obvious signs of improvement. &lt;/p>; &lt;p>;An obvious signal is that two urban investment companies in Zhenjiang have just received AAA entity ratings. &lt;/p>; &lt;p>;On October 13, 2023, the official website of the Jiangsu Provincial State-owned Assets Supervision and Administration Commission issued a document stating that Zhenjiang Industrial Investment Holding Group Co., Ltd. and Zhenjiang Urban Investment Holding Group Co., Ltd. have both obtained AAA subject credit ratings, realizing the credit construction of Zhenjiang City. A historic breakthrough. &lt;/p>; &lt;p>;Previously, the highest credit rating of Zhenjiang’s urban investment companies was AA+. Among the 13 prefecture-level cities in Jiangsu Province, Lianyungang, Suqian and Zhenjiang have no urban investment companies with AAA credit ratings. Obtaining an AAA rating means that the financing difficulty of the urban investment platform is reduced and the cost is reduced. &lt;/p>; &lt;p>;“After the debt situation eased this year, our bank reopened the credit line to a city investment platform in Zhenjiang.” A person who works at a city commercial bank in Jiangsu revealed to Southern Weekend reporters that the city investment company had previously Risk point: His bank had suspended credit to the company. &lt;/p>; &lt;p>;In 2022, among the 13 prefecture-level cities in Jiangsu Province, Zhenjiang’s GDP ranked fourth from the bottom. Although it is located in southern Jiangsu, its economy is far away from Wuxi, Changzhou and Suzhou. &lt;/p>; &lt;p>;How did Zhenjiang, a relatively weak economy, resolve hundreds of billions of debts? &lt;/p>; &lt;h4>;“There are more difficulties than expected, and the challenges are greater than expected”&lt;/h4>; &lt;p>;Zhenjiang is located at the intersection of the Yangtze River and the Beijing-Hangzhou Grand Canal, guarding the north-south hub, and is connected with Nanjing, Changzhou, Taizhou and Yangzhou border on each other. &lt;/p>; &lt;p>;According to the Jiangsu Statistical Yearbook and the seventh national census data, Zhenjiang covers the smallest area among the 13 prefecture-level cities. Among the population distribution across Jiangsu Province, only Zhenjiang has a permanent population of less than 4 million. In other words, Zhenjiang has the least land and the least people. &lt;/p>; &lt;p>;In 1983, Zhenjiang became a provincial municipality. In the past few decades, Zhenjiang&#39;s economy has mainly relied on heavy industries such as chemicals. According to the Zhenjiang Municipal Economic and Social Development Bulletin, from 2013 to 2017, the total output value of Zhenjiang heavy industry accounted for more than 80% of the total output value of designated industries. &lt;/p>; &lt;p>;At the end of 2016, in order to protect the ecological environment, Jiangsu Province began to deploy special actions to reduce backward chemical production capacity. &lt;/p>; &lt;p>;According to the official website of the Zhenjiang Municipal Government, in 2017, the city shut down a total of 53 chemical companies, exceeding the provincial target (6 companies). &lt;/p>; &lt;p>;“For backward and excess production capacity, we must resolutely eliminate those that should be eliminated.” In January 2019, Bu Xiaofang, then director of Zhenjiang Municipal Economic and Information Technology Commission, introduced that in 2018, the city shut down 44 chemical companies, a total of 44 chemical companies were shut down in the past two years. Nearly half of chemical companies have been shut down. &lt;/p>; &lt;p>;Under environmental protection regulations, Zhenjiang’s economy has entered a period of pain. &lt;/p>; &lt;p>;In 2018, its annual fixed asset investment fell by 26.5% compared with the previous year, and private investment fell by 30.4%. In terms of industries, investment in the secondary industry dropped by 28.9%, of which industrial investment dropped by 27.9%; investment in the tertiary industry dropped by 24.3%. &lt;/p>; &lt;p>;Also this year, Zhenjiang’s GDP growth rate was 3%, ranking last among the 13 prefecture-level cities. Its GDP growth rate was 9.3% in 2016 and 7.24% in 2017. &lt;/p>; &lt;p>;The 2019 Government Work Report introduced that in the past year, the three indicators of Zhenjiang’s GDP, total retail sales of consumer goods, and fixed asset investment have failed to meet the goals set by the People’s Congress. &lt;/p>; &lt;p>;The then mayor of Zhenjiang City, Zhang Yefei, said in his government work report, &quot;Looking back on 2018, there were more difficulties and greater challenges than expected.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;Many people in northern Jiangsu In cities, chemical industry is also an important industry, so why does it have less impact on economic growth than Zhenjiang? &lt;/p>; &lt;p>;An economist in Zhenjiang told Southern Weekend reporters that unlike the northern Jiangsu region, the Yangtze River flows through Zhenjiang. In the past, many chemical companies were located in areas closer to the Yangtze River. In the past few years, the Yangtze River Under the Great Protection Strategy, environmental protection management has become more stringent, and many chemical companies have had to close down or move away. &lt;/p>; &lt;p>;“The upgrading of industrial structure requires a buffer period.” The scholar analyzed that compared with other cities in southern Jiangsu, Zhenjiang’s high-tech enterprises and advanced manufacturing enterprises are small in scale and lack core leading enterprises, which will lead to local The capacity for economic development is limited. &lt;/p>; &lt;p>;In 2017, after the new leadership team of the Municipal Party Committee and Municipal Government took office, Zhenjiang’s development philosophy also changed. &lt;/p>; &lt;p>;“Zhenjiang will never repeat extensive growth in pursuit of speed, never engage in ‘numbers games’ in pursuit of political achievements, will never borrow blindly for image projects, and will never sacrifice the ecological environment in pursuit of economic interests. .&quot; In January 2019, Zhang Yefei, then mayor of Zhenjiang City, said in an interview. &lt;/p>; &lt;p>;While the chemical industry was shut down and reorganized, a large amount of debt burdened by the vigorous development of urban construction in previous years was still accumulating, which put pressure on Zhenjiang&#39;s finances of low revenue and high debt. &lt;/p>; &lt;p>;In January 2017, the Zhenjiang Municipal Government’s work report stated, “In the past five years, the urban area has completed a total of 290 billion yuan in urban construction investment.” In comparison, Zhenjiang’s general public budget revenue in 2017 was 28.4 billion yuan. . &lt;/p>; &lt;p>;During this period, urban investment debt also increased rapidly. According to the Enterprise Alert, from 2013 to 2017, the interest-bearing debt of Zhenjiang Urban Investment Platform increased from 122.1 billion yuan to 350.3 billion yuan, an increase of 187%. &lt;/p>; &lt;p>;In 2018, the Jiangsu Provincial Party Committee inspection team inspected the Zhenjiang Municipal Party Committee and found that during a certain period, &quot;the municipal Party committee did not do enough research on debt control, economic layout, major projects, and urban construction.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;The Zhenjiang Municipal Party Committee wrote in the inspection and rectification report that in view of the inadequate management of government investment projects, it was made clear that all government investment projects must be managed by the municipal party committee and municipal government through unified decision-making, and a series of documents were issued to build a System system for completion acceptance. &lt;/p>; &lt;h4>;&quot;Municipal finance has completely returned to &#39;food finance&#39;&quot;&lt;/h4>; &lt;p>;Economic growth has slowed down, a large amount of money has been invested in urban construction, and there is rigid payment pressure on the finance. Zhenjiang&#39;s local debt problem has gradually exposed. &lt;/p>; &lt;p>;In August 2018, Zhenjiang City’s budget implementation in the first half of the year revealed that the scale of municipal fiscal maintenance and operation expenditures has increased year by year. In 2018, the municipal department budget arrangements for personnel, operations and business project expenditures were close to 3.4 billion yuan. &quot;Under the development trend of large total operating expenditure, high proportion, and rapid growth, municipal finance has completely returned to &#39;food finance&#39;.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;&quot;Food finance&quot; refers to the fiscal revenue of the first-level government, which is only enough to maintain the salaries of personnel in government agencies and institutions, as well as basic daily operations. In 2018, Zhenjiang City’s general public budget revenue was 12.6 billion yuan. 3.4 billion yuan, equivalent to 27% of the general public budget revenue that year. &lt;/p>; &lt;p>;Zhenjiang’s 2018 budget execution report stated that incremental financial resources are limited, and the balance of fiscal revenue and expenditure in recent years has mainly relied on revitalizing existing stocks, coordinating funds, and replacing financial resources. However, there is less and less room to absorb incremental expenditure through existing financial resources. &lt;/p>; &lt;p>;China Discipline Inspection and Supervision News reported that on January 18, 2019, Lou Qinjian, then Secretary of the Jiangsu Provincial Party Committee, pointed out that “Zhenjiang City has weak links in supervision of key areas, and the government’s hidden debt risks are prominent. , and there are even corruption issues.” &lt;/p>; &lt;p>;Slowly, Zhenjiang’s debt situation became known to the outside world. &lt;/p>; &lt;p>;For Zhenjiang, debts are mainly concentrated in various urban investment platforms, and government debt is still controlled under the limit. If you look at the debt scale of Zhenjiang Urban Investment alone, it is much lower than that of Suzhou, Wuxi, Changzhou and other places, and is not outstanding in Jiangsu Province. The key issue is the debt ratio. &lt;/p>; &lt;p>;Zhenjiang’s debt ratio is much higher than that of other cities in Jiangsu. According to the aforementioned calculation method, in 2013, its debt ratio was only 41.71%, and in 2020 it reached 121%. If the debt ratio is too high, it means that the local comprehensive financial resources are difficult to repay debts, and cannot even guarantee the existence of debts, which is prone to risks. &lt;/p>; &lt;p>;Most of the urban investment debts in Guizhou, Yunnan and other places are concentrated at the county level. But in Zhenjiang, urban investment debts are mainly concentrated in municipal platforms. The enterprise warning notice shows that in 2022, the interest-bearing debt of Zhenjiang&#39;s top four municipal urban investment platforms will be 207.5 billion yuan, and the interest-bearing debt of all urban investment platforms in Zhenjiang will be 340.5 billion yuan, accounting for 61%. &lt;/p>; &lt;p>;This situation is also related to Zhenjiang’s economic structure. Zhenjiang has jurisdiction over 3 districts and 3 county-level cities. The economic aggregate of county-level cities is higher than that of municipal districts. &lt;/p>; &lt;p>;“In the past few years, Zhenjiang City has not been as prosperous as the counties (county-level cities) below. Mainstream financial institutions would rather do business in the counties (county-level cities) than invest in the cities. Platform operation.&quot; Wang Li, who works for a financial leasing company in Shanghai, and whose major customers are mainly urban investment companies across Jiangsu, explained to Southern Weekend reporters. &lt;/p>; &lt;p>;In order to alleviate financing pressure, Zhenjiang Urban Investment Platform began to issue a large number of non-standard products. Compared with bank loans and bonds, non-standard financing issuance costs are higher. &lt;/p>; &lt;p>;Zhenjiang Cultural Tourism Industry Group (hereinafter referred to as &quot;Zhenjiang Cultural Tourism&quot;) is 100% owned by the Zhenjiang Municipal State-owned Assets Supervision and Administration Commission and is a municipal urban investment platform. Zhenjiang Cultural Tourism&#39;s bond prospectus shows that in 2017, its non-standard financing scale was only 2.8 billion yuan, and by 2020, it had climbed to 11.8 billion yuan. &lt;/p>; &lt;p>;In the past ten years, Zhang Huan has spent tens of millions of yuan purchasing non-standard products from urban investment companies in various places. He told Southern Weekend reporters that around 2016, he purchased non-standard products in Zhenjiang, and the interest rate was less than 7%. However, at that time, the income from urban investment bonds in Guizhou, Yunnan and other places was higher, and non-standard products in Zhenjiang were not easy to sell. &quot; In order to persuade me to buy, the agent would give me some rebates, such as buying 1 million and getting 10,000 back.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;An employee of a financing intermediary company told Southern Weekend reporters that the highest coupon rate for non-standard products in Zhenjiang was around 9%. The employee said that at first Zhenjiang’s district and county urban investment platforms were issuing such products, probably because of the difficulty in financing, but later they were concentrated on municipal platforms with larger assets. &lt;/p>; &lt;h4>;Support from provincial governments&lt;/h4>; &lt;p>;Fortunately, the Jiangsu Provincial Government and the Zhenjiang Municipal Government began to solve the urban investment debt problem before the risk occurred. &lt;/p>; &lt;p>;At the beginning of 2019, news leaked out of the market that the China Development Bank would replace Zhenjiang’s implicit debt at a cost of 20 billion yuan a year for 2 years. &lt;/p>; &lt;p>;At the end of that year, Zheng Zhijie, the former president of the China Development Bank, said at a forum, &quot;Zhenjiang has problems with high repayment pressure and high costs. Zhenjiang also wants to extend the term and reduce the current financial burden. I also We participated in the talks, but the Zhenjiang News plan was not approved by the Ministry of Finance.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;In March 2019, when talking about how to resolve the existing debt, Finance Minister Liu Kun stated that he would insist that the central government would not bail out. Who is responsible for borrowing money, so that &quot;whose family&#39;s children will be cared for&quot;. &lt;/p>; &lt;p>;After the CDB’s plan was not passed, Jiangsu Province began to increase its debt support for Zhenjiang. The specific methods were to increase the scale of special bonds, reduce the financing pressure of urban investment platforms, and avoid relying on high-interest non-standard loans. product. &lt;/p>; &lt;p>;Special bonds of municipal and county governments are issued by provincial governments on their behalf. After counting the budget implementation status of various regions in Jiangsu, it can be found that the scale of special debt in Zhenjiang in 2019 increased by 34.6 billion yuan compared with the previous year. Among the 13 prefecture-level cities in Jiangsu, Zhenjiang is the place with the largest increase in the scale of special debt. In 2020, the scale of Zhenjiang&#39;s special bonds increased by 42.5 billion year-on-year, also exceeding other regions in the province. &lt;/p>; &lt;p>;After the large-scale issuance of special bonds, the scale of Zhenjiang government debt has changed accordingly. According to data such as Zhenjiang City&#39;s budget implementation, Zhenjiang City&#39;s government debt scale was 109.7 billion yuan in 2019, which is not outstanding in the province. In 2021, the debt will rise to 191.8 billion yuan, second only to Nanjing. &lt;/p>; &lt;p>;At the same time, Zhenjiang also replaced high-cost hidden debts by issuing replacement bonds. &lt;/p>; &lt;p>;In the 2019 financial accounts of Danyang City and Dantu District under the jurisdiction of Zhenjiang, the replacement of hidden debts was mentioned. According to the final accounts report of Danyang City, the government bonds issued by Jiangsu Province in 2019 totaled 5.3 billion yuan, of which 1.4 billion yuan were replacement bonds, accounting for 26%. The replacement bonds were used to repay the existing implicit government debt of platform companies. &lt;/p>; &lt;p>;Dantu District also revealed in its final accounting report that it issued 679 million yuan of existing replacement bonds to repay existing hidden debts. &lt;/p>; &lt;p>;“In response to financial and debt risks, we have taken measures such as curbing growth, adjusting structure, and reducing costs. The total amount of government debt and costs have ‘double decreased’.” Zhenjiang Municipal Government’s 2021 Work Report wrote. &lt;/p>; &lt;p>;According to Enterprise Early Warning Data, Zhenjiang’s urban investment interest-bearing debt increased by 200 million yuan year-on-year in 2021, with little change; in 2022, urban investment’s interest-bearing debt was 340.5 billion yuan, a year-on-year decrease of 9.7 billion Yuan. In other words, the debt scale of Zhenjiang’s urban investment platforms has been controlled and is trending down. &lt;/p>; &lt;p>;Many urban investment practitioners in Jiangsu told Southern Weekend reporters that the most critical factor in Zhenjiang’s debt-oriented development is the financial and policy support from Jiangsu Province. For a long time, Jiangsu&#39;s GDP has ranked second in the country and has strong economic strength. &lt;/p>; &lt;p>;The official website of the Lianyungang government shows that on May 27, 2022, the north-south paired assistance meeting between Wuxi and Lianyungang was officially held. For more than 20 years, Lianyungang has been supported by Zhenjiang. For Zhenjiang, withdrawing from assistance can alleviate some of the financial pressure. In addition, changing Lianyungang&#39;s sponsor from Zhenjiang to Wuxi also requires coordination from provincial government departments. &lt;/p>; &lt;p>;In addition, Zhenjiang also has professional cadres handling debt matters. &lt;/p>; &lt;p>;In 2020, Zhou Kai, then vice president of Bank of Jiangsu, was transferred to deputy mayor of Zhenjiang City. Previously, he worked at China Construction Bank Jiangsu Branch, Bank of Nanjing and Bank of Jiangsu for more than 20 years. According to the official website of the Zhenjiang Municipal Government, Zhou Kai is in charge of the local financial regulatory bureau, the State-owned Assets Supervision and Administration Commission, municipal state-owned enterprises, etc., and assists in being in charge of the Finance Bureau. The deputy mayor must also be nominated by the Organization Department of the Provincial Party Committee. &lt;/p>; &lt;h4>;Reduce financing costs&lt;/h4>; &lt;p>;In 2021, Jiangsu Province issued the &quot;Guiding Opinions on Regulating the Investment and Financing Behavior of Financing Platform Companies&quot;, requiring guidance for financing platform companies to gradually reduce trust and capital costs. management plans, financial leasing, private equity funds and various non-standard products issued on local trading venues. &lt;/p>; &lt;p>;In addition to replacing hidden debt with bonds, Zhenjiang also received assistance from banks to increase credit and reduce financing costs. &lt;/p>; &lt;p>;Zhenjiang Communications Industry Group (&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 混体_GB2312, STKaiti;&quot;>;hereinafter referred to as &quot;Zhenjiang Communications Investment&quot;&lt;/span>;) wrote in the bond prospectus , with the coordination and support of government resources, since 2020, the total amount of corporate bank credit has increased, high-interest non-standard financing has been cleared to a greater extent, the debt composition and financing costs have been better improved, and financing costs have decreased by 0.84% ​​compared with 2019. . &lt;/p>; &lt;p>;After analyzing bond prospectuses, Southern Weekend reporters found that between 2020 and 2023, the top four urban investment platforms in Zhenjiang in terms of asset size have all seen sharp declines in non-standard financing. &lt;/p>; &lt;p>;Among them, the one with the largest scale reduction is Zhenjiang Communications Investment. In March 2020, the amount of non-standard financing in Zhenjiang was 15.3 billion yuan, accounting for 25.86% of the total financing scale; in March 2023, the amount of non-standard financing was 5.555 billion yuan, accounting for 10% of the total financing scale. Compared with three years ago, it dropped by 9.745 billion yuan. &lt;/p>; &lt;p>;Zhang Lin works at a municipal urban investment platform in Zhenjiang. He told Southern Weekend reporters that the company had cleared away other high-cost non-standard products, except for short-term emergency financing, which could only be done after filing. According to the person from the above-mentioned financing intermediary company, there are currently no non-standard products for the public in Zhenjiang. &lt;/p>; &lt;p>;Since 2023, many places in Jiangsu have announced the upper limit of financing interest rates for urban investment. Several people from Zhenjiang&#39;s urban investment platform told Southern Weekend reporters that the upper limit of Zhenjiang&#39;s external financing costs is 6.7%. &lt;/p>; &lt;p>;Currently, this interest rate is at a medium level in Jiangsu Province. A staff member of an urban investment platform in Nanjing told Southern Weekend reporters that the local urban investment financing limit is 4.2% (five-year LPR), which is almost the strictest regulation in Jiangsu. &lt;/p>; &lt;p>; According to people from the above-mentioned financing intermediary companies, some urban investment platforms in Jiangsu can issue fixed financing products with interest rates of up to 7%-8%. &quot;Actually, the upper limit of issuance cost is 6.699%.&quot; Zhang Lin said that if the red line of 6.7% cannot be reached, &quot;lower cost financing must be achieved.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;In July 2022, the Zhenjiang Municipal State-owned Assets Supervision and Administration Commission issued a document stating that for high-cost financing projects that meet or exceed the financing cost control price determined by the municipal government, the &quot;High-cost Debt Management Approval Form&quot; must be filled out one by one in advance 》, after the enterprise implements the internal decision-making procedures, it can be carried out after being reviewed by the Municipal State-owned Assets Supervision and Administration Commission, reported to the leaders of the municipal government for approval, and reported to the Municipal Commission for Discipline Inspection and Supervision for filing. &lt;/p>; &lt;p>;The above-mentioned Nanjing Urban Investment person also revealed that if the cost of a financing reaches 5%, the district will advise you not to do it. If there is real financial pressure, the district will coordinate. &lt;/p>; &lt;p>;The Zhenjiang City State-owned Assets Supervision and Administration Commission’s document also mentioned that it is necessary to clarify the mutual insurance quotas of enterprises based on the financing needs and affordability of relevant enterprises, implement total amount control, and prevent cross-conduction of debt risks and unlimited extension of debt chains. In principle No guarantee shall be provided in excess of the mutual insurance limit. &lt;/p>; &lt;p>;In the past few years, the mutual guarantee situation among Zhenjiang municipal-level urban investment companies has not been optimistic, with Zhenjiang Cultural Tourism being the most serious. &lt;/p>; &lt;p>; Its bond prospectus shows that as of the end of March 2020, the issuer’s external guarantee balance totaled 16.7 billion yuan, accounting for 97.93% of net assets. The company provides relatively large amounts of external guarantees, mainly to state-owned enterprises. &lt;/p>; &lt;h4>;“Recovering economic losses of nearly 1.6 billion yuan”&lt;/h4>; &lt;p>;On the basis of specifying the upper limit of financing costs, Zhenjiang and other places in Jiangsu are further reducing financing intermediary fees. &lt;/p>; &lt;p>;In April 2019, the Zhenjiang Municipal Party Committee wrote in a report on the progress of inspections and rectifications that it is necessary to further standardize the decision-making and operating procedures of financing projects, strictly control intermediary agency service fees, formulate intermediary agency service management methods, and adopt intermediary Institutional access system. &lt;/p>; &lt;p>;Incorporate the intermediate business expenses in the credit link into the total cost and determine them together, require all municipal industrial groups to register their accounts in detail, and eliminate the payment of financing and financial advisory fees to third-party non-financial institutions. &lt;/p>; &lt;p>;“Some urban investment platforms are controlled by intermediaries, and there is no way around them.” Li Yu has worked in many financial leasing companies. He told Southern Weekend reporters that intermediaries generally have a close relationship with the leaders of urban investment companies. Internet, &quot;Even if the cost is low, urban investment will not do business with you, you must go through an intermediary.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;Li Yu said that after the intermediary participates, it will push up the financing cost. For example, if 6% of the cost can be financed, the final cost will be 8%, and the middle 2% will be between the intermediary, urban investment, and investors. divided into. &lt;/p>; &lt;p>;An article published on the website of the Central Commission for Discipline Inspection and the National Supervisory Commission stated that since the launch of a special rectification of corruption issues in the financing field in January 2022, the Commission for Discipline Inspection and Supervision of Zhenjiang City, Jiangsu Province has filed a total of 22 cases and investigated party members and cadres, including those at the county level. With 3 cadres, nearly 1.6 billion yuan in economic losses were recovered. &lt;/p>; &lt;p>;In the special rectification, the Zhenjiang Municipal Commission for Discipline Inspection and Supervision comprehensively reviewed the financing business of platform companies at the municipal, county and township levels in the past ten years, focusing on and verifying financing projects whose comprehensive financing costs significantly exceeded the market interest rate. , sorting out financing projects with major doubts such as illegal payment of intermediary fees and abnormal comprehensive financing costs. &lt;/p>; &lt;p>;At the same time, it was discovered that a number of fund &quot;brokers&quot; were involved in cross-regional financing business and obtained high intermediary fees, as well as bribing platform company officials. A total of 10 fund &quot;brokers&quot; were investigated and punished. &lt;/p>; &lt;p>;Li Yu revealed that this year, government staff from a certain place in Jiangsu came to a financial leasing company where he previously worked and demanded the return of funds that were higher than the upper limit of financing costs. &lt;/p>; &lt;p>;At present, urban investment platforms across Jiangsu are very sensitive to financing costs. In October, at a financing negotiation meeting of a certain urban investment company in Jiangsu, Southern Weekend reporters saw an executive repeatedly negotiating with bank staff, hoping that the other party could reduce the channel fee of 3‰. &lt;/p>; &lt;p>;“Now when the person in charge of an urban investment company goes to the government for a meeting, the first thing he reports is not the current status of the company’s operations, but the situation of debt repayment.” A Zhenjiang urban investment practitioner said. &lt;/p>; &lt;p>;In Wang Li’s view, Zhenjiang Urban Investment’s debt has not been significantly compressed, but the internal debt structure has been well adjusted, non-standard financing has accounted for a low proportion, and the debt can survive stably. “What financial institutions value most is Or debt stability.” &lt;/p>; &lt;p>;Wang Li’s company has conducted statistics and found that the number of new financial leases in Jiangsu in 2022 dropped by 40% year-on-year. &lt;/p>; &lt;p>;In the past few years, governments at all levels in Zhenjiang have also revitalized state-owned assets to relieve financial pressure. In 2018, Zhenjiang City&#39;s state-owned capital operating income was only 568 million yuan, and it reached 4.854 billion yuan in 2020, mainly coming from property rights transfer income at the municipal level. &lt;/p>; &lt;p>;However, the number of high-quality state-owned assets is limited and this income is difficult to sustain. In 2022, state-owned capital operating income will drop to 585 million yuan. &lt;/p>; &lt;p>;In the past few years, with the help of the provincial government and financial institutions, Zhenjiang has improved its debt structure by curbing the increase in debt and replacing high-interest debt. Coupled with the recovery of financing intermediary fees and the establishment of financing cost ceilings and other control measures, the debt ratio has been steadily reduced. &lt;/p>; &lt;p>;In January 2023, the Zhenjiang Municipal Government’s work report revealed that in 2022, in response to financial debt risks, the government will strengthen the concept of “debt reduction is also political achievement” and further promote “redundancy reduction” and “peak reduction”. Four plans, annual goals and tasks were fully achieved. &lt;/p>; &lt;p>;Beginning in 2019, the Ministry of Finance established a local government debt risk rating mechanism, dividing debt risks into red (debt rate ≥ 300%), orange (200% ≤ debt rate &lt; 300%), yellow There are four levels: (120% ≤ debt ratio &lt; 200%) and green (debt ratio &lt; 120%). &quot;Going off the red&quot; refers to the debt risk level that leaves the red. &lt;/p>; &lt;p>;On October 16, 2023, in response to issues related to Zhenjiang’s chemical debt, Southern Weekend reporters called the Zhenjiang Municipal Finance Bureau, but the other party declined the interview request. &lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti;&quot;>;(At the request of the interviewees, Wang Li, Zhang Lin and Li Yu are pseudonyms in the article.)&lt;/p>; &lt;p>;&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 09:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[张之洞为何再三邀请他北上？陶福祥与张之洞的“岭学流传中原”计划]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258692]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-19 08:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/ 10/16/uAHKaAKt8pPKk3GxEarg8QaVt3xFpc5kh1mEol60.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;759&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/16/uAHKaAKt8pPKk3GxEarg8QaVt3xFpc5kh 1mEol60. jpg&quot; data-key=&quot;254130&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;Portrait of Tao Fuxiang. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Taken from &quot;Portraits of Scholars in the Qing Dynasty&quot;/pictures)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;In the early days of Zhang Zhidong&#39;s supervision of Hubei, he proposed that &quot;Lingxue spread to the Central Plains&quot; He said that in order to attract scholars from Guangdong Xuehaitang to go north, he particularly valued Tao Fuxiang (alias Chunhai), a disciple of Lingnan scholar Chen Li. Ruan Yuan, governor of Guangdong, founded Xuehaitang. After the mid-Qing Dynasty, the status of &quot;Lingxue&quot; rose rapidly. Xuehaitang does not have a mountain director, but elects many scholars as &quot;seniors&quot;. Zhang Weiping, Tan Ying, Zhu Ciqi, Chen Li, Zou Boqi, etc. have all served as seniors. In the seventh year of Guangxu&#39;s reign (1881), Zhang Shusheng, the governor of Guangdong and Guangxi, petitioned the court to &quot;compliment and commend&quot; two great Lingnan scholars, Zhu Ciqi and Chen Li, and both of them were awarded the title of &quot;Fifth Rank Minister&quot;. When Zhang Zhidong was in charge of Guangdong, he founded Guangya Academy. One of his purposes was to inherit the academic scholarship of Xuehaitang. &lt;/p>; &lt;p>;Xuehaitang attaches great importance to &quot;simple learning&quot;, and Chen Li, a native of Panyu, inherited and developed Ruan Yuan&#39;s academic tradition. Scholars during the Qianjia period focused on textual research, while the official ideology promoted Zhu Xi, forming an opposition between Sinology (textual research) and Song Dynasty (righteousness). Chen Li followed the current situation and put forward the slogan of &quot;reconciling the Han and Song Dynasties&quot;, and the &quot;reconciliation theory&quot; was gradually affirmed by the mainstream. Zhang Zhidong&#39;s &quot;Encouraging Learning&quot; written in 1898 emphasized that &quot;old learning is the body and new learning is the application&quot;, which is also a &quot;reconciliation theory&quot; and is in the same vein as Chen Li in terms of thinking and methods. &lt;/p>; &lt;p>;Chen Li&#39;s &quot;Study Notes of Dongshu&quot; was once popular all over the world. Wen Tingshi quoted Weng Tonghe as saying that Emperor Guangxu &quot;placed this book on his desk and read it daily.&quot; Yuan Chang, a disciple of Zhang Zhidong, expressed his admiration for Chen Li many times in his diary. In the seventh year of Guangxu&#39;s reign, Yuan Chang &quot;read Mr. Chen&#39;s &quot;East School Reading Notes&quot; and found out that everything he said was profound, practical and feasible, and now Mr. Hu is stable.&quot; Mr. Anding Hu was Hu Yuan, a famous scholar in the Song Dynasty. In the fourteenth year of Guangxu (1888), Yuan Chang called Chen Li and Zeng Guofan together, &quot;the only recent sages can be called Zeng Wenzheng and Chen Panyu.&quot; He called Chen Li &quot;Chen Panyu&quot; without a name, and was compared with Zeng Guofan and highly praised. &lt;/p>; &lt;p>;Before this, Zhang Zhidong had met Tan Zongjun, the son of Tan Ying, and Gui Wencan, a disciple of Chen Li. In 1871, Pan Zuyin and Zhang Zhidong launched an elegant gathering at Nagarshu Temple in the capital. Gui Wencan and Tan Zongjun were both guests. Zhang Zhidong wrote to Pan Zuyin, saying that Gui Wencan&#39;s attainments in Confucian classics were &quot;really unattainable.&quot; Chen Li was highly praised by important officials in the court, and Gui Wencan played an irreplaceable role. In the fourth year of Guangxu&#39;s reign, on Chen Li&#39;s 70th birthday, Zhang Zhidong wrote a couplet to congratulate him on his birthday. The couplet said: &quot;Living late and taking care of one&#39;s old age will bring virtue to the world; sharp thinking and thinking are the teachings of scholars.&quot; Although he had never met Chen Li, he I highly admire Chen Li&#39;s academic practice. &lt;/p>; &lt;p>;In the winter of the 15th year of Guangxu&#39;s reign, Zhang Zhidong moved from Guangdong and Guangxi to Huguang, and planned to build Lianghu Academy based on the model of Guangya Academy. The following year, Zheng Zhitong (also known as Bo Geng), who was appointed to teach economics at Lianghu Academy, died suddenly, which made him turn his attention to Lingnan scholars. Zheng Zhitong (1831-1890), a native of Zunyi, Guizhou, was the son of the famous scholar Zheng Zhen. In his early years, he served as an assistant to Zhang Zhidong in Sichuan academic affairs, and was later hired as the branch of Guangya Bookstore. In Zhang Zhidong&#39;s mind, the best candidate to succeed Zheng Zhitong was Tao Fuxiang, Chen Li&#39;s disciple and Liang Dingfen&#39;s teacher. From this, Zhang Zhidong launched his &quot;relentless pursuit&quot;. &lt;/p>; &lt;p>;《碑传集三编·陶福祥传》言：“文襄移督两湖，设置两湖书院，函电坚招，辞不获已，往为商定归程，评校课卷，三阅月谢病归。”措辞简约。张之洞坚请陶福祥、陶氏反复辞谢、照顾张氏面子短期北上然后坚决回穗的过程，见之于本年王秉恩、陶福祥来往电报，现藏于中国社会科学院近代史研究所，可为陶福祥传增添注脚。 &lt;/p>; &lt;p>;王秉恩，字雪岑，四川华阳人，张之洞任四川学政时识拔的得意门生，长期在广东为官，时任广雅书局提调。光绪十六年二月初三日，张之洞发电报王秉恩：“伯更（郑知同）既没，两湖书院经学分教无人，惟陶春海孝廉渊雅端纯，堪居此席，望代请来鄂，修火岁共八百金。此间分教与广雅局面不同，并不另请山长，事权较重，体貌较尊。关聘如允即寄。”（《近代史所藏清代名人稿本抄本》第二辑第41册第26页，以下引用仅注册数、页码）经学为当日学问核心。两湖书院不设山长，经学分教即拥有学科领导人地位，权力较大。张之洞怕陶福祥计较名位，特如此说明。 “渊雅端纯”既是对陶福祥的评价，也是张之洞聘请经学教习的标准。当时有“经师即人师”的说法，经学教师不仅要学问渊深，还要品行高洁，足为诸生法式。 &lt;/p>; &lt;p>;陶福祥（1834-1896），字春海，别号爱庐，广东番禺人，少从陈澧问学，光绪二年中举人，笃守师说，邃于经学，藏书十万卷。张之洞督粤，聘为广雅书局总校。两湖书院光绪十七年（1891）春季学期，除经学分教外，史学分教也乏人，张之洞嘱意陈澧另一门生林国赓。林国赓，字飏伯，番禺县穗石乡人，九岁能为诗文，入学海堂为专科肄业生，与乃弟林国赞在史学方面均卓有建树，陈澧称两兄弟“二林，国之宝也”。林国赓于光绪十一年被举为学海堂学长。 &lt;/p>; &lt;p>;陶福祥不欲北上，在电报中辞谢：“福祥以馆为家，现已启馆，散徒移居，暂难就绪。夏秋且营葬事，未便远行。”（第66册第711页）他所开设的学馆已开学，不能让生徒解散，况且夏秋间家中还有葬事，难以接受湖北方面的邀请。十天后，张之洞发电王秉恩，分析陶福祥辞谢原因，除了本人开馆授徒，他还兼着广雅书局总校、学海堂学长、菊坡精舍山长，地位崇隆，入息颇丰。张之洞复电王秉恩，答应为此想办法，给现任两广总督李瀚章打招呼，给他保留三个兼职。 “至菊坡、学海两学长，虽来鄂省，亦可仍兼。陶系粤中学者领袖，此两处绝不能他属也。至书局一席，当为切托李筱帅（李瀚章字筱泉）照旧，务恳允来，聘函即日寄。”（第41册第391页）在张之洞心目中，陈澧既殁，陶福祥即为“粤中学者领袖”，为请动陶福祥，不惜恳求继任两广总督李瀚章，给陶氏保留兼职。 &lt;/p>; &lt;p>;为打动陶福祥、林国赓，张之洞大派高帽，在致王秉恩电报中说：“陶、林同来鄂，亦不寂寞，均望坚邀允来，从此岭学流传中原，想陶、林亦必欣愿也。”（第41册第398页）&lt;/p>; &lt;p>;张之洞聘请陶福祥，姿态如此之低，就差亲自三顾茅庐，这让陶氏感到不好意思，不得已想出一个折衷办法，即到湖北任教三个月，然后再以“归葬”为由返回广州。陶福祥在武昌三个月时间内，为两湖书院的经学教学定好规模与课程，然后返回广州。临行，张之洞向陶福祥要“替人”，陶福祥推荐了同门、番禺人王国瑞，王最终似乎没有成行。林国赓刚收到邀请时，以父亲老病为由推辞（第66册第714页），最终仍被说动，到两湖书院任史学分教，1892年考中进士，授翰林院编修，离开湖北。陈澧弟子梁鼎芬曾兼两湖书院监督，是张之洞办理湖北学务的主要助手。 &lt;/p>; &lt;p>;学海堂注重实学，学长之一邹伯奇（南海人）对光学、测量学有湛深研究，曾主持测绘南海县舆图，为我国采用近代方法测绘方志舆图之始。邹伯奇弟子、南海人罗照沧，专擅测绘之学，被张之洞罗致到湖北测绘河道图，留两湖书院任教。此后，张之洞聘请了不少广东学者北上，经学教习杨裕芳（南海）、经学教习马贞榆（顺德）、算学教习汤金铸（花县）皆是。汤金铸专精算学，曾被左宗棠礼聘任教福建船政学堂。学海堂继承了清代经史的正统，又有不少弟子兼擅实学（测绘、算学等），这是他们受张之洞重用的主要因素。 1905年，张之洞与袁世凯奏停科举，学术进入新时代，所谓“岭学流传中原”也就乏人提起。今日而言，知道陈澧者尚有不少，了解陶福祥的已不多见。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 08:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[数字人“入职”企业，主打“不知疲倦”]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258816]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 23:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/BADHEzQtsMAcF3e3m8E5OUM4qs74EoClsS3SbwS0.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1249&quot; height=&quot;832&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/BADHEzQtsMAcF3e3m8E5OUM4qs74EoClsS3SbwS0.png&quot; data-key=&quot;254375&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年10月8日，杭州亚运会闭幕式，数字火炬人“弄潮儿”由远及近，跑入闭幕式的现场，将主火炬熄灭。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;杭州亚运会上，一个巨型数字人火炬手踏着钱塘江水、穿过城区，快步跑向场馆，点亮主火炬。超写实虚拟数字人厘里在电视剧《异人之下》，完成影视剧“首秀”。&lt;/p>; &lt;p>;除了荧幕上的数字人外，更多数字人“入职”企业，与人类共事。&lt;/p>; &lt;p>;市面上虚拟人、数字人、虚拟数字人的概念常常混用，业内也尚未形成统一的认知。通常来说，虚拟人更多指的是现实无真人实体的纯数字形象，而数字人包括无真人实体的虚拟形象，也包括现实真人的数字“分身”。&lt;/p>; &lt;p>;数字人有着拟人或者类人的外形、行为或思维能力，但没有物理实体，仅存在于虚拟空间。因其具有自由定制外观、绝对服从命令、不知疲倦等特点，承载了人类克服肉体凡胎局限性的完美想象。&lt;/p>; &lt;p>;目前，从事于数字人制作的，除了数字人技术公司、影视动画公司外，国内外互联网巨头在布局元宇宙时，无例外地选择了数字人，并推出各自的数字人创作平台。&lt;/p>; &lt;p>;数字人的供应商百花齐放，谁在为数字人埋单？&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;从万元到百万元&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;常见的数字人从外观上可以分为卡通形象、二次元人物、写实或超写实数字人；从驱动方式上，主要可分为真人驱动和AI驱动；从功能定位来看，又可分为演艺型数字人和服务型数字人。&lt;/p>; &lt;p>;不同类型的数字人，在技术路线和制作成本上，也会存在较大的差异。&lt;/p>; &lt;p>;“数字人模型（精度）主要由面数决定。”沈健友告诉南方周末记者。他出生于1995年，在广州虚拟动力担任市场经理，这家公司提供惯性动态捕捉技术和虚拟数字人制作的服务。公司员工以90后居多。&lt;/p>; &lt;p>;沈健友解释，建模一个正方体只需要六个面，但模型通常涉及到复杂曲面，需要更多面数才能保证模型的圆滑度。普通的卡通玩偶建模面数少，且不涉及复杂服饰、毛发等制作，越是贴近真人的超写实模型，制作越复杂。&lt;/p>; &lt;p>;模型的复杂程度关联着实时驱动效果。沈健友举例，一个卡通模型的面部表情主要是眼睛和嘴巴的开合，而人形模型的表情动作通常有52组模型形变参数。也就是说，从确定定制形象开始就决定了后续的工作量和制作成本。&lt;/p>; &lt;p>;一套能够实时驱动的数字人至少得上万元，包括数字人形象定制、动捕设备和虚拟主播系统。&lt;/p>; &lt;p>;沈健友说，由于客户定制数字人的使用场景不同，具体成本还得结合客户需求来定，要想制作类似柳叶熙那样的超写实数字人造价在百万级。&lt;/p>; &lt;p>;柳夜熙制作方创壹科技CEO梁子康曾对媒体表示，推出柳叶熙前半年，在研发、人力和技术上的成本投入约为百万级别，首条柳叶熙短视频成本高达几十万元。&lt;/p>; &lt;p>;南方周末记者以客户身份咨询阿里云销售了解到，通过阿里数字造星服务，设计一套适配真人智能驱动、多场景多端口复用的虚拟数字人资产约需50万元。&lt;/p>; &lt;p>;由于数字人定制成本不低，沈健友接触到市场的大多数客户还是以B端为主，尤其集中在文旅、教育、政务展馆领域，偶尔有预算较高的C端客户找来。“比如一些不愿抛头露面或想最大程度发挥自身优势的主播。”&lt;/p>; &lt;p>;目前，很多B站的个人虚拟主播使用Live2D模型（二维动画效果），也被称为主播的“皮套”。制作“皮套”需要完成角色立绘，再制作将其成Live2D模型。&lt;/p>; &lt;p>;部分画师会提供一些精美的公共立绘，专属角色则需向画师约稿，价格从百元到千元不等。&lt;/p>; &lt;p>;一家提供Live2D模型制作的公司，推出常规模型制作套餐价格为666元，最贵套餐也不超过千元。&lt;/p>; &lt;p>;有了模型后，再借助摄像头即可完成面部和手部的动作捕捉，真人主播在电脑前可以通过面部表情和手部动作操作直播画面中的模型，实现预设表情和简单动作，但模型无法自由行动。&lt;/p>; &lt;p>;一位B站的虚拟主播表示，如果主播自身有能力包揽画师和建模师的工作，直播的成本仅有硬件的投入。&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;数字人演员诞生&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;数字人中，制作精美、多才多艺的数字艺人最为吸睛，造价也最为昂贵。&lt;/p>; &lt;p>;他们的形象外观充分迎合市场审美，出道即带有鲜明的人设和身份标签。如擅长歌舞的洛天依、A-SOUL，会美妆还会抓妖的博主柳夜熙，主打时尚的KOL博主AYAYI、翎_Ling，还有古风赛道的数字人天妤。&lt;/p>; &lt;p>;靠“脸”和“人设”受到关注的数字艺人，意味着要持续投入高昂的制作成本和稳定的运营能力，二者缺一都会让数字艺人沦为互联网上乏人问津的“空壳”。&lt;/p>; &lt;p>;目前，数字艺人的变现方式与传统艺人并无不同，主要还是品牌活动、商务代言、演出等方面。两者相比，数字艺人的露出机会少、粉丝基础薄弱、知名度和市场号召力有限。&lt;/p>; &lt;p>;但近年来，真人明星“塌房”对品牌形象造成影响的案件不胜枚举，不少品牌开始牵手数字艺人。&lt;/p>; &lt;p>;诞生于2020年的阿喜Angie是动图宇宙旗下的一名虚拟偶像。她是一位留着齐脖短发，妆容干净清爽的邻家女孩。抖音账号里的作品偏向于记录日常生活。&lt;/p>; &lt;p>;出道三年，阿喜已经与钟薛高、雅迪换换、奇瑞、小米、OPPO、花点时间等品牌建立合作关系。&lt;/p>; &lt;p>;钟薛高品牌负责人回复南方周末记者，与数字人阿喜合作是实现品牌创新、拉进与年轻消费者距离的一次全新探索与尝试，增强消费者与企业的互动感。数字人代言的优势还在于能够适配品牌特点进行二创，定制符合品牌调性的形象与内容。&lt;/p>; &lt;p>;阿里大文娱集团旗下首个超写实数字人厘里，已顺利参演影视剧，成为名副其实的“数字演员”。在剧中，厘里饰演没有四肢，只能靠电磁波行走并控制电磁波的少女二壮。&lt;/p>; &lt;p>;厘里团队负责人书面答复南方周末记者，厘里的形象最初有八个版本，最终结合用户调研选中当前这一版，甜美可爱中还带有一点酷。&lt;/p>; &lt;p>;体现厘里“演技”水平的桥段，是二壮从别人口中听到食物时幻想到嘴馋。阿里方面回应这得益于导演的“调教”，在厘里的极限表情中测试出最佳效果。&lt;/p>; &lt;p>;在导演许宏宇的拍摄方案中，二壮这一角色时本来是用传统特效完成，后期才更换为数字人的方案。厘里技术团队负责人表示，相较于传统特效，数字人方案能降低80%的制作成本，主要节约原画设定和IP资产打造的成本；AI技术让后期制作的周期缩短了40%，剧组短时间内多个更多选择和可能性。&lt;/p>; &lt;p>;阿里大文娱集团CTO郑勇向媒体透露，《异人之下》播出后，厘里在剧中的表现吸引了好几位导演前来询问数字人技术的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;科幻片导演乔飞也关注到厘里在电视剧中的表现，但他认为从大荧幕呈现效果来看，电影叙事对演员微小的表情动作要求极高，细微表演隐含着丰富的信息，而数字人表演程度上的细腻程度还远未及理想。“真人能轻松做到的事情，交给AIGC却要付出极大的成本。”&lt;/p>; &lt;p>;在乔飞看来，数字人演员只是提供类似于传统特效制作的技术替代方案。除非数字人能够积累IP价值，才具有和明星艺人一样的品牌溢出效益。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/vLH9Sds1AvaEOKfHLMtuWaQ9l1SmOVUwru5A42vh.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1269&quot; height=&quot;848&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/vLH9Sds1AvaEOKfHLMtuWaQ9l1SmOVUwru5A42vh.png&quot; data-key=&quot;254376&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;真人穿上面部捕捉和动作捕捉设备后，能实时驱动数字人形象做出相同的动作。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（南方周末记者麦圈/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;虚拟直播需求激增&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;数字人制作企业接到的需求，更多来自于品牌数字人形象定制或某个项目中的数字人IP。&lt;/p>; &lt;p>;成立于2014年的世优科技是杭州亚运会数字人的技术提供方。拿到亚运会数字人形象后，世优科技的目标是让这个数字人动起来，并借助AR技术完成数字人跑动点火的视觉画面输出。&lt;/p>; &lt;p>;陈冲在2016年来到世优科技，担任市场营销负责人。早期，她的客户主要来自于广电领域，定制实时互动的虚拟主持人，2018年教育领域对教材可视化要求提高带来大量需求，2019年后，疫情让各行业被迫转移到线上，品牌虚拟直播的需求激增。&lt;/p>; &lt;p>;当品牌的投入比重向线上倾斜时，考虑到更好地实现品牌露出，企业往往会定制一套数字人形象。世优科技曾为京东、天猫、海尔兄弟、苏宁易购等企业提供品牌形象数字人、IP型虚拟数字员工的定制服务。&lt;/p>; &lt;p>;2023年9月19日，劲牌官宣首个数字人员工——东方劲，同时也作为企业的品牌大使。&lt;/p>; &lt;p>;初次亮相的东方劲穿着一身红色唐装，下身着黑色西装裤搭配黑色皮鞋，身握一把纸扇，身形魁梧挺拔。这一数字人模型由广州凡拓数创提供技术支持。凡拓数创是一家专注数字展馆展厅设计的公司。凡拓数创2022年财报显示，数字人项目为其新业务，仅占总营收比重的2%。&lt;/p>; &lt;p>;东方劲项目的负责人刘礼兰向南方周末记者表示，数字人是品牌增加一种与用户沟通的途径，比如参与营销活动，在企业展馆全息仓与消费者进行问答互动。“参观企业时，仍会有专门的体验专员接待消费者，涉及住宿、引路、讲解等一系列工作，这是数字人无法替代的。”&lt;/p>; &lt;p>;刘礼兰后续负责东方劲的营销活动或内容运营工作，凡拓数创作为合作方提供技术支持。&lt;/p>; &lt;p>;在劲牌内部，东方劲项目属于数字化转型的典型工程。“（东方劲）项目的内容和预算已都确定，对比一些营销活动项目，这个项目预算不算高。”刘礼兰表示，后续内容运营商有新的需求，仍会追加预算。&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;“日不落”直播间&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;2023年以来，在短视频平台常能见到这样一段视频画面：办公室一排排工位上没有真人，每张桌上立着一块屏幕，上面的主播不停地介绍着产品。视频中的人提示，屏幕上的主播全是数字人，可以24小时为你工作。&lt;/p>; &lt;p>;不知疲倦的数字人击中直播行业从业者的痛点。视频下方，多条留言询问如何购买这样的数字人主播。&lt;/p>; &lt;p>;各家数字人技术厂商推出的“服务型数字人”，都是能脱离真人、由AI驱动的数字人形象，可以服务于新闻播报、直播、客服等内容输出领域。&lt;/p>; &lt;p>;只需要提供图片或视频，AI会自动模拟复刻一个与真人相差无几的2D数字形象，输入文字或者语音，AI能让数字人做出贴合内容的口型、表情和动作。有的AI数字人甚至能自如转换多个国家语音，实现口型的贴合和流畅自然的动作。&lt;/p>; &lt;p>;南方周末记者检索发现，国内头部的云厂商也已推出类似的AI数字人产品，如百度云、腾讯云、阿里云、华为云、讯飞、京东、火山引擎等。&lt;/p>; &lt;p>;这些平台大多数都提供包月服务。普通用户就可以在数字人生成平台上，使用内置的公共模特、声音、动作等，进入后台可以像编辑文字一样编辑生成数字人的短视频。&lt;/p>; &lt;p>;以讯飞智作平台为例，一个普通会员的价格在399元每月，高频制作需求的用户可购买2999元每月的尊享会员。腾讯智影为非会员提供每月五分钟的数字人播报体验，最贵的专业会员仅598元一年，享有每月30分钟数字人视频，600次AI绘画。&lt;/p>; &lt;p>;但南方周末记者以客户名义咨询发现，由于直播平台的规则不同，数字人直播还难以跨多个平台实现。&lt;/p>; &lt;p>;阿里云数字人主要提供淘宝生态内的数字人主播。阿里云销售介绍，淘宝支持数字人主播，对真人主播和数字人主播的流量分配是一视同仁的。杭州谦寻与南京硅基也合作推出数字人主播，弥补真人主播精力有限、成本高昂的问题，数字人在深夜、非黄金时间段的店铺自播，拉长直播时间，提高主播人效。&lt;/p>; &lt;p>;商家渴望用AI主播来打造一个“日不落”直播间，在一些平台看来则是对直播生态的破坏。火山引擎售前客服则表示，目前还未开通数字人直播业务，“抖音不让做数字人直播”。&lt;/p>; &lt;p>;在抖音上，也有博主反映使用数字人直播引发“封号”的风险。有的是因为平台判定数字人直播为录播，也有的因为使用公共模特混用等。尽管如此，有的数字人直播商家仍在指导商家如何避免触发平台封号。&lt;/p>; &lt;p>;南方周末记者匿名向两位购买过数字人直播的抖音用户咨询，一位用户表示，数字人直播开播一周0成交额，另一位则指出数字人直播间无法吸引真实用户观看。&lt;/p>; &lt;p>;乔飞指出，直播最大的价值在于能给观众带来陪伴，观众能够从真人主播那里捕捉大量的情感信息，而数字人无法提供，这也是数字人留不住观众的原因。&lt;/p>; &lt;p>;但数字人在批量输出内容上仍有一定的优势。沈健友举例，对于短视频运营者来说，每天要处理大量的视频内容，拍视频、剪视频占据大量的时间精力，数字人短视频只需要更换文本内容，就能快速生成视频文件，提高了工作效率。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 23:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[多专家谈罗威纳犬咬伤女童：“关键在管理人，其次才是管理狗”]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258846]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 23:06:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img alt=&quot;恶犬咬伤女童后，犬主人被采取刑事强制措施。（视觉中国/图）&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/74c490000c.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;1440&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/74c490000c.jpg&quot; data-key=&quot;254534&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;恶犬咬伤女童后，犬主人被采取刑事强制措施。 （视觉中国/图）&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;2023年10月16日，四川成都崇州一名2岁多女童在小区内遭一只黑色罗威纳犬袭击，致全身多处咬伤，右肾挫裂伤，右侧肋骨骨折。事件引发广泛关注后，10月17日傍晚，崇州市联合调查组发布情况通报，10月17日3时许，黑色罗威纳犬主人到案。警方已对该事件立案侦查，并对黑色罗威纳犬主人唐某依法采取刑事强制措施。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;南方周末记者了解到，罗威纳作为一种大型工作犬，常被军警部门用于防暴和稽查。在包括绵阳、杭州、上海、广州等多个城市中，它被列为限制养殖或者禁养品种；但在成都，它未出现在禁养烈性犬的22个品种目录里。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“每个城市对猛犬的定义和认知并不一样，有的城市认为大型犬是猛犬，有的城市觉得攻击性强的犬属于猛犬，所以每个城市的禁养品种不太一样。”四川宠物协会秘书长张勇兵向南方周末记者解释。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在中国罗威纳犬俱乐部（CKURK）的成员“海石”（网名）看来，此次事件中，黑色罗威纳犬的主人应当承担绝大部分甚至全部的责任：罗威纳这样的大型犬只绝对不能在遛狗时没&lt;span>;戴&lt;/span>;牵引带，“就像司机开车没有绑安全带”。此外，海石还提到，这种拥有强大力量和强大咬合能力的防暴犬，同样需要养犬人的科学喂养&lt;span>;。 &lt;/span>;“像罗威纳犬这种服从性、智力水平排名都靠前的工作犬，它首先需要的是稳定，它走出门的第一步就要&lt;span>;戴&lt;/span>;好牵引绳。”海石强调，城市中饲养大型犬种，“关键在管理人，其次才是管理狗”&lt;span>;。 &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;多位采访对象都表示，城市中烈犬伤人的事件并非孤例。尽管各城市规范养犬行为的条例都规定，犬只出户应该使用牵引绳、不得遗弃犬只，但执法效果依然有限。如何规范生活中不文明养犬的行为，成为当前城市精细化管理的挑战。 &lt;/p>; &lt;h4>;禁养犬名单，各地差异大&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;2010年7月1日，《成都市养犬管理条例》正式施行。条例规定，限养区内的养犬户每户限养1只犬；禁止个人饲养烈性犬、大型犬；养犬人不得虐待或者遗弃犬只。此外，条例还规定，养犬人携犬出户，应将犬只装入犬笼、犬袋或者由完全民事行为能力人使用犬绳牵领。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;作为全国较早制定养犬条例的城市，此后13年，成都一直沿用这份管理条例。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;但张勇兵发现，13年后，这份文件有了很多需要补充和完善之处。如禁养品种中，张勇兵就建议从犬类的性格和攻击性出发，更新禁养的烈性犬名单。此外，小区物业在制止不文明养犬行为时同样能够发挥更大的作用。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;南方周末记者查询国家法律法规数据库发现，2020年后，各地密集以地方性法规的形式，推出了养犬管理条例。但并非所有城市都推出了类似的管理条例，且对于禁养犬只的种类、如何追究主人不文明养宠行为的责任，各地的做法也不尽相同。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;从居民养犬的数量来看，上海、广州、杭州、深圳等多个城市都规定，管理区内每户限养一只犬。但深圳规定，饲养两只以上犬只的，应“符合所在社区或者住宅区相关公约，并出具居委会或者业委会同意饲养的证明”。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;对于崇州伤害女童的罗威纳犬，北京、杭州、长沙、武汉、西安等城市纷纷将其列入了禁止个人饲养的名单中，但在广东深圳、福建厦门和四川广元等城市，未将其列入名单。在一些城市的禁养犬名单中，还出现了伯恩山犬、秋田犬、中华田园犬、巨贵等犬种；但在另外一些城市，以上犬种则不在禁养犬类的名单里。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;携带烈性犬、大型犬外出应做哪些防护，北京、重庆、西安、深圳、珠海等城市规定，养犬人需要给犬只加戴嘴套，但成都未对大型、烈性犬需要佩戴嘴套做出更为细致的规定。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;尽管绝大多数的养犬条例均不允许养犬人遗弃犬只，但从条例分析，各地是否要追究遗弃行为、如何处罚，尺度同样不一：&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;广元市未规定遗弃犬只应当受到何种处罚；杭州规定，遗弃、走失和被没收的犬只，由市犬类主管部门统一处理；重庆、青岛等城市规定，遗弃犬只的行为要处以罚款；济南规定，虐待、遗弃犬只对个人处二千元以上二万元以下罚款，放任、驱使犬只恐吓或者伤害他人的，依照《中华人民共和国治安管理处罚法》有关规定处罚，对于涉嫌犯罪的还要依法追究刑事责任。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2021年5月，北京，宠物嘉年华活动现场，一只罗威纳犬。（视觉中国/图）&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/8870cf9b93.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/8870cf9b93.jpg&quot; data-key=&quot;254535&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;&lt;span style=&quot;color: #999999;&quot;>;2021年5月，北京宠物嘉年华活动现场，一只罗威纳犬。图文无关。 （视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4 style=&quot;text-align: left;&quot;>;&lt;strong>;城市养犬条例处罚力度弱&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;多位采访对象认为，尽管不同城市对养犬存在不同的规范，但导向不文明的养犬行为的，还是更多现实层面的原因。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;江苏省动物学会理事周威告诉南方周末记者，他更倾向于从产业链角度理解整个事件。他认为，目前区分限养区与非限养区的管理模式，造成了很多问题。 “我们国内限养区和非限养区的管理强度差别非常大，农村散养、无序繁殖、不打疫苗的问题严重，很多（犬只）恶性伤人的事件都发生在农村；繁殖户对犬只管理不当&lt;span>;，&lt;/span>;甚至恶意抛弃。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;另一方面，则是国内的繁育还停留在“把宠物当成经济动物”的阶段，粗放地繁育饲养。 “像狗的话，一般三到十四周是它社会化的关键期，但大多数繁殖户并没有能力和意识帮助待售幼犬建立良好的行为习惯，让它们适应未来与人共处的生活。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;上海市公义律师事务所主任陈洁向南方周末记者分析，此次对养犬人唐某的处置，并不是根据相关养犬条例做出的，而是依据刑法中的过失致人重伤罪追究唐某的法律责任。 “作为犬只在城市中的管理方，同时也是伤人案件的处置方，公安部门有权决定是否要介入这类案件。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;张勇兵则认为，由于执法部门人手有限，现在的城市养犬管理条例不像是一种预防性措施，往往在发生问题后，才有相关部门介入。在实际操作中，对于市民不文明养犬行为，还是难有一些强制性措施，容易出现监管漏洞。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“执法力度、执法难度和执法成本都太高了。”陈洁认为，各地现行养犬条例对不文明养犬行为的处罚均不算太重，意味着这是一个需要市民自觉、自律的行为。 “能养狗的人，说明他有一定的经济能力和文化修养，也是可以遵守规则的。但目前来看，值得警醒和注意的方面依然有很多。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;陈洁、杜帆等多位&lt;span>;受&lt;/span>;访&lt;span>;者&lt;/span>;都认为，除了各地的养犬条例，规范城市居民养犬行为更多需要城市中的多方力量协作，建立一个精细化管理的养犬制度，除了公安部门，还少不了市场监管、物业、养犬人等不同力量的参与。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“与事件之后可能发生的抓狗、打狗相比，烈性犬的源头更为可疑。”武汉市小动物保护协会会长杜帆向南方周末记者分析，如果养犬人能继续从市场购得被城市养犬规定所禁止的烈性犬，这类悲剧就难以从源头上杜绝。 &lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;张勇兵提议，除了养犬人在养犬之前要学习相应的管理制度外，目前物业公司在约束小区养犬人的一些行为上，还可以有进一步作为。 “他们（物业公司）也应该进行一些专业的培训和学习，比如如何分辨犬只的种类、如何制止正在攻击的犬只、制止一些不听劝导的业主不文明的养犬行为等。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“物业公司在发现无主犬只或烈性犬后，可以上报公安机关进行处置，但他们没有捕杀的权力。依据民法典的侵权责任编，物业公司在小区内负有安全保障义务，如果居民在小区内被家养犬或流浪犬伤害，物业公司作为相关的责任主体，同样要承担补充赔偿责任。”陈洁提出。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 23:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[从自由市场谈“父权”与“资本”的矛盾性]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258662]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 22:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人喜欢谈“父权制与资本主义”，将“父权”和“资本主义”扯到一起，其实是很牛头不对马嘴的。这个概念类似于“封建专制”一词，因为从逻辑上来说，既然封建了，显然就无法“专制”。而“专制”，就不可能封建。类似的，如果真有“父权”，就是很多人想象中那种有权力的大家长，可以将子女严格控制在身边，那么子女自然无法自由进入大城市去工作。而如果是资本和自由市场的条件下，一个女性也好，男性也好，其实是很容易摆脱“父权”，进入大城市作为一个自由的原子个体，在公司格子间里工作。&lt;/p>; &lt;h4>;“父权”与“资本”是矛盾的&lt;/h4>; &lt;p>;换言之，恰恰是自由市场和“资本”、现代企业，让大量女性/男性可以成为工作的“独立女性/男性”，而不用继续听从传统“父权”的命令。其实代入一下去想，假如你是一个非常在意对子女权威的传统“父权”，看到子女都跑到大城市的市场中工作，脱离了你的权威，这时，你是会拍手叫好还是会很愤怒？&lt;/p>; &lt;p>;显然，资本和市场经济恰恰是瓦解“父权”的，至少对大部分普通人来说就是如此。在传统“父权”社会，人们的生活以农业小共同体互助分工为主，需要尊重家庭权威和各种具有权威性的习俗。然而在市场经济生活方式下，工作之外，其它所有需求都可以通过商业购买来获取，一个现代独立女性/男性完全可以自己独居，不需要买菜做饭，饿了点外卖，网上随意购物，快乐生活就行。&lt;/p>; &lt;p>;现代市场经济高度发达的生活状态，当然会带来新问题，如原子化的生存方式、家庭价值的瓦解、大城市生育率的低下等等。但无论如何，把“父权制”和“资本”扯到一起都是荒谬的，因为这二者恰恰是矛盾关系。“父权”觉得“资本”和市场起来了，子女都跑大城市去了，自己的权威瓦解。而在“资本”那，所有人都是客户，我管你客户是要当“父权”还是要当“独立女性/男性”，我都不在乎。反正只要付费，我都给你提供产品和服务就行了。&lt;/p>; &lt;h4>;自由市场是个加速器&lt;/h4>; &lt;p>;哈耶克说，资本市场中，客户和消费者的每一次购买，都是一次投票，以市场的方式产生出最能满足客户需要的企业、品牌或商业模式。那些在前现代社会注定身份卑微的普通人，在资本市场的时代成为了有投票能力的主人，这是重要的进步。哈耶克这个判断是很正确的，在资本和市场条件下，一个女性/男性要想做“现代独立女性/男性”，“资本”去讨好他都来不及，会倾向于迎合一切他喜爱的生活方式，提供各种他喜好的商业服务。为了迎合流量，自媒体也会乐于生产各类“现代独立女性/男性”喜欢看的文章。某种程度上，恰恰是“资本”为了迎合客户，会乐于生产“父权制与资本主义”这类客户喜欢看的文本产品。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个悖论，但“资本”的逻辑确实如此，客户需求什么，资本就提供什么。或者说，“资本”本身是中性的，无所谓善恶，体现出的产品代表着客户群体的趣味。至于客户在享用了这些产品后的后果，这是“资本”所不关心的。&lt;/p>; &lt;p>;对于一个重度肥胖的垃圾食品爱好者，“资本”可以大量给他提供廉价的各类垃圾食品与“肥宅快乐水”，因为这是客户的需求。而面对一个有志于减肥健身，且意志力较强的人，“资本”又能发展出各类减肥、健身的商业服务，并使得这位客户得到满意的体型。一个人热衷于看肥皂剧或玩游戏，“资本”可以大量提供这类奶头乐，且价廉物美，其娱乐效果是任何前现代无法比拟的。而如果一个人想阅读高大上的古典著作、金文简帛、古希腊文、拉丁文，“资本”也会给他们提供相关的商业服务，且价格比前现代任何时候获取这些都更低廉，可以更普及。&lt;/p>; &lt;p>;换言之，“资本”根本不关心价值维度的问题，它是中性的，客户需要什么，就提供什么。而“父权”“现代独立女性/男性”这些都属于价值维度。一个人要沉溺肥宅快乐水，还是减肥健身，“资本”都能提供服务。也就是说，“资本”只是一个巨大、高效的加速器，帮助人们更高效地得到自己所需要的东西。&lt;/p>; &lt;h4>;每个人为自己的偏好买单&lt;/h4>; &lt;p>;但得到这些选项之后的结果，是客户自己买单的，“资本”对这些选择的后果是不需要负责的。我们作为智人这个物种，很多“个人爱好”，其实只是二十万年以来生活方式镌刻到基因里面的自然本能而已，而不是我们想象中那么“个人”和个性的。&lt;/p>; &lt;p>;很多人都喜欢宠物，宠物胖乎乎的圆脸、大眼睛的形象，其实最接近的就是人类婴幼儿。二十万年智人的演化路径中，将这种对胖乎乎圆脸、大眼睛的喜好，镌刻到了基因里面。在前现代社会，这些都是自然而然的。只是到了现代大城市中，产生出新的文化之后，人们有了条件去欺骗这种漫长本能。这时候，“资本”就可以提供服务了，各种宠物市场、萌物产业链和萌物的亚文化等，只要客户需求，“资本”就会源源不断地提供这些服务。&lt;/p>; &lt;p>;肥宅快乐水、高糖高油零食等，对甜味和脂肪的喜爱，也是漫长演化过程中的古老本能，被镌刻在基因中。只是智人的身体做梦都没想到会发生工业革命，产生巨量的高碳水食品，二者之间还不适应，因此往往产生“肥宅”。“资本”高效地满足了这种最原始对碳水、脂肪的爱好，“肥宅”也因此成为一种大城市的生活方式。而电子游戏中的杀戮、战争，其实也是智人二十万年来，最为熟悉且镌刻到基因本能中的元素，即部落之间的战争或狩猎。&lt;/p>; &lt;p>;此外，由于进入大城市和现代生活后的阈值提升，比如过去一个女性在村里，可能看到张三这个小伙子身体壮、长得还行，那么就是一个很理想的对象。但现代大城市和生活方式，各种影视、广告、短视频中都是帅欧巴，阈值大幅度提升。于是“资本”就提供偶像剧，就是说，“资本”可以非常高效让人们得到需求，至于客户得到后是什么结果，“资本”不关心。&lt;/p>; &lt;p>;现代大城市发达的资本市场和商业，可以让人和传统家庭、乡土等小共同体完全割裂开，脱离出来，过一种很原子化的宅男、宅女生活。从舒适性来说，这种原子化的城市个体，是比较舒服的，虽然会伴随着一些问题。那么选择哪种生活方式，就可以根据不同人的时间偏好，自己自由选择，“资本”会帮助他们加快得到所选择的内容。当然，现代大城市这种生活方式也会有“资本”来生产相关的文化，来论述原子化这种生活方式是先进的、自由的。&lt;/p>; &lt;p>;一些人站在对“父权”同情理解的立场，从阴谋论的角度，觉得这是“资本的阴谋”，甚至推测这是“跨国XX资本阴谋”，就是要瓦解家庭和生育文化。客观来说，这种阴谋论是荒谬的，没有哪个秘密集团可以设计出这种阴谋。这种大城市现象，其实就是“资本”本身中性力量决定的，这也展示了，既然“资本”，就不可能又“父权”。&lt;/p>; &lt;h4>;结论&lt;/h4>; &lt;p>;“资本”是个中性的加速器，因此在这个时代，选择了不同价值观、不同生活方式的群体，会更高效得到自己选择的结果。&lt;/p>; &lt;p>;东南地区一些家族企业内部，高度重视传统家庭价值，保持比较好的生育文化。当然对外做生意，就无所谓客户需求什么。但是赚到客户的钱，则可有助于自己家族的繁衍。就是说，生意和自己的生活是两回事。&lt;/p>; &lt;p>;现代发达的资本和自由市场，其实是给了人们更为多元、自由的选择空间，如果一个宅男愿意选择“快乐水”并在网络游戏中扮演一个成功英雄，那是自己的选择，只是自己承担选择的结果就行了。&lt;/p>; &lt;p>;恰恰是“资本”，让更多人有了多种选择的余地，过上了智人祖先二十万年来从来不敢想象的原子个体式自由生活，几乎不受到任何传统共同体纽带的约束。所以，把“资本”和“父权”联系到一起是荒谬的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;color: #ba1010;&quot;>;•&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti; font-weight: bold;&quot;>;（本文仅为作者个人观点，不代表本报立场）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 22:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[京津冀洪灾后的这两月：弥合的伤口，艰难的重生]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258800]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 21:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月17日，河北涿州，村民领取社会各界捐赠的救灾物资。(视觉中国/图)&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/389c90cd00.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/389c90cd00.jpeg&quot; data-key=&quot;254364&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月17日，河北涿州，村民领取社会各界捐赠的救灾物资。(视觉中国/图)&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;洪水围困涿州时，新发地大石桥批发市场曾是重灾区。一个多月过去，曾经弥漫市场的蛋白质腐烂味与略微发甜的发酵味消散了。风吹过，扬起残留淤泥干涸化作的沙尘，只留一阵土腥味。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;大水刚退时，汽车配件商修洺余的店里只留下泥巴，墙壁上发黄的水渍与几大柜子沾满泥水印子的汽配件，损失粗略估算有30万元——好的时候，她一年所挣也不过10万元上下。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;最要命的是，2023年4月，修洺余刚刚交了拖欠的店铺租金，这还是她找朋友借了10万元才凑齐的。租约明年4月到期，店如果重开不起来，租金就白交了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;2023年7月末、8月初，极端暴雨横扫京津冀地区，随之引发北京、河北多地洪涝灾害。其中，受水患影响最大的，正是一群环绕北京生活的人们。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;平日里，北京的繁华似乎触手可及。但当灾难降临，他们面对的考验更严峻。2023年10月，北京核心城区已无水灾痕迹时，他们仍在努力地重建生活。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/461ad7fd7e.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/461ad7fd7e.jpeg&quot; data-key=&quot;254365&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月13日，河北涿州，新发地大石桥农产品批发市场。（南方周末记者姜博文/图）&lt;/p>; &lt;h4>;“做多少生意能补偿损失”&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;同在大石桥批发市场租着熟食摊位的林分怡，直到8月8日才鼓起勇气，去自家在涿州市葱园村的熟食加工厂看灾后情况：四座冷库被水冲开了洞，腐败肉食上翻着蛆，空气中弥漫着直冲天灵盖的恶臭。当场她就抹了眼泪。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;眼泪抹完，厂还得救。林分怡花4万元雇来铲车铲泥，结果开不进厂，她拿上大铲子，靠人力一点点把泥巴推出厂门，再由铲车铲到路边。腐烂的肉食挖坑掩埋，坑填满了，腐肉堆到路上，还是村里派人推下了田。修洺余也为重新开店忙得团团转。一个月里，她每天早上8点到店洗洗涮涮，直干到夜里7点才走。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;9月1日，小店重新开张，墙壁洁白，货架上摆满了新货品，有了点新生活的样子。可烦心事还是一件接一件，花几千元新买回的货柜很快因为店内的湿气发胀了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;修洺余急需资金。她接到一个自称是银行工作人员的电话，问是否需要贷款。店铺货品少说还有8万至10万元的缺口，但她信不过这个从辽宁打来的私人号码。&amp;nbsp;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;生意也冷清。修洺余猜测，她的店铺地势低，洪灾以后，一下雨，大家就都不敢到店里买东西。不过，就算客流如故，“做多少生意能补偿这些损失？”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;水灾刚过去时，对于灾后生计，她还没底。一个月后，她已经有些淡然。在店里踏踏实实挣点小钱，她觉得舒坦，只要想开了，凑合着也能过活。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;前后花费30万元，9月中旬，林分怡的工厂也复产了。她拼了命地要把过去一个多月的损失补回来。工厂停摆期间，有老客户转向别的厂家订货。为此，她想了个“狠招”：“现在市场人家卖猪头肉，半斤卖12块，我就得卖11……我就一分钱不挣，拽自己以前的客户。不拽客户，你没有买卖。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;买卖开张了，但“脉搏”还很微弱。灾前，林分怡在货上押了100万元，扩建厂房又花了100万元，她说账面上几近“没有钱”，复工后只好把工人裁得只剩三四个；冷凝机器、灌香肠机等机器悉数报废，也没钱更换。如此复产三天，出货量才一吨，是原先最高产能的六分之一。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;债务倒是迅速累积。除了扩建厂房时贷的几十万元，她还欠各家供应商的钱。其中一家欠着一万多元的猪蹄供应商几次来催款，“真的要急眼了”。林分怡把自己的微信余额截图给对方看，一次是几百元，一次刚过千元，“孩子上学买东西都不够”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在涿州市西坛村，与言诚合伙经营一家养老院的杜环英也身处类似的窘境中。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;养老院占地5亩，有六十余间房。杜环英记得，大水来临前，因养老院地势低，政府提前将院内58位老人转移到市内另一家养老院安置。到8月7日，已有6名老人被家属接走，2名老人离世。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在借来50万元投入后，杜环英的养老院部分恢复了运营。9月15日下午，养老院中摆满了挪出来的铁架床，杜环英正擦拭着床上的锈斑。她说，临时搬走的老人已经重新入住，但经济损失超过一百万元。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/ab5c15a579.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/ab5c15a579.jpeg&quot; data-key=&quot;254366&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月，河北涿州，杜环英的养老院。（南方周末记者姜博文/图）&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;据河北省地方金融监督管理局，至8月23日，涿州市金融机构累计走访对接企业1584家，发放贷款10890.5万元；全市农房险已预赔付26960户，共8088万元；种植险已预赔付10.53万亩，共5262.22万元；养殖险已预赔付11644头，共1712.95万元；车辆险已赔付10157辆，高达6.58亿元。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;另据央广网，灾后，保定14个县（市、区）对口支援了涿州11个乡镇。至10月初，共有涿州域外28支施工队伍1040人帮助受灾群众修缮房屋。除此之外，涿州市水淹房屋总数54323户，去除无重建意愿的，恢复重建总任务数为52843户，已完工46706户。危房和倒塌的，2023年需完工的124户已全部开工，人们生产生活秩序正在加快恢复中。&lt;/p>; &lt;h4 style=&quot;text-align: left;&quot;>;环绕北京的生计&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;北京之于修洺余，有着复杂的意味。如今，她的主顾不少是在北京、涿州之间通勤的车主。可她曾不得不离开北京。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;二十多年前，修洺余离开河南老家去北京，从月薪400元的超市售货员做起，丈夫跟人学干汽修。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;两口子的日子向来紧巴，工资扣了生活开支就剩不下多少钱。2009年，孩子出生，生活更不宽裕，一家三口挤在海淀区的城中村里。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在超市干了七八年，2014年，修洺余决定与丈夫合开一家汽配店。一年后，夫妻俩搬到京郊石景山区。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;店铺还在装修，两人再次接到清退通知。如今回想起两次被迫搬家的经历，修洺余庆幸离开石景山时，至少当地赔偿了她投入的成本。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;林分怡也当过北漂。她十六七岁时离开老家黑龙江，到北京卖衣服，结识了彼时还是建筑工的丈夫。2004年，两人领证结婚，回到了丈夫的涿州老家。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;刚回涿州的年月，日子并不好过。林分怡记得，她生完女儿坐月子时，丈夫的老房上还有老大的裂缝。父亲不敢来看她，哥哥来过之后问：“妹妹，你怎么找这么穷的人？房子那样，你们怎么过呀？”他给妹妹介绍了条出路，做熟食，“做点小买卖总比给别人打工强”。两口子才慢慢操持起做熟食的生意。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;言诚本不必离开老家。他自诩“脑子挺灵”，在辽宁省庄河市的一个乡镇，从17岁开始，他学过做大夫、木工，开过大车，办过油坊、木材加工厂，也当过农机站站长。折腾了十几年后，因为建设水库，老家要被淹没，他做了“水库移民”，在2000年时到涿州投奔亲戚。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;到了涿州，言诚也没少折腾。他办过汽修厂，一年能挣30万元，结果因为2008年发生了一场事故，不得不关张。2015年，他入伙了杜环英的养老院。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;养老院并不是赚钱的生意。杜环英说，他们本来收费就不高，遇上家庭困难的特殊群体则只收成本费，院里一年也就进账15万元，但投入却很大。最初，两人盖一座入住四十多位老人的院子，花了280万元。后来，一位当地官员建议他们扩建，于是2019年又花费200余万元扩建了第二座院子。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;第二座院子刚刚落成，就遇到了疫情。养老院封闭管理，无法入住新的老人。言诚的女婿说，疫情期间各类药物开销，他们没找老人家属要过，“疫情三年都没挣钱，都不容易”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在林分怡眼中，自己的生意在相当长的时间里也不挣钱。一开始，她与丈夫什么都不会，只能三五千元地往里砸钱，积攒经验，一批货做坏了就扔，换下批货再做。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;这行又脏又累。卤猪头时，早上5点开工，买回来的猪头先刮毛，这活儿把人弄得全身是油。随后，劈开取脑子，把分成两段的猪头下锅煮，煮好再剔得骨肉分离，洗净，装袋，放进冷库上冻，晚上八九点才能收工，窝进冬天连暖气都没有的地方——大约十年前，丈夫的老房子扒了，一家人只好在工厂的平房里对付着。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/e71a2c79cd.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/e71a2c79cd.jpeg&quot; data-key=&quot;254367&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月13日，河北涿州，林分怡家的工厂。（南方周末记者姜博文/图）&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;熬了这么多年，他们的生活终于走上正轨：修洺余在涿州开店、买房、安家，被不断放逐的命运似乎画上了句号；言诚、杜环英的养老院挺过了疫情，甚至有北京的老人特意来住；林分怡的厂子渐渐挣钱了，雇起了工人，丈夫管进货，她管销售，熟食销往北京。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;直到大水袭来。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;言诚已经64岁了，还不能退休。“我得拉她（杜环英）一把。不拉她，她马上就趴下了。”盖养老院的花费还有近400万元没还，水灾后又落下新的债务。这位人生两次被水吞没的老人，决定再干几年。&lt;/p>; &lt;h4>;消失的儿子，离世的妻子&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;儿子马丽华在两个多月前的泥石流里消失了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;最初，涞水县汤家庄村村民马宪林把找儿子的希望寄托在挖掘机上。到了9月中旬，他只能放弃。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;21岁的马丽华是影像医学专业学生，2023年夏季刚毕业。他本该有一段在北京徐徐展开的人生。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;汤家庄村是这轮暴雨洪水灾害中，受灾严重的村庄之一。7月31日，马宪林从涌进院子的泥石流中死里逃生，马丽华却不见踪影。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;儿子本该走出这片大山的。小时候，马丽华偶尔说不想再读书，马宪林总会现身说法：他小学三年级辍学，没文化，只能下煤窑，挣钱费劲又危险。于是，儿子乖乖回到学校。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;今年夏天，马丽华刚刚结束9个多月的医院实习，从唐山一所高校毕业。暑期，他一面学车，一面规划着未来。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;马宪林说，曾有涿鹿县的亲戚想给儿子介绍一个小医院的工作，可他不干，坚持要上北京。在北京做健身教练10年的姐姐也想把弟弟带在身边，去不了大医院，就去小诊所。她记得，弟弟曾问她，要不要去外面磨练磨练。她斩钉截铁地回答，“你就在我身边就行”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;如今，姐弟聚首的日子或许永不会来。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;65岁的马宪林不是第一次失去至亲。12岁那年，他的父亲在生产队干活时，被滚落的石头砸中脑袋，人还没抬到医院就断了气。母亲因为丈夫的死着急上火，眼睛看不见了。几年后，马宪林的几个姐姐出嫁离家，家中只剩下他与母亲。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;直到三十多岁，马宪林娶了媳妇，母亲有人照看，他才得以外出打工。在河北，他下过私人煤窑，也铺路砌墙。4年前，马宪林上了岁数，实在搬不动大石头，便买了30只羊，在老家放起了羊。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;羊群不断繁衍，2022年，马宪林卖了48只小羊羔，到手两三万元。到今年，他已经有了160只羊。按照羊羔一只700元，成年羊一只1400元来算，这会是一笔不错的收入。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;谁料一场泥石流，近半数的羊都不见了。灾后的一个多月里，他每天都上山找羊，收获却寥寥。他的腿里长了骨刺，天天得吃治腿疼的药，而放羊、找羊要在山里走上走下，他疼得受不了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“我岁数大了，小的（孩子）也没了。”最终，他下决心要在秋后把所有羊都卖了。9月12日，被问及未来的生计，马宪林沉默不语。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;10月15日，南方周末记者再次联系马宪林，希望了解其寻子进展。他没有回答。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;三十公里外的涞水县下明峪村，67岁的村民庞胜功同样在7月31日的山洪与泥石流中失去了至亲。他的妻子被水流冲走，家人们找了七八里地，都没找到。后来，有人在离家七八十公里处发现遗体，将她送回村安葬。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;>;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/d0dd0d3c48.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/d0dd0d3c48.jpeg&quot; data-key=&quot;254368&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年8月12日，河北省涞水县下明峪村。（南方周末记者姜博文/图）&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;9月15日见到南方周末记者时，庞胜功已不愿提起这桩伤心事。他刚从山里出来，头戴斗笠，衣着不复凌乱——一个月前，他收拾被冲毁的房子时满身泥土，裤子仅用一根布带系着。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在他的印象中，妻子性格开朗，喜欢在村里的秧歌队跳舞。但三年前，妻子摔了一跤，手术后身体大不如前，走道也走不动。“我是一会儿也离不了”，庞胜功说。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;被拴在家中，谋生并非易事。从1980年代起，庞胜功就外出打工，常去北京。他下过房山区的煤矿挖煤，也修过铁道，一直干到五十多岁，为了照顾孩子上学，才渐渐不再外出，在村里干小工。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;妻子手术后，庞胜功再没干过小工。好在小儿子在廊坊市固安县的库房搬货，每月能从三四千元的薪水中匀出些贴补庞胜功。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;眼下，庞胜功搬进了村东头三哥临时闲置的房子里，做好了过苦日子的准备。“有多少钱才够花？”他话音渐渐微弱。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;据河北日报，9月22日，涞水县第一批灾后重建工程已经集中开工，项目总投资1.85亿元，分别为河道清淤工程、4座桥梁重建项目和第一批电力灾后重建配网项目，它们将于2024年汛期前完工。&lt;/p>; &lt;h4 style=&quot;text-align: left;&quot;>;京郊村庄弥合伤口&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在北京郊区，大山将村庄与繁华分割开。一场大水过境，自然的力量撕裂了村庄。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在房山区磁家务村，按村民刘华藻的说法，村里原本住有一两千人，南部一整条街因大水受损严重，大约有一两百人临时搬走。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;9月27日，刘华藻的父亲跑了一趟同仁医院做眼部激光治疗。前一段时间，他总觉得眼前有蚊子在飞，一查才知是玻璃体脱落了。刘华藻觉着，这是水灾以后，父亲闹心，高血压厉害导致的。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;7月31日上午10点左右，水涨得最猛的时候，刘家一家四口与邻居爬上屋顶，才躲过深达1.7米的水。当天夜里，水又上来一回，在房子里留下了第二道高约1米的水线。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;但人情慢慢也在弥合着一些伤口。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;水退去后，刘华藻觉得“活着真好”。劫后余生的村民见了面，彼此也是几句话，“活着就行，别的别说了”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;亲人更亲了。陆陆续续地，在外的亲戚都伸手帮了刘华藻家一把，“多少给一点钱”，遭灾的家里连衣服和炊具都缺。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;乡邻突然有了“过命”的交情。过去，刘华藻与村里人走动不算特别频繁，“见面打个招呼”。但他感觉，大水中的生死时刻激发了人心中的善意。家人躲上屋顶那天，是前院一位邻居帮忙抱着刘华藻的女儿。灾后，村民之间互相帮忙，自家淤泥清得差不多了，就给其他人清清；村里的老人有孩子在外地的，去问问他们家里缺点什么。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;刘华藻记得，村里供水恢复前，一群年轻人组织水车来给村民送洗涮用的水。四五天里，他们把车往胡同口一停，喊村民们接水。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在村里开超市的诸秀，在大水中见证了人的复杂。超市被水卷走了五六千元现金，她只捞回来一千多元。她听说有人捡到了钱，可她不知道那是不是她家丢的，没法去要。她也听说，不少人捡到了她家被冲走的酒，可拿回来很少，10瓶一千多元的白酒，只送回1瓶。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;不过，诸秀对此并不感到怨恨。“你这丢了，又不是人家偷你的，谁捡的就是谁的……咱们就是认倒霉这一句话。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;诸秀也想过，保险也许能赔付点儿。去年，她稀里糊涂地上了一份保险，灾后保险公司来人，告诉她保的不是财产，是人，连合同都找不着的诸秀只能认了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;但她也发现了人与人之间的善意。有酒厂答应免费替她换掉泡坏的酒，有亲戚朋友在灾后支援钱、食物、锅碗瓢盆。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;支援者中，有不少与诸秀一样，是外地来京务工者。“有一个感觉是亲近……离老家那么远能出来，就感觉彼此互相都能理解。”她记得，大约20年前，她与丈夫先在磁家务落脚，后来又有更多的外乡人来村里打工。一些务工者买了进京车票就没了余钱，没地方睡觉，也没饭吃，是她在租的房里做面条馒头、铺被褥给人解决吃住。找不着活儿的要走，她还给人拿路费。如今，过去的善意仿佛得到了回报。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/de8e950d6d.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/de8e950d6d.jpeg&quot; data-key=&quot;254369&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月27日，北京市房山区磁家务村。（南方周末记者姜博文/图）&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;据北京日报，8月27日上午，房山区在三渡桥举行灾后重建誓师大会，其灾后重建的总体目标是“一年基本恢复、三年全面提升、长远高质量发展”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;房山区规划和自然委规划编制与城市设计科科长赵秀丽在接受央广网采访时称，根据北京市统一标准，对于倒塌的危房，建议拆除重建，一个宅院按照9.5万元补偿；对于可修缮房屋，给予3万元修缮补偿，低保户可得到双倍补偿；对于房屋无法居住的，每人均发放三个月共3960元的租房补贴。此外，每人发放660元生活补贴。房山区住建委工作人员称，3万元的修缮补偿已在陆续发放中。&lt;/p>; &lt;h4>;“怎么也得站起来”&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;在村民们的讲述中，大水并不是磁家务经历的第一次变故，这座曾经繁荣的村庄已经衰落多年了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;刘华藻记得，三十年前的磁家务比现在要宽裕。那时有舞龙的花灯会，有二层楼的小商场与电影院。而支撑着这些的，是周边煤矿与水泥厂的工人。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;诸秀的丈夫就是其中之一。二十多年前，诸秀还在安徽老家种地，生活困难，见有老乡到磁家务的水泥厂打工，她与丈夫也一块儿来了，丈夫在厂里跟车，她在村里卖菜。她记得，那时打工者多，村里一个小院能住几十个人。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;对当地而言，工厂与煤矿是一柄双刃剑。刘华藻对它们的污染记忆犹新，小时候，村里会下白面一样的灰。另一方面，做厂矿工人虽然赚得不多，但也是一份能在家门口谋生的差事，刘华藻的父亲早年就在水泥厂干过开拖拉机运石头的活儿。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;2000年前后，水泥厂与煤矿陆续关闭。污染没了，家门口的生计更是断了。想要谋生，村民们只能往城区跑。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;诸秀发觉，当年在磁家务的安徽老乡陆续都走了，可她没有离开。丈夫没了水泥厂的活后，她向亲朋借了钱，在村里开起超市。十来年前，村里建了一座集市，周边乡镇的人都会来做生意，超市一度很是红火，“这村以前我们家生意是最好。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;2015年前后，村里迎来一次转折——拆迁。一些村民选择搬走，等着住进回迁小区。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;李光南没走。这位农民出身的公交车司机想要为自己、儿子与出嫁的女儿都争取一套房，但他失败了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;刘华藻一家也没有离开。除了对补偿方案不满意，一家人习惯了村里的生活。小院能纳凉，老人能种种黄瓜、西红柿、茄子，还能节省点开支。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;不光是民房在拆，2019年前后，诸秀家超市门口的集市也拆了，搬往他处。她的生意渐渐萎缩，超市一年进账下降至二三十万元。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;最后，是2023年夏天，一场破纪录的大水。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;7月31日那天，村民李光南淌着齐腰深的水，自己跑出来。8月20日，他回到公交公司上班。一个多月过去，曾经的生活看似回归，但他知道，秩序远未恢复。做司机时，他最多拿过近一万元的月薪，2022年因为耳背退二线，做打扫卫生的工作，月薪削到4000元。两年内，他就要退休，届时收入还要削一半，日子或许更难熬。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;儿子向来叫李光南操心，他在公交和地铁公司都干过，却都干不长，还啃老。灾前，儿子好赖开着滴滴。大水冲跑了车后，他连滴滴都没再开了。9月末，被问起是否要重操旧业时，儿子只答：“没准儿。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;不愿上高楼住的刘华藻一家也向现实妥协了。房子得重建，在凑齐60万元破土动工前，刘华藻在附近小区租了一年房。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;他最担心5岁的女儿。水灾刚过时，女儿对他说：“爸爸，那天我好怕。”刘华藻告诉她，不要害怕，他会来救她。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;近两个月过去，刘华藻发觉，女儿虽知道洪水会冲走平板电脑和玩具，但还不理解洪水会危及生命，心理上没出什么大问题。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;他也在努力挣脱水灾的阴影。刘华藻知道，他是家里的顶梁柱，只有自己调整好了，才能让家人也宽心。于是，他努力给自己找补些小惊喜：塑料的物件冲洗完了还能用，一些电子器件，刷一刷还能亮屏。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;诸秀的半生心血随水而去。9月中旬，第二次见到南方周末记者时，她说自己心情颇为压抑，一度想不开。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;但在9月底第三次见到南方周末记者时，她终于缓过来了。店还得开下去，她不想把那些同意她赊账的供货商给坑了。“怎么也得站起来，努力起来，不能就这样趴下。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;她思忖着，生意实在不行，就换个地方开店。至于还留着三亩田的老家，诸秀知道，她是回不去了。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（文中除马宪林、马丽华外为化名）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 21:25:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[20家上市银行中报出炉：信贷投放最多的行业不良率高还是低？]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258820]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 20:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;银行信贷资产质量变迁映射实体经济的脉动。 &lt;/p>; &lt;p>;中国人民银行宏观审慎管理局局长李斌10月13日出席2023年三季度金融统计数据新闻发布会时说，截至6月末，系统重要性银行平均不良率为1.27%，保持了较高的资产质量。 &lt;/p>; &lt;p>;李斌表示，系统重要性银行资产规模合计占我国银行业总资产61%，占金融业总资产的55%。系统重要性银行结构和业务复杂性比较高，与其他金融机构的关联性比较强。因此，系统重要性银行的数据更体现银行业甚至宏观经济的最新变化。 &lt;/p>; &lt;p>;目前，在20家系统重要性银行中，19家已在沪深交易所上市，是银行业信息披露最为充分的群体。 2023年以来，系统重要性银行哪些行业的信贷资产最优与最劣？哪些银行化解不良资产的措施最有效？哪些银行对自身不良资产信息披露最为充分？ &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/KU05QNvacT2454pc07mF5N96XaXW9ba7BNOE2Bht.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;823&quot; height=&quot;1102&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/KU05QNvacT2454pc07mF5N96XaXW9ba7BNOE2Bht.png&quot; data-key=&quot;254389&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员为此对资产规模最大的20家上市银行（含19家系统重要性银行和浙商银行）中期报告进行了专项梳理和数据分析。研究发现，截至6月末，20家上市银行贷款余额合计近150万亿元，占全部金融机构贷款总规模的63.5%；不良贷款规模合计约1.92万亿，约占金融机构不良资产总规模的48%，平均不良贷款率约1.28%，低于1.62%的银行业不良率平均水平，显示大中型商业银行的信贷质量好于中小银行。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/c1xyT4WmIiFkCsZMbpjnzE0OzRXIqazCqTH9Y9t8.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;1161&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/c1xyT4WmIiFkCsZMbpjnzE0OzRXIqazCqTH9Y9t8.png&quot; data-key=&quot;254388&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;但房地产业、制造业和商务服务业的不良贷款规模位居前三，住宿餐饮业、房地产业和采矿业的平均不良贷款率最高。 &lt;/p>; &lt;p>;信用卡的不良贷款余额3年来首次超过个人住房贷款，且不良贷款率高出个人住房贷款4.2倍。而不良贷款地区分布细则观察，西部地区不良贷款规模最大，东北地区平均不良率最高。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;贷款规模大而不良率低&lt;/strong>;&lt;strong>;：&lt;/strong>;&lt;strong>;交通运输仓储和邮政业&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;哪些行业获得银行信贷支持力度最大？它们的不良贷款率与银行支持力度正相关还是负相关？ &lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员梳理20家上市银行中报发现，各家银行均披露了对公贷款在20个大类行业的分布情况。 &lt;/p>; &lt;p>;制造业、租赁和商务服务业、交通运输仓储和邮政业是20家上市银行信贷投放最多的3个行业，三个行业6月末的贷款余额合计均超过了10万亿元。在监管层大力推动制造业高质量发展背景下，制造业成为各大商业银行高度重视的信贷投放领域。在20家上市银行中，19家银行的制造业投放规模位居行业分布前2名。但租赁和商务服务业出现在20家银行信贷投放行业第一位的次数最多，达10家。 &lt;/p>; &lt;p>;行业信贷投放的大规模增加是否伴随此后不良贷款大幅上升？南方周末新金融研究中心研究员分析发现，部分行业信贷投放增加的确不良贷款增长正相关。房地产业尤为明显，因信贷规模位行业第4、行业平均不良率高居第2，成为商业银行信贷风险最为集中的行业。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/vgPrJUQ2nLXiSlObE8Fzc7N5dSltXXMiOjja0SgM.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1161&quot; height=&quot;866&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/vgPrJUQ2nLXiSlObE8Fzc7N5dSltXXMiOjja0SgM.png&quot; data-key=&quot;254394&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;但20家上市银行信贷投放的行业分布与不良贷款的行业分布并不完全重合。截至2023年6月末，信贷投放最多的制造业、租赁和商务服务业、交通运输仓储和邮政业，其平均不良率分别仅有1.8%、1.45%和0.64%。而房地产业、制造业、租赁和商务服务业的不良贷款规模最高，不良贷款余额分别达到2951亿、2660亿和2088亿，总规模接近7700亿，占企业贷款不良余额的57%，不良贷款总额的40%。其中，交通运输仓储和邮政业的信贷投放高达13.8万亿元，但其不良率仅有0.64%，是贷款规模较大而不良率较低的典型行业。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/iOEc7BaPZJefEo0xqN46JDitJsV7XWfvxsIa9v4v.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;1232&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/iOEc7BaPZJefEo0xqN46JDitJsV7XWfvxsIa9v4v.png&quot; data-key=&quot;254395&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;研究还发现，某个行业信贷投放规模的增幅不一定伴随不良贷款规模的同比增长。例如，与2022年末相比，截至2023年6月末，制造业贷款余额增幅高达18.83%，贷款增速在全部行业中居于前列，但其不良贷款余额较2022年末持平甚至略有下降。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;银行最愿意在&lt;/strong>;&lt;strong>;长三角&lt;/strong>;&lt;strong>;放贷&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;在对不同行业信贷支持力度分化的同时，银行在哪些区域的逆周期投放力度差异化最大？ &lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员研究发现，20家上市银行中绝大部分对信贷投放的地区分布和不良贷款的地区分布情况进行了披露，但各家银行的地区划分方式上不尽相同。其中，工商银行、农业银行、建设银行、邮储银行、招商银行、民生银行6家银行的地区分布规则完全一致。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/DRt8TJKTWZsm2BkrO7sNFMTtJRxM7xsin7DSFAwD.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;1303&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/DRt8TJKTWZsm2BkrO7sNFMTtJRxM7xsin7DSFAwD.png&quot; data-key=&quot;254398&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员对上述6家银行中报分析发现，6家银行在长三角地区的信贷规模最大，占比最高，增速最快，而平均不良贷款率却是最低。结合2023年4月南方周末新金融研究中心对苏州金融生态的专题调研（详见南方周末APP“苏州金融生态深调研专题”）的结论，南方周末新金融研究中心研究员认为，作为中国经济引擎地区，长三角地区（主要指上海、江苏、浙江）金融生态在国内各保持领先水平，银行对实体经济普遍想贷、愿贷，而超低的不良率又进一步强化了各家银行在长三角市场敢贷、真贷、加大信贷投放的信心。因此，长三角地区毫无争议是商业银行最敢放贷的地区，也是银行业必争之地。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/Dur70kGK5CVsiHXWbzgWexz8143TqmT8O493XNQ2.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;975&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/Dur70kGK5CVsiHXWbzgWexz8143TqmT8O493XNQ2.png&quot; data-key=&quot;254396&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;获评系统重要性银行的5家城商行中，4家来自长三角地区。这些城商行的资产规模、经营效益和资产质量均位居同业前列。这证明长三角地区拥有全国最优良的金融生态环境。 &lt;/p>; &lt;p>;与此对应，20家上市银行在东北地区（黑龙江、吉林、辽宁）的信贷增速最慢，信贷占比持续缩小，而不良贷款率在全国各地区中处于高位。数据显示，国有大型银行在贯彻落实决策层振兴东北等战略意图方面较股份制银行和城商行更加坚定，国有大行对东北地区的金融支持亦是东北地区金融业得以稳定运行的中流砥柱。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;个人房贷不良猛增&lt;/strong>;&lt;strong>;势头缓解&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;企业贷款虽是商业银行信贷支柱，但个人贷款业务愈加重要，尤其是个人住房贷款。 &lt;/p>; &lt;p>;个人房贷规模在商业银行所有个人贷款中占比保持第一，且不良率在各类贷款业务中长期处于最低水平，因此成为商业银行最看重的优质资产。 &lt;/p>; &lt;p>;个人房贷资产质量有何变化？为便于同口径比较，南方周末新金融研究中心研究员选取10家银行个人房贷业务进行统计分析。这10家银行包括工商银行、农业银行、中国银行、建设银行、邮储银行、交通银行6大国有商业银行和招商银行、兴业银行、浦发银行、民生银行4家全国性股份制商业银行。截至2022年末，10家银行个人房贷业务规模合计占银行业个人房贷总规模的80%。因此，10家银行个人房贷业务具有较强的行业代表性。 &lt;/p>; &lt;p>;研究显示，自2022年开始，个人住房贷款不良贷款余额增速明显提升。 2022年6月末，10家上市银行个人住房贷款不良余额合计1048.71亿元，较2021年末猛增168亿元，环比增速高达19.1%；2022年下半年，10家上市银行个人住房贷款不良余额再增304亿元，至2022年末，不良贷款余额合计已增至1352.55亿元，同比增速高达53.6%；2023年上半年，不良贷款余额1386.29亿元，同比增速达32.2%，但环比增速回落至2.5%。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/xRkvb8zHmC6C3DeBwVYm8OZgI2258FRbjRTPtyvC.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;1256&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/xRkvb8zHmC6C3DeBwVYm8OZgI2258FRbjRTPtyvC.png&quot; data-key=&quot;254393&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;央行第二季度货币政策执行报告显示，6月末，全国主要金融机构（含外资）个人住房贷款余额38.6万亿元，同比下降0.7%，首度出现同比负增长。 &lt;/p>; &lt;p>;受不良贷款余额猛增叠加贷款规模增速停滞转负因素影响，个人住房贷款不良率自2022年以来大幅提升。 2023年6月末，10家上市银行个人住房贷款平均不良率0.48%，较2021年末提高了0.15个百分点，增幅达45%。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/NQmLmbhwYwxG4bFDzfczeQ3Sx8h5E3JKG42Jh7Lw.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1269&quot; height=&quot;807&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/NQmLmbhwYwxG4bFDzfczeQ3Sx8h5E3JKG42Jh7Lw.png&quot; data-key=&quot;254390&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员认为，尽管个人住房贷款不良贷款规模和不良率双双较快增长，但与其它信贷品种相比，个人房贷依然是商业银行的优质资产，仍将是各家银行个人贷款业务中的重点。与此同时，央行等多部委接连出台房贷新政，对房地产行业持续松绑，未来个人房贷业务的资产质量有望企稳。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;信用卡&lt;/strong>;&lt;strong>;业务面临考验&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;除个人房贷业务外，信用卡业务也是各商业银行的战略重点。它的表现如何？ &lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员对比分析13家披露信用卡贷款质量的商业银行中报发现，信用卡业务自2022年以来出现多个趋势性变化。一是两项重要指标创有纪录以来首度负增长。其中，2022年末，信用卡累计发卡量约7.98亿张，出现有纪录以来首次负增长；信用卡未偿信贷余额8.69万亿元，同比仅增长0.9%，较2019-2021年间年均8%的增速大幅下滑。截至2023年6月末，13家上市银行（信用卡业务规模约占银行业总规模的85%）信用卡未尝信贷余额7.44万亿元，较2022年末竟然下降约230亿元，也为有纪录以来首度下滑。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/qXTZyLm4Jp5VkvruSTMPMIke1OrjoVv0qlP6trKz.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;948&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/qXTZyLm4Jp5VkvruSTMPMIke1OrjoVv0qlP6trKz.png&quot; data-key=&quot;254391&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;二是信用卡业务资产质量面临考验。截至2023年6月末，13家商业银行信用卡应收账款不良余额合计达1482亿元，以40亿元额度略超个人住房贷款，继2020年中报后再度成为不良贷款规模最大的个人贷款业务。与之对应，13家银行信用卡应收账款平均不良贷款率2.29%，也是继2020年中报后再创近3年新高。 &lt;/p>; &lt;p>;2020-2023年，商业银行信用卡业务资产质量压力明显加大。其中，2020年6月与2023年6月，信用卡不良贷款余额和不良贷款率分别出现两次峰值，其中2020年6月的峰值略高于2023年6月。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/qvLU5C5MBUN8RwU1n1rx3wRdeUZ27SX1hjcSuiRj.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;1161&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/qvLU5C5MBUN8RwU1n1rx3wRdeUZ27SX1hjcSuiRj.png&quot; data-key=&quot;254392&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员对两次峰值进一步研究发现，2020年6月信用卡不良峰值主要是因疫情对居民家庭和个人资产负债表突如其来的打击，叠加疫情期间人员流动受限导致的还款不及时因素；在疫情趋于平缓期，商业银行信用卡不良贷款余额和不良率均趋于回落，但回落低点与疫情前相比仍然明显抬高。 2023年以来，商业银行响应监管要求，不再盲目跑马圈地，转而精耕细作，审慎授信，信用卡发卡量、授信规模、未尝信贷规模等指标增长明显放缓甚至出现负增长。这也导致信用卡业务不良率高企。但随着银行持续审慎策略的执行，信用卡不良率有望回落。 &lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;哪些银行对不良披露&lt;/strong>;&lt;strong>;“&lt;/strong>;&lt;strong>;优化”&lt;/strong>;&lt;strong>;？ &lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;不良贷款余额和不良率两个指标是衡量信贷资产质量的最重要指标，最为敏感。哪些商业银行勇于对自身信贷资产质量进行完整和全面的信息披露呢？ &lt;/p>; &lt;p>;南方周末新金融研究中心研究员对此项的对比研究主要基于20家上市银行对企业贷款按行业、地区分布进行信息披露的同时，是否对不良贷款的行业、地区分别予以披露；对个人贷款的组成成分，包括个人住房贷款、消费贷款、经营贷款、信用卡的贷款余额、占比、增速披露的同时，是否对相应的不良贷款余额和不良率进行披露。 &lt;/p>; &lt;p>;研究发现，在不良贷款情况的信息披露质量方面，20家上市银行的信披水平参差不齐。大型国有银行基本同步对上述信息进行了披露，仅中国银行在其中报里将“不良”表述为“减值”，容易造成一定误解。 &lt;/p>; &lt;p>;在全国性股份制银行中，招商银行不良贷款情况披露最为完整，其他股份制银行则或多或少在披露时按照自身的需求对不良贷款相关数据进行了“优化”。典型的“优化”方式包括设置个性化的“口径”。例如，在披露不良贷款的行业分布时，部分银行不直接披露各行业的不良贷款余额和不良率数据，但通过该行披露的其他相关数据，可以测算出该行不同行业的不良贷款分布情况；再如，在披露个人住房贷款不良情况时，个别银行将该业务与其他持证抵押的个人贷款业务合并披露；另外，在披露不良贷款地区分布时，9家股份制银行中有6家按照长江三角洲、珠江三角洲、环渤海地区、中部地区、西部地区和东北地区共6个地区进行划分并披露，但平安银行和浙商银行则将全国划分为4个区域；兴业银行在地理区域基础上，对总部所在城市、省份或其它重要城市进行单独列示和披露；个别银行还会对某个地区下的省份进行微调，导致该行信贷的地区分布情况难以进行横向和纵向的比较。 &lt;/p>; &lt;p>;部分银行对零售贷款资产质量披露弱于对公贷款。在20家上市银行中，13家银行中报直接披露或间接披露个人贷款分布情况，但扩展至2020年及之前年报和中报，仅有10家左右银行对个人贷款资产质量进行了披露。北京银行作为头部城商行，在其历次年报和中报中，既没有对不良贷款行业分布的披露，也没有对不良贷款地区分布的披露，是20家上市银行中对资产质量情况披露最少的。 &lt;/p>; &lt;p>;财报中对于“不良”的提及频率也可以作为银行在贷款质量方面的信披充分度的表征。南方周末新金融研究中心研究员统计发现，2023年中报中提及“不良”次数最多的是招商银行，共94次，而提及次数最少的是江苏银行，仅19次。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/J7abSO8kN5QkX9C1NLM6v82mZMTFhd5f379OI0nj.png&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;866&quot; height=&quot;1161&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/J7abSO8kN5QkX9C1NLM6v82mZMTFhd5f379OI0nj.png&quot; data-key=&quot;254397&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;真实、准确、完整、及时和公平是对上市公司信息披露工作的原则要求，规范、易解和易得是对上市公司信息披露形式的基本要求。南方周末新金融研究中心研究员据此认为，已上市的系统重要性银行是中国银行业的标杆，也应是银行业信息披露的标杆，理应在上市公司信息披露各项要求基础上，对年报和中报等重要信息披露工作严格把关。尤其事关银行资产质量的指标及其变化情况，更受投资者和社会公众关注，上市银行更应切实做到真实、准确、完整、及时和公平的信息披露，更应确保所披露的信息规范、易解、易得，不断提升上市银行公司治理的合规性与透明度。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[挑选、比较和竞争：2024届毕业生的第一场双选会]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258798]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 19:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/nuifKPmtNwPXYFAsfecCAyNOTckvwqHubxbDX1D2.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1103&quot; height=&quot;825&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/nuifKPmtNwPXYFAsfecCAyNOTckvwqHubxbDX1D2.jpg&quot; data-key=&quot;254348&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月26日，广州，暨南大学校内的双选会结束后。&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（柯愉乐/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;上千平方米的体育馆里灯光全亮，28张桌子依次摆开围成一圈，桌面铺着蓝色丝绒，每张桌旁，立着一人高的宣传海报。&lt;/p>; &lt;p>;2023年9月20日中午，位于广州的华南理工大学五山校区，再过半个小时，深圳市属国企专场双选会就要开始了。这是这所985高校为2024届毕业生准备的第三场“双选会”。&lt;/p>; &lt;p>;2023年毕业生就业话题热度未消，2024年校招季又开始了。&lt;/p>; &lt;p>;本校工商管理学院大四学生欧文欣已在场边等待多时。她提早做了不少攻略，穿着一件带有小块彩色图案的白色T恤，下摆束进浅色西装裤里，一半休闲、一半正式——某社交平台上，曾有国企职工发帖称，不同于全身正装的刻板印象，“商务休闲风”才是国企青睐的员工形象。&lt;/p>; &lt;p>;“专门为了国企”，欧文欣第一次踏入秋招双选会的会场。她早就打定主意要考公，稳定性次之的国企行政岗被视作“保底”。&lt;/p>; &lt;p>;每年秋季学期开始后，成千上万新生进入高校，同时成千上万的应届毕业生即将被人生的列车送至下个站点。但想要下车却并不容易，据教育部公布的数据，2024届高校毕业生人数预计将达到1187万人，将再创新高，较2023年增加29万。&lt;/p>; &lt;p>;双选会通常意味着新一年校招季的开始。这是一种传统的招聘形式，通过直接邀请企业入校，实现企业与求职学生线下面对面交流、双向选择的目的。通往职场的每一步、每一个人，都被挑选、比较和竞争包裹。而随着政策、市场、就业观的变迁，学历、专业、行业和岗位的冷热也几经易位。&lt;/p>; &lt;p>;2023年9月最后10天，南方周末记者先后走访了广州三校共四场规模不等的双选会。而同一时间，全国各地的秋季双选会几乎同步启动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/4wWcEH5Zs4GaAgWB8hTaoLK5fs6suv19ltDQOTDQ.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1106&quot; height=&quot;827&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/4wWcEH5Zs4GaAgWB8hTaoLK5fs6suv19ltDQOTDQ.jpg&quot; data-key=&quot;254350&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月20日，广州，华南理工大学校内主题为深圳市属国企2024校园招聘的双选会。&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（柯愉乐/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;遇冷的企业&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;“他们都不懂，我们公司很好的。”9月20日的华工双选会上，深圳一家国有地产企业的人事负责人王明抱怨起来。&lt;/p>; &lt;p>;公开资料显示，该集团成立于1989年，3年后上市，主营房地产开发经营，受深圳市国有资产监督局直管。&lt;/p>; &lt;p>;这家国企有备而来。在场的大多数企业只派出两名人事，他们则派出了三人。但显然，额外配备的人手并未派上太大用场。&lt;/p>; &lt;p>;询者寥寥。无聊时，王明拍下两张照片。一张是别家企业，展位前四五个学生正排队等待咨询；另一张是自家展位，两名HR呆望着无人的前方。&lt;/p>; &lt;p>;王明所在集团并非这场双选会上唯一遇冷的企业。哪怕都是国企，一些老牌房地产企业，也都受到冷落。&lt;/p>; &lt;p>;2010年前后，地产行业的黄金时代，他们也曾是双选会的热门单位。“两三年前开始，房地产行业就下行了。”其中一家企业的HR坦言，“很多土木、建筑专业的同学，都选择换行业，有地产行业就业意向的学生也更加谨慎。”&lt;/p>; &lt;p>;“不过好在上面已经推出好政策了。”王明说着掏出手机，展示自己获得的“内部消息”，白底黑字的截图中提到，广州若干区将全面取消房产限购。&lt;/p>; &lt;p>;很快，“内部消息”获得公开印证。当天下午，广州发布《广州市人民政府办公厅关于优化我市房地产市场平稳健康发展政策的通知》——广州成为全国一线城市中首个部分放开限购的城市。&lt;/p>; &lt;p>;过往很长一段时期，互联网、房地产、教育三个行业因数量众多的校招岗位与强大的人才吸纳能力，被称为“校招三巨头”，智联招聘岗位需求数据显示，2021年，三巨头曾共同为应届生提供了56%的岗位。同年，情势发生变化，因各种原因，三巨头频频裁员，校招动力同样不足。&lt;/p>; &lt;p>;如果说房地产从业者尚能从政策变动中窥得几分机遇，教培行业则仍不知前路几何。&lt;/p>; &lt;p>;某知名教培机构的HR邓文晴自认为很“努力”。9月以来，作为公司位于广州的人事代表，她参加了3场双选会，“我基本都是最后一个走的”。9月26日的另一场双选会，原定下午五点结束，邓文晴一直坐到五点半，每当有学生在展位前稍作停留时，她便热情递上宣传册。&lt;/p>; &lt;p>;但她的勤奋不能消解两年前那场教培改革带来的影响。一名经济学硕士生路过展位时停了下来，直截了当地问：“这个不受限制吗？国家不管吗？”&lt;/p>; &lt;p>;邓文晴重复着解释：“双减是针对义务教育，补课这一块我们只做高中学科，初中及初中以下以综合素质培养为主，不受限制。”&lt;/p>; &lt;p>;同期的另一场双选会，同样需要向学生们解释，另一家教培机构的HR也采用了基本相同的说法。&lt;/p>; &lt;p>;时间倒回2021年7月，“双减”大幕拉开。一年时间里，全国学科类校外培训机构压减超过9成，25家相关上市公司宣布100%不再从事义务教育阶段学科类培训。过去两年，为了减少媒体露出，邓文晴所在机构在线上的招聘宣传十分低调，校园招聘季，各地HR转而以线下招聘为主。&lt;/p>; &lt;p>;很少有人再喋喋不休说起教培行业曾经的辉煌。2020年，中国人民大学中国就业研究所与智联招聘联合推出的一季度中国就业市场景气报告中，教培行业曾力压互联网、电子商务，位居第一。当年，一家头部企业推出了3000人的春季校园招聘，几家当年名声大噪的在线教育机构，合计招聘规模近万。&lt;/p>; &lt;p>;9月20日的双选会上，邓文晴一共收到12份简历，而那位发出质疑的经济学硕士，最终带走了一份宣传册，承诺回去再看一下。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/ZNG7TVhz66mAOhmQdv116Q8TSI1419OqX1BnAGIj.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1246&quot; height=&quot;932&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/ZNG7TVhz66mAOhmQdv116Q8TSI1419OqX1BnAGIj.jpg&quot; data-key=&quot;254351&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月26日，广州，暨南大学校内的双选会，一家新材料企业的摊位前聚集了不少毕业生。&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（柯愉乐/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;双向选择&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;以广州为例，通常一整个就业季下来，会有超过200场双选会举行，时间从9月到次年6月。&lt;/p>; &lt;p>;“企业招聘，无非就是线上和线下两种渠道。线上，发布一些招聘资讯到就业网或就业公众号上。线下就是宣讲会和这种（双选）招聘会。”广州某校招人力资源有限公司的项目主管许洋介绍。&lt;/p>; &lt;p>;这是一家专注校园招聘的人力资源服务平台。官网显示，该平台与五十多所高校达成合作，每年承办线下双选会超过200场，累计为20.6万家企业提供服务。南方周末记者走访的四场双选会，有三场都由这个平台承办。&lt;/p>; &lt;p>;通常，一次常规的双选会由高校和人力资源公司合作举办，学校提供场地和生源数据，人力资源公司负责对接企业、布置场地等。许洋介绍，线下形式中，双选会的效果比宣讲会好，几十到几百家企业同时到场，“解决就业需求的效率会更高，校方对双选会也比较认可”。&lt;/p>; &lt;p>;至于招聘效率如何，对企业来说，最直观的莫过于现场咨询情况。&lt;/p>; &lt;p>;吴峰是第二年跑双选会，他是一家公职考试培训机构广州分校的负责人，机构成立仅三年，培训业务涵盖公务员、选调生、事业单位等，全职讲师不足20人，规模上还只能算是个小微企业。&lt;/p>; &lt;p>;但9月28日这天下午，广东外语外贸大学的教学楼前，吴峰的展位旁，前来咨询的学生却几乎未中断。这天临近中秋国庆长假，参加双选会的学生本就不多。&lt;/p>; &lt;p>;吴峰的桌上摆着数本《广东选调生笔试真题》，“扫码即可领取”的标语吸引了不少学生。&lt;/p>; &lt;p>;“现在考公比较热门。”吴峰清楚，自己所在的公司正是乘上了“考公”“考研”热的东风。对很多并未想清楚出路的应届毕业生来说，铁饭碗无疑是“确定的出路”。&lt;/p>; &lt;p>;不过，即便“考公”正热，也不是每次参加双选会都能如此顺利。吴峰提到，2022年秋天，自己曾前往中山大学参加双选会，效果不甚理想，“我们公司小一点，那些同学可能更喜欢大企业多一些”。今年，他的招聘行程中就取消了中山大学站。&lt;/p>; &lt;p>;而在更长的时间维度上，校招生留存率也决定着企业招聘的决策。&lt;/p>; &lt;p>;佛山一家新闻网站的HR黄丽已经参加了四年双选会，计划内，今年她要去往广州大学、广东外语外贸大学等高校招聘，但新闻传播专业排名靠前的某省内知名大学却不在其中，原因正在于招聘留存率。&lt;/p>; &lt;p>;黄丽记得，2021年春招，单位从这所大学招了四个同寝室的男生，一个月之后，“全部走了”。&lt;/p>; &lt;p>;“四个人里，有回老家的，有考公务员的，有考事业编的。”黄丽补充，“重新招聘还要培养，过程耗时，成本也比较高，也就不愿意再招这所大学的学生了。”&lt;/p>; &lt;p>;企业选择学校，同时也在被学校选择。“如果是只有一二十人的不知名企业，肯定不给来的，这首先对企业本身不负责任，他们来到这里，也招不到人。”9月26日下午的暨南大学双选会现场，前述校招平台另一位负责人透露，学校会对参会企业有一定要求。&lt;/p>; &lt;p>;“以暨大为例，它要求的肯定是知名企业，比方说中国500强企业有多少，世界500 强企业有多少，薪资范围如何，岗位适配的学历（是不是本科及本科以上），这些要求都会有。”&lt;/p>; &lt;p>;部分场次的双选会会限定主题，将某类企业集中到一个场次。例如9月20日在华南理工大学举行的双选会针对深圳市属国企，9月26日在广东工业大学举行的双选会面向集微半导体行业。9月27日，华南理工大学举行的另一场双选会则聚集了两百余家企业，重点招聘广西重点领域急需、紧缺的教育、科研、医疗卫生领域的高层次人才。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/qtrfGww6PZYUh5QeAOt4dU8buB8BgmmdxraDhFZQ.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1236&quot; height=&quot;924&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/qtrfGww6PZYUh5QeAOt4dU8buB8BgmmdxraDhFZQ.jpg&quot; data-key=&quot;254349&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2023年9月27日，广州，华南理工大学校内的广西主题双选会，打出了“我要去广西”的标语。&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（柯愉乐/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;&lt;strong>;供需问题&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p>;为了参加9月27日华南理工大学的双选会，中山大学材料学相关专业硕士生李嘉敏特意从深圳出发，坐了近两小时校巴赶来。&lt;/p>; &lt;p>;她的热情在进入学校后减少了一半。不同于一周前的那一场双选会，这次的场地设在室外，拥挤、嘈杂且闷热，随处散落的企业宣传单被人踩在脚下。很快，她就地坐在墙边休息。&lt;/p>; &lt;p>;李嘉敏三年前从山西一所高校毕业，一门心思备考研究生，“费了很大劲”考上中大。研究生入学时，导师曾告诉她和同门，不要为了提升学历好找工作而读研。但李嘉敏没有被说服，“事实摆在那儿，研究生的起薪就是比本科生要高。大家都这样（想）”。&lt;/p>; &lt;p>;参加这场双选会前，她特意打听过行业薪酬。别人告诉她，在深圳，一个材料学硕士月薪不到两万算低的。&lt;/p>; &lt;p>;很长一段时间里，每位填报志愿时了无头绪的理工科同学都会心照不宣地默记同一条口诀，“生化环材，四大天坑”。刻板印象中，它们是钱少、活累、竞争激烈的代名词。但在碳达峰、碳中和等政策指向下，传统行业向新材料、新能源、半导体、智能制造业转型，应届毕业生年薪三十万的故事已不算罕见。&lt;/p>; &lt;p>;但这天的双选会还是让她小小失望了。“（企业开出的月薪）都在一万五至一万七左右，比我的预期低很多。”她带来了六份简历，临走还剩了几份。&lt;/p>; &lt;p>;从事校园招聘工作四年来，许洋观察到，双选会上的人岗供需不对称的情况越发突出。一方面，学生就业积极性不断提高，与会人数攀升；另一方面，参会企业的数量和释出的岗位却在减少。&lt;/p>; &lt;p>;“企业的需求是受大环境影响的。2021年我们在广外办的双选会，有一百多家企业参加，但今天只有不到60 家。”9月28日，在广东外语外贸大学的双选会现场，许洋这么说起。&lt;/p>; &lt;p>;在许洋看来，不对称的供需关系对就业形势的影响有好有坏。“好的方面是对企业而言，招的人变少了，来的学生却很多，企业可以有更多机会挑选到合适的人。但同学们找工作的确变难了。”&lt;/p>; &lt;p>;9月28日下午，一名广东药科大学的女生结束了和吴峰的面谈，停在展位前逗留。&lt;/p>; &lt;p>;当被问到为何对公考机构感兴趣时，女生将南方周末记者拉到一旁，低声道，“可以一边兼职一边考公啊。”随即，她的神色又变得狐疑，“跟你说了，我还怎么找工作？”&lt;/p>; &lt;p>;她的担忧也许是多余的。吴峰并不介意讲师同时自己备考公务员，相反，他对此很鼓励，在他看来，“有备考经历，工作上手才会比较快”。&lt;/p>; &lt;p>;吴峰更表示，到了面谈阶段，自己会直接建议求职者去备战公考，考完之后，再来确定初步意向和最终的入职复试。但说出这句话时，他皱着眉头，并未舒展开。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（王明、邓文晴、许洋、吴峰、黄丽、李嘉敏为化名）&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 19:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[登上热搜的“支原体肺炎”究竟是个啥？]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258836]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 18:36:23&lt;/i>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 18:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[儿科爆满，耐药棘手，肺炎支原体流行何时休？]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258814]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-18 18:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年10月16日下午，上海交通大学医学院附属新华医院一楼急诊诊室外，家长带着孩子候诊。南方周末记者黄思卓/摄&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/ae8f944cdb.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/ae8f944cdb.jpg&quot; data-key=&quot;254373&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年10月16日下午，上海交通大学医学院附属新华医院一楼急诊诊室外，家长带着孩子候诊。南方周末记者黄思卓/摄&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“果然又是支原体！”2023年10月16日，上海交通大学医学院附属新华医院的丁国栋医生，原计划上午看30个特需号，临时又加了10个号，一直看到下午一点才结束。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“我们科的医生基本上每天号都挂满，住院床位也非常紧张，有些小朋友可能要等好几天，才能住进来。”丁国栋是儿童呼吸科副主任医师，他和同事们这样超负荷的工作节奏，从9月中旬就开始了，“现阶段，儿童呼吸科的住院患儿中，几乎90%都是感染的肺炎支原体，而且耐药支原体占比很高”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;肺炎支原体直径50-300纳米，近乎人类头发丝直径的千分之一，是一种介于细菌和病毒之间的微生物。由这种微生物引起的肺炎，是中国5岁及以上儿童最主要的社区获得性肺炎（&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;指在医院外罹患的感染性肺实质炎症&lt;/span>;），多发于秋冬季。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;自九月开学季以来，不止上海，北京、河北、江苏等多地医院都出现肺炎支原体患儿较多的情况，而且呈低龄化特点。据央视新闻10月13日报道，近期全国呼吸道感染性疾病发病率整体上升，肺炎支原体进入多发季，患儿需及时就医、对症用药。&lt;/p>; &lt;h4>;“您前面有246位”&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;10月15日下午四点前，秦楠楠终于给儿子挂上了号，此时北京儿童医院一位副主任医师的号已经排到第556号。候诊过程中，她发现有人已经拿到800多号。好不容易到了采血环节，秦楠楠拿到了第1310号，号码条上还贴心标明“您前面有246位”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;北京儿童医院呼吸科主任徐保平10月13日接受媒体采访中介绍，9月以来，该院发热咳嗽门诊的日接诊量在3000-4700人次，其中20%的病人支原体抗体检测为阳性。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;南方周末记者发现，院方特意在一面墙上贴着提示，“近期就诊患儿数量大幅上升，医院已经调配全院医护人员连续加班支援门诊，竭尽全力保证患儿就医需求，请您理解并耐心等候。”&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“北京儿童医院专门开了一个发热咳嗽的门诊，做得有点像方舱，另一边普通门诊也是一样人头攒动，当天光是抽血化验，我们就等了近两个半小时。”秦楠楠说。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;同样长队的还有上海交通大学医学院附属新华医院。10月16日傍晚，接近下班时分，该院位于一楼的急诊和二楼的儿内科门诊，挤满了来看病的家长和孩子，找不到空座位的人只能暂时坐在走廊地上休息。这一天上海的气温只有20摄氏度左右，但不少人的汗水早已浸湿了额前的头发。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;新华医院的儿科全国闻名，外地来看病的人多，还有一些基层医院治不了就转诊来的病患。丁国栋对南方周末记者感叹，最近全院医护人员白天只要有空，都去门急诊支援，夜间都有很多医生留下来加班，看门急诊或者收患儿住院，“病人实在太多了”。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年10月12日晚，首都医科大学附属北京儿童医院输液中心，坐满了挂水的孩子和陪护的家长，咳嗽声此起彼伏。南方周末实习生习丽杰/摄&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/1f4273c3b6.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;810&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/18/1f4273c3b6.jpg&quot; data-key=&quot;254374&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年10月12日晚，首都医科大学附属北京儿童医院输液中心，坐满了挂水的孩子和陪护的家长，咳嗽声此起彼伏。南方周末实习生习丽杰/摄&lt;/p>; &lt;h4 style=&quot;text-align: left;&quot;>;&lt;strong>;“耐药好些年前就有了”&lt;/strong>;&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;和一般的细菌性肺炎不同，由于肺炎支原体没有细胞壁，普通家庭所熟悉的青霉素和头孢，对肺炎支原体完全无效，原因是这类抗生素都是以细胞壁作为靶点。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;一般来说，大环内酯类抗菌药物，如阿奇霉素、红霉素，目前是肺炎支原体感染的首选治疗药物。但让许多儿科医生颇感棘手的是，耐药肺炎支原体感染的现象较为普遍，也就是说，用大环内酯类抗菌药物疗效不佳，甚至无效。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;国家卫健委在2023年2月发布的《儿童肺炎支原体肺炎诊疗指南（2023年版）》也指出，国内对大环内酯类抗菌药物耐药的感染较普遍，可能是导致重症肺炎支原体肺炎等发生的主要原因之一。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“耐药支原体的感染并不是今年才有的，好些年前就有了。”丁国栋主任告诉南方周末记者，他所在的儿童呼吸科病房主要是收治一些病情较重的患儿，这些患儿大多数做了耐药基因检测，结果显示，几乎90%都是耐药支原体感染。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;2023年发布在《中国病原生物学杂志》的一篇论文指出，近年来耐药株检出率越来越高，一项宁波地区2019-2021年住院儿童肺炎支原体感染研究显示，耐药率超70%。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;这样一来，临床医生需要根据患者病情和年龄，适当选用二线药物，比如四环素类抗菌药物（多西环素和米诺环素等）或者喹诺酮类的药物抗感染治疗，同时加用糖皮质激素抑制机体过强免疫炎症反应，减缓肺内、肺外的并发症进展和严重程度。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;此外，在当下气温变化较大的季节交替时期，合并感染对免疫力较差的孩子也是巨大的挑战。就在两三天前，丁国栋在病房查看的一个患儿，同时感染了耐药肺炎支原体、流感病毒、腺病毒，呼吸衰竭，情况十分危急，“同时合并感染多种病原体，一般会比单一感染要严重”。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;因此，丁国栋提醒，除了保持卫生习惯，做好日常防护之外，现在正逢流感疫苗接种之际，家长可以带小朋友及时接种疫苗。&lt;/p>; &lt;h4>;流行何时休？&lt;/h4>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;和新冠病毒感染类似的是，感染肺炎支原体并痊愈后，体内抗体水平随着时间推移而逐渐下降，存在再度感染的可能性。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;秦楠楠的儿子7岁了，这不是他2023年第一次感染肺炎支原体，在这波流行季前已经得过一次，所以家里人没有太过于慌乱，心里对孩子的症状表现比较有数。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;10月12日，北京疾控中心在其官方微信号发文称，肺炎支原体感染可全年发生，北京地区每年8月到12月是肺炎支原体感染的高发期，一般在每年11月左右达到高峰。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“肺炎支原体是北京地区急性呼吸道感染的重要病原体。肺炎支原体分为I型和II型共两种亚型，目前北京市主要流行亚型为I型。”该文表示。同时，根据北京疾控中心10月13日发布的疫情周报，手足口病是10月2日-8日那周报告发病数最高的传染病。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;肺炎支原体主要通过飞沫传播，在咳嗽、打喷嚏、流鼻涕时的分泌物中均可携带病原体。但它并非法定传染病，所以地方疾控中心不一定监测。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;“疾控中心反馈说，肺炎支原体往年都会有传播，但暂时是没有纳入到监测范围，因为需要监测的都是按照政策需要监测的相关传染病。”10月17日，广州卫生热线工作人员答复南方周末记者称。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;上海市儿童医院团队2023年1月发表的一项回顾性分析显示，不同地域的气温、湿度等都可能影响肺炎支原体的流行，中国南、北方肺炎支原体感染的高峰不同，北方地区冬季高发，南方地区夏秋季高发。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（为保护患者隐私，秦楠楠为化名）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 18:25:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>