<rss version="2.0"><channel><title>southern weekend</title><description> Southern Weekend full text RSS. Get more full text RSS: https://feedx.net</description><link/> http://infzm.com <item><title><![CDATA[专访许鞍华：因为不服气，所以继续拍电影丨影视大咖谈④]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257481]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-02 12:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/ 11/11/cAlRut9HrIDnxNhEt8M1oRjAjk88FAMbdwT9pAbp.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;653&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/11/cAlRut9HrIDnxNhEt8M1oRjAjk88FA MbdwT9pAbp. jpeg&quot; data-key=&quot;170431&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;On October 29, 2021, Xu Anhua attended the screening of &quot;The First Incense&quot; in Shanghai Post-communication activities. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Photo courtesy of interviewee)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;On the Beginning of Winter in 2021, Xu Anhua was in a good mood. She flew from Beijing to Xiamen , planning to make this the last stop of her trip to the mainland. On May 22, 2019, the new film &quot;The First Incense&quot; directed by Xu Anhua started filming in Gulangyu Island, Xiamen. Two and a half years later, she returned here with the film. At the screening event, some audience members whispered to each other: &quot;I heard that this movie was not shot well?&quot;&lt;/p>; &lt;p>;&quot;It is a good thing to have discussions.&quot; Talking about the reputation controversy of &quot;The First Incense&quot; , Xu Anhua&#39;s attitude is very calm. Although her career has encountered many failures and doubts, the rating of &quot;The First Incense&quot; on Douban is only 5.6, becoming Xu Anhua&#39;s lowest score in 43 years of acting. &lt;/p>; &lt;p>;Producer Liu Ren told Southern Weekend reporters: &quot;Due to various reasons, &quot;The First Incense&quot; did not have a premiere. The director came to Xiamen this time to thank those who helped us during the previous filming. It is completely We paid for it at our own expense. The reason for the word-of-mouth controversy of &quot;The First Incense&quot; is very complicated, which has nothing to do with the current publicity and distribution rules of the film industry. Ann (Ann Hui&#39;s English name) is not indifferent to this, but she often I cheered her up and said it didn&#39;t matter. Although she was angry, she would not be sad. She would fight back, learn from experience and continue filming - you see she is a confrontational person with a revolutionary heart.&quot;&lt;/p>; &lt;h3>;&quot; The filming of &quot;The First Incense&quot; will most likely fail&quot;&lt;/h3>; &lt;p>;&quot;I have been working on this project for seven years, and it is really a long story.&quot; Liu Ren, the producer of &quot;The First Incense&quot; said, &quot; &quot;The First Incense&quot; is the first project I produced. The company &quot;Blue Bird&quot; was handed over to me by my teacher Xia Meng (note: Hong Kong movie star, well-known patriot) before her death. She told me to make good movies. , so I asked director Xu Anhua to shoot &quot;The First Incense&quot;.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;The film adaptation of Zhang Ailing&#39;s &quot;The First Incense&quot; has been going on for decades. During her lifetime, Zhang Ailing had liked the movie star Lin Dai to play the heroine Ge Weilong. Later, Lin Dai committed suicide and the matter was ignored. In the 1980s, Jade Bird Film Company, founded by Xia Meng, started a trend of co-productions between Hong Kong and the Mainland, investing in three films: &quot;The Wrath of the Sea&quot;, &quot;Heroes from Ancient Times&quot; and &quot;Back to Time&quot;. Xia Meng also considered purchasing the copyright of &quot;The First Incense&quot;, but due to some changes in the production environment of Hong Kong films, Xia Meng left the film industry, and the matter was delayed again. In the 1990s, Xu Feng, the producer of &quot;Farewell My Concubine&quot; purchased the copyright of the novel and contacted Yang Dechang, but due to various reasons, he did not make the film. It wasn&#39;t until 2014 that Liu Ren, who was working in the Shanghai publishing industry at the time, was chatting with friends and came up with the idea of ​​adapting Zhang Ailing&#39;s novel into a movie. &lt;/p>; &lt;p>;Among Zhang Ailing&#39;s many novels, Liu Ren chose &quot;The First Incense&quot;. After some twists and turns, in 2015, he bought the five-year adaptation rights of the novel from Song Yilang, the copyright holder of Zhang Ailing, and set out to find his favorite director. In 2016, he received Xu Anhua&#39;s approval to serve as the film&#39;s producer. &quot;Ann told me at the time how difficult it would be to adapt this movie. The adaptation of &quot;The First Incense&quot; would most likely fail. She suggested that I find a young director to make it. Because even if this movie doesn&#39;t work well and is controversial, young people People have a young person’s perspective, and it’s a good thing to have controversy.” Liu Ren told Southern Weekend reporters. &lt;/p>; &lt;p>;From 2016 to 2019, Liu Ren has been doing various tasks for the filming of the movie, encountering various accidents and misfortunes. Seeing that the adaptation copyright is about to expire, the management proposed to ask Xu Anhua to be the director. . At that time, Xu Anhua had just completed the movie &quot;When Will the Bright Moon Come?&quot;. She compared several job offers at hand and finally decided to take on the directorial work of this film. She hired someone who had collaborated with her in the stage play &quot;The Story of the Golden Lock&quot; Writer Wang Anyi served as the screenwriter, and the prototype of the movie &quot;The First Incense&quot; gradually took shape. &lt;/p>; &lt;p>;Xu Anhua was born in 1947. When &quot;The First Incense&quot; is released in October 2021, she will be 74 years old. In 2020, when the COVID-19 epidemic broke out, Xu Anhua completed the post-production of the film and learned that the Venice Film Festival was going to award the Lifetime Achievement Award to him. She is the first female director in the world to receive this honor, which is seen as a victory for female filmmakers around the world. Xu Anhua delivered a speech in English when receiving the award, saying that he would go back to help more young people so that they would also have the opportunity to receive the Lifetime Achievement Award in the future. &lt;/p>; &lt;p>;In October 2020, a documentary &quot;Making Movies Well&quot; chronicling Xu Anhua&#39;s 40 years in film premiered at the Hong Kong International Film Festival. The director of this work, Wen Nianzhong, has served as the director of several of Xu Anhua&#39;s films. The art director showed the audience some fragments of Xu Anhua&#39;s life in his later years from the perspective of friends and collaborators. &lt;/p>; &lt;p>;Anhua Xu has been unmarried all her life and has almost no emotional experience. She once said, &quot;Movies are my husband or wife, and literature is my mistress.&quot; She only has eyes for movies. She often falls down when she is too involved in her work. The most anxious thing is that there are no movies to shoot. &lt;/p>; &lt;p>;Liu Ren told the Southern Weekend reporter: &quot;When we were filming in Gulangyu Island, Ann fell in the bathroom one day and landed on the back of her head, which was very scary. She sent me a message as soon as she regained consciousness and said , &#39;Xiao Liu, I fell, I dare not move, can you come and see me?&#39; I rushed to take a look, and there were purple bruises from the back of her head to her neck, and I quickly took her for an MRI. Tell me, the first thing that comes to mind is that if something really happens, call A Kwan (director Kwan Jin Peng) to come (replace her). Ann is really a person who works hard for the movie, so many times I Forget that she is an old man in her seventies, we will continue to cooperate in the future, and I hope she can make two more movies before she is 80 years old.&quot;&lt;/p>; &lt;p>;November 6, 2021, Despite negative reviews, the movie &quot;First Incense&quot; still grossed more than 60 million yuan at the box office, and is expected to become Xu Anhua&#39;s second-highest box office film in the mainland. The next morning, Southern Weekend reporters conducted an exclusive interview with Xu Anhua in Xiamen. At the end of the conversation, she suddenly said: &quot;Let me ask you a question too. To be honest, what do you think of &quot;The First Incense&quot;?&quot;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images .infzm.com/cms/medias/image/21/11/11/M5ryo5J5rAZYjZTMSJN5fSpZ5Z2h8RNNaHn1BqlU.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms /medias/image/21/11/11/M5ryo5J5rAZYjZTMSJN5fSpZ5Z2h8RNNaHn1BqlU.jpeg&quot; data-key=&quot;170432&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;Xu Anhua based on Zhang Ailing&#39;s novel of the same name The film adaptation &quot;Half a Lifetime&quot; (1997), starring Anita Mui (right) and Wang Zhiwen (left). &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Information picture/picture)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h3>;&quot;Zhang Ailing has become an inviolable writer&quot;&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>; Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;&quot;The First Incense&quot; has received so much criticism on the Internet this time. To be honest, I am a little surprised , judging from the ratings on Douban.com, this is the movie with the worst reputation in your career. I would like to know, what do you think of the word-of-mouth controversy of &quot;The First Incense&quot;? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hsu:&lt;/strong>;&lt;span>;I didn’t expect there to be such a loud voice, but I think if this drama doesn’t get good reviews, it’s good to be controversial. of. It’s great if everyone can openly talk about their ideas about the movie and discuss the show together. It would also be good to talk more about other social issues. Maybe because of the epidemic, everyone is a little confused, and we can take this opportunity to clarify some basic concepts. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;I have seen some interviews and you said you are filming After watching &quot;Love in a Fallen City&quot; and &quot;Half a Lifetime&quot;, I no longer want to make another movie adapted from Zhang Ailing&#39;s work, but why did I continue to make &quot;The First Incense&quot;? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;It’s not that I don’t want to shoot Zhang Ailing. In fact, I really want to shoot it, but I really haven’t thought about how to shoot Zhang Ailing’s works so that the audience can accept them. In other words, how to shoot to make people feel that the artistic quality of the movie is even higher. After the filming experience accumulated in the first two films, I realized that adapting Zhang Ailing&#39;s works is very difficult to please. It is neither easy to please the Western (audience) nor the Chinese (audience). To be honest, &quot;Half a Lifetime&quot; was rejected by the Venice Film Festival. They originally enthusiastically asked me to bring the film to Venice, but after watching it, they felt that it was a very ordinary love movie. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Later, &quot;Half a Life&quot; was screened in the United States, and a well-known film critic said that we could treat this movie as William Wyler (director of &quot;Roman Holiday&quot;) This is a touching and decent romance film shot by a technically savvy director. They saw &quot;Half a Lifetime&quot; in this way, so I wasn&#39;t unaware of the consequences when I made &quot;The First Incense.&quot; &lt;/p>; &lt;p>;In fact, they couldn&#39;t tell the difference between the real scenes and the fake ones that we overcame huge difficulties to shoot. They also didn&#39;t understand the background of the characters and thought it was an ordinary &quot;soap opera&quot;. Because they have never seen Zhang Ailing, we have made a difficult adaptation based on the original text, and we have done enough work. They don&#39;t think it is different from Hollywood movies in the 1940s. &lt;/p>; &lt;p>;Both &quot;The First Incense&quot; and &quot;Love in a Fallen City&quot; have very long lines. These lines are particularly unpleasant in the movie, but if the sentences in the original work are not used, readers will not let them go. I. Zhang Ailing&#39;s readers will demand that your work be the same as or better than the original work, but I know that many of Zhang Ailing&#39;s stories are not creative, because her creativity lies in her writing method, not the story itself. &lt;/p>; &lt;p>;I have never thought about how to make a good film. I can&#39;t make it into a niche art film because I won&#39;t get money. During this period, I heard various feedbacks and became more and more aware that the market had changed. What&#39;s more, over the years, Zhang Ailing has become an inviolable writer. There are many fanatical fans who are more familiar with Zhang Ailing than me. A slight mistake will be very troublesome. I am deeply aware of these problems, but I haven&#39;t figured out how to overcome them. . &lt;/p>; &lt;p>;I made a story like this for the current &quot;post-90s&quot; and &quot;post-00s&quot; generations. They may not understand the relationship between the characters. They don&#39;t know who the uncle is, what the second wife is, and the life experience of the aunt. What&#39;s going on? It&#39;s not that they are ignorant, it&#39;s that they don&#39;t have these things in their experience. For example, if a girl loses her virginity in the countryside in the 1940s, she will be dipped in a pig cage. That&#39;s not the case now. It&#39;s understandable for girls to covet a comfortable life. That era was actually very hypocritical. No one talked about money, and a woman would not admit it even if she wanted money. &lt;/p>; &lt;p>;Under such circumstances, I have to make the story understandable and reasonable for young audiences, while at the same time staying true to the original work. It is difficult to balance these. I&#39;m not trying to defend myself because I can&#39;t take good pictures, I just want to share some of the problems I&#39;ve experienced. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You seem to have said &quot;The First Incense&quot; and &quot;The Fall of the City&quot; Do you think it is better than the latter? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes, definitely. It was completely wrong before, but now it may be a little deviated from the original work, but I did it on purpose. I shot &quot;Love in a Fallen City&quot; hoping to make it a very touching story, but in fact it should be the least touching story. It just has a seemingly good ending. This is Zhang Ailing&#39;s creativity. But because I grew up reading a lot of romantic novels, I wanted the hero and heroine to feel like they were &quot;war-torn mandarin ducks.&quot; This was actually wrong and completely violated the spirit of the original work. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;&quot;The First Incense&quot; from preparation to filming What do you think is the most difficult part of the process? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hsu: &lt;/strong>;&lt;span>;Just finding funds is already very difficult, but it wasn’t me who found it, it was the producer who looked for it for three years. . After I bought the copyright, people talked about how &quot;The First Incense&quot; was (good) and how Zhang Ailing was (good), but when it came time to actually pay for it, no one was there. I don&#39;t blame them, because it&#39;s easy to calculate the box office by just calculating it. This is a literary film, which may require huge funds. It may be difficult to recoup the scenery and costumes of that era. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;On the contrary, I think it is not a big problem to choose the actors and the filming team. Because of Zhang Ailing’s appeal, everyone is willing to give it a try. The second difficulty was choosing the location for filming, which was quite difficult. Later I chose Gulangyu Island. When it came time to actually shoot, because we already had such a mature team, there was no problem. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You mentioned that it is difficult to find money for this film, but it is relatively easy to find actors. Yes, but the most controversial aspect of this film is the selection of actors. Did you receive any interference from capital during the process of finding actors? For example, will they tell you who you should and should not choose from a box office perspective?&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua:&lt;/strong>;&lt;span>;There will be, but they are all normal discussions. , they didn’t give me much difficulty. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/11/mLJe82RpYr86k7n90M5MkFh4s4W4yIq6SDQ3B9G9.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot; 960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/11/mLJe82RpYr86k7n90M5MkFh4s4W4yIq6SDQ3B9G9.jpeg&quot; data-key=&quot;170430&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;Anna Hsu (left), costume director Emi Wada (middle), and producer Liu Ren (right) on the set of the movie &quot;The First Incense&quot;. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Photo courtesy of interviewee)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h3>;“I am no longer anxious about the box office”&lt;/h3>; &lt;p>;&lt; strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;In the documentary about you &quot;Making Movies Well&quot;, you expressed directly that every time you shoot After finishing a movie, you will worry about the box office, which is a very anxious thing for you. Throughout your career, you have almost never stopped working, which is not easy in the Hong Kong film environment. Can you talk about your cooperation and competition with different film companies at different times? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;I don’t need to talk about the previous difficulties in detail, and starting from &quot;The First Incense&quot;, what you just said The anxiety is gone because for me, the success of a movie is no longer entirely judged by the box office. In the 1970s and 1980s, Hong Kong (movies) could not do without selling money, so they would not be able to find the money for the next movie. I feel that as long as it can win an award, a small number of viewers will think it is particularly good, and if the director is well-known, he can still find investment. Of course, this does not mean that you will definitely be able to shoot the ideal thing, because investors still have to evaluate whether the film is profitable. But I realized that I don’t need to be anxious anymore. What I’m anxious about is that I won’t be able to film, not that others will scold me or that I won’t be successful, so this problem no longer exists. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;In retrospect, every drama has different difficulties. If I talk about it in detail, it seems to be a complaint, which is unnecessary. This is part of my job. If you don&#39;t accept it, don&#39;t do it. There is no benefit in complaining all the time. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: KaiTi, KaiTi_GB2312, STKaiti;&quot;>;Generally speaking of you, everyone will think of the artistic films you have made. , will say that you are very caring about society. In fact, you have also tried many types of movies, such as martial arts movies and horror movies. Are you influenced by the market when making these films? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hsu: &lt;/strong>;&lt;span>;In fact, &quot;ghost movies&quot; like &quot;Ghost World&quot; have never been popular, and few people have made them; martial arts movies are It was once popular, and I wanted to shoot it because I am a &quot;martial arts fan.&quot; I only made a few movies that were purely for work, such as &quot;Shanghai Vacation&quot;. It was because I was waiting for the next movie to start shooting. Someone told me that the director of &quot;Shanghai Vacation&quot; had quit and asked me if I wanted to film it. , I read the script and thought it was pretty good. I will only shoot a script if I agree with it, and I won’t shoot it if I don’t agree with it. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;Everyone always has the feeling that Hong Kong movies as a whole are The environment is very commercial. Movies like &quot;Into the Wrath&quot; and &quot;A Thousand Words&quot; that you made are not mainstream enough and almost no one makes them. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hui: &lt;/strong>;&lt;span>;That’s not true. There are actually many directors in Hong Kong who make these films, but the output is not large. I think there are at least a dozen or so. , such as Guan Jinpeng, Zhang Wanting, Luo Qirui, and Tan Jiaming, who was at the same time as us... Actually, there were many people making this kind of movies in the 1970s and 1980s, and I was not the only one. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;Obviously there are some differences between you and them, such as 1982 You paid attention to the subject of Vietnamese refugees in 2008&#39;s &quot;The Wrath of the Sea&quot;. At that time, few Hong Kong directors filmed people and events outside Hong Kong. Does this have anything to do with your personal experience? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hsu: &lt;/strong>;&lt;span>;It has something to do with it. In 1978, I was working at TVB and wanted to make a realistic drama series &quot;Under the Lion Rock&quot;. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;I chose to shoot this subject, so I did a lot of homework and even went to a refugee camp. I became interested in their previous lives in Vietnam and found that many of the refugees were actually Chinese. Their Chinatown was quite similar to the Macau where I lived when I was a child. I was particularly emotional about this kind of place and wanted to capture these scenes in the movie. . &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;So you have always paid special attention to social reality? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;I rarely put concepts first. I always see people and things first, think they are good, then think about them slowly, and finally Will work out a logic to answer various questions. For example, when telling the screenwriter why he chose such a story, many of them are considered after the fact. In the beginning, it is often based on impulse. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;I know the reason why you took over the filming of &quot;First &quot;Incense&quot; actually has some connection with &quot;Journey to the Angry Sea&quot;, because of the company Bluebird. Why did Xia Meng invest in &quot;Journey to the Angry Sea&quot; given the general environment in Hong Kong at that time? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hsu: &lt;/strong>;&lt;span>;It has always been difficult to find money for this kind of movies, but Xia Meng has her own ideals and her strong backing, they made this The film is not intended to make money at all, it is mainly to make a film with a sense of culture. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You won the award for your film debut &quot;Crazy Heist&quot; You were successful and won the Golden Horse Award; &quot;Into the Furious Sea&quot; won the Academy Award. You were less than 35 years old at the time, but in the following ten years, several of your films were not very satisfactory, until &quot;Woman Forty&quot; Your career has taken off, how did you survive this period? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hsu:&lt;/strong>;&lt;span>;I want to know why this is happening. Is there something wrong with the movie I made, or is there something wrong with me? I don’t understand society and Is there an audience? I was actually quite curious and wanted to know why some films were not good, so I continued to shoot whenever I could. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;Looking back today, did you find this The reason? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes, in fact, each film is different. Generally speaking, the period from 1985 to 1995 was the heyday of Hong Kong action movies. Workers in the entire industry are used to that way of working, and are completely uncooperative with our semi-industrial approach, which is similar to student homework. They all do several groups of things at the same time. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;I was not in a good mood at the time. I felt that I was out of tune with them and that I had not done a good job. Because the staff is very tired when shooting commercial films and doing several sets at the same time. I also feel that the entire environment does not support the kind of films I make. After 1994, this wave of climax ended, and Hong Kong&#39;s film industry began to slow down, and everyone almost returned to the state of one film at a time. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;During this process, have you not thought about the issue of transformation? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;I filmed &quot;The Book of Swords and Enmities&quot; in 1986, but it was unsuccessful. Around 1991, I filmed &quot;Yakuza&quot;, a gangster film, but it was also unsuccessful. The main reason is that I really don’t like shooting action. I cooperate with the action director and leave it to him. When he comes to show me, I am not used to communicating repeatedly. In fact, the action director directs on the scene, and I should stay behind and constantly study with him how to shoot, but I don&#39;t like this form of cooperation very much. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;So after &quot;Woman 40&quot;, you Only then do you find what kind of movie is more suitable for you - maybe a movie that doesn&#39;t have a particularly large investment but can maintain your own style? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes, that’s true. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/11/UFgR9VVlKnRjoF0jlRGlfTwx3JL09oYncmLdDsFh.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot; 960&quot; height=&quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/11/UFgR9VVlKnRjoF0jlRGlfTwx3JL09oYncmLdDsFh.jpeg&quot; data-key=&quot;170429&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;Anna Hui&#39;s film &quot;Love in a Fallen City&quot; (1984), adapted from Zhang Ailing&#39;s novel of the same name, with Chow Yun-fat (second from right) and Miao Qianren (first from right) playing the male and female protagonists. &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;(Information picture/picture)&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h3>;&quot;I am actually more like a mainland director&quot;&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend: &lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: Kaiti, Kaiti_GB2312, STKaiti;&quot;>;You are one of the first Hong Kong directors to come to the mainland to film. In 1985, when you were filming &quot;Book, Sword and Enmity&quot;, you were in I have lived in the Mainland for a whole year. Later, your &quot;Half Life&quot; was regarded as a model of co-production films at that time. When it comes to movies such as &quot;Jade Goddess of Mercy&quot; and &quot;The Golden Age&quot;, it can be said that mainland capital almost accounts for the main part. But you are not like directors such as Peter Chan who focus entirely on the mainland. Or like Tsui Hark, he can be regarded as a &quot;Hong Kong New Wave&quot; director like you, but he is also very comfortable shooting theme films like &quot;Changjin Lake&quot;. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes. I think in the 1980s when I was filming &quot;The Wrath of the Sea&quot; and &quot;The Book of Swordsman&quot;, the mainland&#39;s film industry was very backward. Now compared to Hong Kong, the mainland&#39;s film industry has become very developed. For example, if you walk into a late-stage company, everything has been arranged and it is very mature. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Hong Kong commercial film directors have different ideas from mainland directors. They have their own creativity, but they focus entirely on the market and only pursue good-looking films. But in the Mainland, even directors of commercial films still have a set of ethics. If they want to express their stories, they must have a core theme before filming. I&#39;m actually more like a mainland director, I need to have a theme running through the movie. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: KaiTi, KaiTi_GB2312, STKaiti;&quot;>;You majored in literature at the University of Hong Kong. I think you are You attach great importance to literature in movies, and you like to use some literary elements in movies, such as the poetry in &quot;Man 40&quot;. I think these elements are the origins of the characters in your movies. Your movies are different from directors such as Wong Kar-Wai. The characters always have an origin. It may be a physical origin, or it may be a spiritual origin. This origin Often it’s mainland China. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes, these may be related to my experience, but they are not intentional. Sometimes they are not added by me, such as &quot; The scenes of reciting ancient poems in &quot;Man 40&quot; were all original works by screenwriter An Xi. The things in &quot;Autumn Regret on a Passenger&#39;s Journey&quot; are real things. My grandfather taught me to recite poems, and I didn&#39;t add them deliberately. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You worked hard on the few movies you shot in the mainland With various explorations and attempts, &quot;Aunt&#39;s Postmodern Life&quot;, &quot;Jade Guanyin&quot;, &quot;Golden Age&quot;, etc., almost every one of them is controversial. Especially the first two films, because they are modern dramas, people will think that you don’t understand life in the Mainland very well. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Anna Hsu: &lt;/strong>;&lt;span>;Controversy is good, but there are indeed some gaps. For example, the audience sometimes doesn’t like the dubbing, and sometimes they don’t like the language. With accents, they are all different. They care a lot about whether the lines are spoken well, but we Cantonese don&#39;t really care about this. We just speak naturally and casually. There is no so-called training in the cadence of the lines. This is a big difference. I think that in the future I may still take photos of life in the Mainland, but it depends on the subject matter. Of course I can take photos if I can, but I’m afraid it will be more difficult because I don’t know a lot of the details of life. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You have been here since &quot;The Golden Age&quot; Is it easier to circumvent these cultural barriers when filming period dramas? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Yes, because sometimes I don’t understand the Internet. Especially in this Internet age, I don’t even know the basics of food, clothing, housing, and transportation. It’s completely different. For example, I don’t know how to interact with others or how to talk on the phone. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h3>;&quot;Directing is a profession for young people&quot;&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_ GB2312, STKaiti;&quot;>;In 2020, you won the Lifetime Achievement Award at the Venice Film Festival. At that time, you said that you wanted to focus on cultivating the younger generation of filmmakers in the future. What kind of work might you do in this regard in the future? Your generation of directors is called the &quot;Hong Kong New Wave.&quot; Do you think there will be a new wave of young directors from the Chinese-speaking region in the future? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Just do it if you have the chance. I will not deliberately open a company. I am not good at doing these things. If there are any problems, it would be great if we all discuss them together, but it is not really a big deal. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;I talked about the &quot;New Wave&quot; so much that I couldn&#39;t stand it at first. In fact, at that time, some people who studied film from abroad returned to Hong Kong and started working in television stations. I happened to shoot a movie around the same time. At that time, the traditional film studio system was a little confused about where to go. A group of us made some realistic things for TV, and then we continued to film them. In fact, it was not the idea of ​​the French New Wave that revolutionized film history and language. It was quite prosperous at that time, and everyone had movies to shoot, and they were very happy. &lt;/p>; &lt;p>;In fact, there have been good young people coming out in recent years, but they may not be called &quot;new wave&quot; because they are not so concentrated. Hong Kong is still very small. Looking at mainland directors from various film festivals, some young people make very good films. If they insist on making a few more films for a few years, they will become hardcore elements. This is the same as the &quot;Hong Kong New Wave&quot;, except that It’s just named like this without much fanfare. In fact, your media can really give them more exposure. &lt;/p>; &lt;p>;It is good to give young people opportunities, but there is no need to talk about helping young people and turn it into an unpreset slogan. I feel that what young people need is spiritual support, not running away. When you become a producer, if something goes wrong, do you replace the other person, or do you support him in doing something you don&#39;t agree with? I don&#39;t want to make this a full-time thing because I don&#39;t like managing people. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;Can it be understood that you don’t want to care about others at work? , and don’t want to be controlled? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;No, making a movie is a highly collaborative job. How can you not cooperate with others? But I have some standards of my own. There are things that others can’t control, otherwise you’ll be wasting your money. There are some things that others can control, so you just need to know them. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Of course, it also depends on the specific situation. For example, if you really want to make a certain movie, the bottom line may be lower, or the requirements may be higher. I maintain this flexibility. I can&#39;t tell myself how I will do it early on, because I might slap myself in the face later. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;You are 74 years old. I am really curious about how you are doing. Keep making movies. Many of your contemporaries and even some juniors have retired. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;I have been asking this question myself. I never thought about overcoming any difficulties when I was working, because difficulties are certain, director This industry has something to do with your own inspiration and how much you want to take pictures. Some people feel that they want to make money or change careers when they are done shooting. I am afraid this is not because of any setbacks. It is actually difficult for a person to make movies all his life. Directing is a profession for young people. When you are over fifty, your physical strength cannot keep up, nor can you keep up with the times. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;Before filming &quot;Women at Forty&quot;, when I was only in my forties, some friends told me to retire, but I just wasn&#39;t convinced and there was nothing I could do beyond making movies. of this matter. Of course, my example is just an isolated case, and it can be used as an encouragement to others, but it may not be of much use. You can’t make a fortune as a director, so you can keep filming as long as you like it. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 凯体_GB2312, STKaiti;&quot;>;The mainland film market has been particularly prosperous in the past few years, and some people will have the idea to The illusion that you can gain some fame and fortune by becoming a director. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;It doesn’t matter, as long as you figure out when to stop and why you are shooting. I think that when you do everything, you need to think clearly about why you do it, not just follow what others do. The best thing to do as a director is to constantly challenge yourself. If it was the same every time, the same thing coming and going, I probably wouldn&#39;t continue filming. In addition, in this rapidly changing world and society, the director&#39;s position is changing rapidly. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;I have been thinking about filming something that people will want to watch, and maybe filming a TV series. To be honest, the most important thing is to keep healthy. Without this, you can&#39;t do anything. As for what you want to shoot and whether you will achieve success, these are not guaranteed. &lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Southern Weekend:&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: KaiTi, KaiTi_GB2312, STKaiti;&quot;>;Speaking of age restrictions, even older people in Europe and the United States are still filming There are quite a few directors, such as Clint Eastwood, who is still making movies in his nineties, but there are almost no such directors in Asia. Do you think it has something to do with culture? &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;Xu Anhua: &lt;/strong>;&lt;span>;Of course. Their team is more suitable for older directors, because the division of labor is relatively detailed and the shooting system is relatively complete. They may only shoot for 6 hours a day. They are all moderate and it is easier. They are not as hard-working as ours, but The phenomena you mentioned are actually very rare. &lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 12:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[代长胖、代健身、代赶高铁……这些赚钱的路子你能看懂吗]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257788]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-02 11:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 11:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[“互换住房”有没有风险？理解年轻人对人性的乐观、对陌生人的善意丨快评]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258028]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-02 10:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;The long holiday is long and it’s time to travel. According to the Ministry of Culture and Tourism, domestic tourism trips nationwide are expected to reach 896 million during this year&#39;s long holiday, a year-on-year increase of 86%. During the seven-day long holiday in 2019, the country received a total of 782 million domestic tourists. There is one more day this year, which means that the average number of domestic travelers during this year’s long holiday has returned to the level of 2019. It seems that the recovery of the tourism industry is real. &lt;/p>; &lt;p>;数据显示，长假假期，长三角、珠三角地区像上海、苏州等热门旅游城市的文旅市场异常火爆，酒店、机票等订单量已比去年同期增加了至少5倍，价格也普遍大幅上涨。在长假前夕，有不少网友在社交平台上发布“旅游互换住房”帖子，寻找与自己旅游目的地相反的网友，以互换住房，节约开销。这倒是契合了旅游的本意：旅游，无非是从自己玩厌的地方去别人玩厌的地方，逃离日常生活，寻找有别于日常生活的疏离感与新鲜感。 &lt;/p>; &lt;p>;互换住房，同时段每一方都去对方的城市，住上对方的房子，风险应是可控的，因为每一方至少都知道对方的住址与联系方式等真实信息。 “对等”本来就是一种建立“均势”、控制背信等风险的有效手段。不过，如果双方达成的互换住房约定是：一方先在这个假期去另一方的城市，住另一方的房子，另一方在一段时间后去声索自己的对价，那难免有些风险。 &lt;/p>; &lt;p>;首先是安全风险。哪怕有约定，来入住的一方对你来说是陌生人，你没法核实Ta的身份，Ta可能用假名假身份证，你哪怕不以真实身份示人，你的住址与联系方式等信息总是真的，这就带来了不对称与不对等。对方有恶疾，会损害家人健康；对方有不良卫生习惯，把居住环境搞得很差，不免让人头大。如果对方有意无意搞坏了屋内设施，也是麻烦。 &lt;/p>; &lt;p>;其次有背信风险。只要不是一手交钱一手交货的交易或约定，都有这样的风险，在你履行了约定，好心好意招待了TA，但等到你要去TA所在的城市，TA直接毁约背信，你难有办法维护自己的权益，或者，对方提供的居住条件与其所宣称的相差甚远，大大占了你的便宜，你大概率也只能捏着鼻子忍了。实物互换，又不是同时交付的，货不对板也是常有的事儿。 &lt;/p>; &lt;p>;平台随处可见对“互换特产”的控诉：被对方占便宜了、欺骗了，说到底还是对人性估计不足。古人有“慎独”之说，以此作为一个人是否真讲道德的判断标准，很有道理。不少人的道德是有弹性的：在熟人面前讲道德，因为不讲有后果，会影响声誉；在陌生人面前就不讲了，甚至还会临时起意作恶，因为觉得在谁也不认识自己的地方率性一把也很难被追究。 &lt;/p>; &lt;p>;那么，为了规避上述两种风险，你坚持要核验对方的身份，譬如找可信的第三方来担保，或者预收对方住宿费？这样的话，和做民宿又有什么差别呢？如果想做民宿，把可用的房间挂到OTA平台出售，经过平台这一道筛选，安全风险可控，背信风险全无，岂不更省事？ &lt;/p>; &lt;p>;如果你坚持亲力亲为，其实是在重走Airbnb进化的老路：最早大家只是想要比住酒店省钱，建个平台搭个桥吧，但在经过一段时间的野蛮生长与混沌之后，发现草台班子不行，还是需要专业化与标准化，让专业的人来做专业的事儿，不定型的“非标”服务很难玩得长久，最后Airbnb还不是回到了酒店的模式。聚合的所谓民宿，不过是众多私人开的小规模酒店而已。大规模选秀节目，最终胜出的往往也是专业学音乐或舞蹈的。 &lt;/p>; &lt;p>;话说回来，互换住房，其实就是“沙发客”换了个名称，也自有其生态位。有家有室的人想到上述风险就忍不住皱眉，出门在外宁愿花钱住酒店也不想因为省钱而摊上麻烦，这诚然是不错的。但对刚刚走上工作岗位的年轻人来说，租着一个刚刚可以容身的房子，里面没有贵重物品与设施，身无长物，总之没有钱，因初涉社会还比较小清新，有对人性的乐观与对陌生人的善意，上述风险也不是个事儿，乐意让外地网友来住上一宿几宿，自己去外地也是如此这般，不亦宜乎？ &lt;/p>; &lt;p>;都是年轻人，都穷，都理解要省钱，有共同话题，一个陌生人也许能带给自己一个从前接触不到甚至想象不到的世界，把自己充分暴露于随机性之中，与更多的人接触互动，发现更大更广阔的世界。自己走出去可“行万里路”，别人走进来则是“万里路向你行来”，运动是相对的，变换参考系两者是一回事，自己的经历与别人的经历都一样可增加知见。虽说可能会遇到一些烂人、怪人，但有些能成一辈子的好朋友也是这样认识的，风险可控，有何不可？ &lt;/p>; &lt;p>;年轻人的这种开放心态与分享精神还是难能可贵的。某种程度上，如果遇事想到的全是风险，然后瞻前顾后、畏葸不前，什么也不敢做了，其实是心在变老的体现。所以，大家可以善意提示风险，但也无需用各种风险恫吓年轻人，应该乐见年轻人用好用足这青春时光，这美好恣意的时光是短暂的。我们的身体会衰老，但心态应该尽量保持年轻、锐气勇气不失。 &lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 10:25:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[布克奖得主弗兰纳根：活下去，比时代活得更久]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257969]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-02 09:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/1VGcttsOmOq3e7DgDoZVaHIbBgiTj3sGId82ZeAd.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/1VGcttsOmOq3e7DgDoZVaHIbBgiTj3sGId82ZeAd.jpg&quot; data-key=&quot;252416&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（Joel Saget/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;“世界变得越来越不确定、毫无秩序可言，既然所有人都不知道明天会发生什么，这个故事或许会让他们想起，在一个不确定的世界中，我们还拥有彼此的爱，这大概是我们此生唯一能确定的事了。”&lt;/p>; &lt;p>;2014年，澳大利亚作家理查德·弗兰纳根（Richard Flanagan）凭借长篇小说《深入北方的小路》折桂布克奖。小说基于他父亲二战中遭到日军俘虏、在泰缅修建“死亡铁路”的经历，双线讲述澳大利亚军医多里戈·埃文斯的一生两世：他在战俘营竭力挽救挣扎在死亡线上的同伴，孤独无望时，他会不断追忆生命中唯一一次刻骨铭心的爱情。&lt;/p>; &lt;p>;在弗兰纳根笔下，“多里戈·埃文斯会活得很久，见证所有的变化”——他觉得有些东西正在凋零，但他会活下去，要比自己的时代活得更久……&lt;/p>; &lt;p>;“这是一部关于爱与战争的巨著，”布克奖颁奖词指出，“弗兰纳根以优雅文字叙述了一个罪恶和英雄共存的故事，连接起东方与西方、过去与现实。”&lt;/p>; &lt;p>;弗兰纳根1961年生于澳大利亚东南部塔斯马尼亚，世世代代，人们都在这座“世界之尽”的荒岛上伐木生活。他的祖父母都不识字，全家唯独他父亲受过基础教育。“父亲对文字的美感和魔力有着强烈感受，他至死都在感叹，人可以用这26个字母来窥测宇宙。阅读能享受到自由和超然的力量，文学这张魔毯，把我从这座小岛带到远方。”&lt;/p>; &lt;p>;1994年，弗兰纳根发表处女作《河流引路人之死》，他以写意、梦幻、充满原始张力的语言，讲述了河流向导阿利亚什在塔斯马尼亚富兰克林河中船只倾覆、溺水而亡的经历，透过亡魂激流般的自白，弗兰纳根将个体经历与塔斯马尼亚祖辈的神话历史紧密绑缚。“我可以写出泥土、气味、炎热和血液，却是读者带来了情感、同情、悲伤和怜悯。这本书当年没得到太多评论，但它收获了读者，这足以赋予一本书生命。”&lt;/p>; &lt;p>;2023年夏末秋初，弗拉纳根《深入北方的小路》新译本和新作《幻梦中涌动的海》中译本相继在中国出版，他在塔斯马尼亚首府霍巴特接受了《南方人物周刊》的连线采访。“文学让我见识到每个人的深邃广阔，以及蕴含在我们每个人身上的可能性，这其中既有邪恶，也有良善。当你意识到人能成为一切，既可以是杀人犯，也可以是圣人时，你就能学会谦卑地看待这个世界，并且明白：任何发生的事并非与你无关，而是我们作为人类的一种存在方式。”&lt;/p>; &lt;h4>;底层世界更真实，文学的宇宙直指人性&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;&lt;/span>;&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;听说成为职业作家前你做过建筑工人、园丁，还考虑过前往澳大利亚北部挖矿。过往那些工作经历对你有何启发？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;的确，我做过不少工作，这些经历让我意识到，大多数人的生活如此艰难，为了能有饭吃、有房住，人们挣扎着生存下来，他们不喜欢自己的老板，工作非常卑微、又极其辛苦，这其实是世上多数人每天的生活境况。我一直告诫自己，如果有幸成为一名全职作家，我永远不会忘记那些艰难岁月，也永远不会抱怨写作中遇到的困难，因为有机会从事自己喜欢的事，你已获得了非凡特权。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;过去种种经历也让我发现，当你接近那些权贵、名人时，他们的世界并不真实，但当你身处底层时，人们往往很诚实，他们对彼此都说真话，所以你会发现大量真相。我的祖父母都是文盲，我很幸运成了作家，我和他们及他们的朋友在一起时，能看到一个真实的世界，但当我和那些取得巨大成就的人在一起时，我发现了解真相要困难得多。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你的处女作《河流引路人之死》中，主人公阿利亚什与一位有中国血统的姑娘蔻塔·何相爱，你还写到何氏家族的历史，其中有何原始素材？2018年你也来过中国，可否分享下你的印象？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;其实我有些中国表亲，19世纪许多中国人来到澳大利亚，他们与当地人通婚，所以很多澳大利亚人都有中国亲戚，我在小说中写到中国，是因为我就在这样的环境中成长，我对中国人并不陌生。澳大利亚历史上曾有段时期种族主义高涨，当时很多中国人被迫离开，但谢天谢地，现在这种情况又改变了。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;上次到访中国时，我和中国作家余华对谈，他的经历和我的很不一样，但我们分享了对阅读和写作的思考，他的文学英雄和我一样，也是威廉·福克纳，我发现我们的创作理念也非常相似。当你成为一名作家，你可能会踏入禁区，但你也属于文学的宇宙，而这片天地直指人性。你遇到来自远方的友人，他写的书来自另一个遥远国度，但你们有着相似的灵感来源，这让我深受感动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你刚提到自己的英雄福克纳。福克纳认为，对一个作家而言，经验、观察和想象是三样必要条件，你的写作中哪样最重要？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;我觉得福克纳这里并没完全说真话，因为他的经验并不丰富，我的也不多。&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（笑）&lt;/span>;我造访过福克纳在密西西比州牛津市的故居，他以想象创造了那个世界，某种程度上，这也是他对那个世界的观察。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;写作是门手艺，需要长期打磨，就像制作家具，许多时候它只是普通劳作的不断精进，就是莫泊桑说的将黑字写上白纸。但写作还有神秘的部分，伟大的爵士音乐家艾灵顿公爵曾谈到他的作曲，人们说那段钢琴曲作得太棒了，他说，不是，那是一场梦。我完全认同，所有杰出的创作都如入梦境。当你做梦时，你会发现，好比此刻你在上海，我在塔斯马尼亚，但我们有了连接，谈论不在场的余华，也谈故去的福克纳，你发现你不只是一人一地，你和所有人产生连接，甚至超越时空和生死，所有这一切，既是你，也不是你，在想象中发现这点很重要，这指向创作的最高境界，抵达那里时，我们知道自己不再孤独。写作提醒我与人分享，正如人们欣赏艺术作品时能有共鸣，我认为创作者必须勇敢闯入那个地方，仅靠观察和描述还不够，我们需要依赖想象。&lt;/p>; &lt;h4>;我们在前进中不断腐化，在情绪的剧场里迷失&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;“为什么万物之始总有光？”《深入北方的小路》以这一颇具哲思的疑问开启，这句开头是如何诞生的？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;这本小说部分内容触及世界的阴暗面。我认为，如果你的创作涉及黑暗，就必须用光明来平衡，如果读者看到的全是阴暗面，他们不会相信，也有理由选择不信，因为这不符合我们对自己作为人类的认知和理解。如果到最后只有黑暗，那就没有真正地道出人性的全部，人类精神的核心在于怀抱希望，若没希望，我们只是行尸走肉。所以，我选择以光明和希望来平衡整个故事，因此，这部作品讲述战争，但也刻画爱情。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;另外，我对光的最初记忆实际上就是在那座教堂里，祖母和母亲抱着我，我看到一束光线投射过来，它在爱我的女人们的怀抱中奔跑。当我们愈发老迈，会逐渐丧失视力、掉光头发……但我认为，最遗憾的是，我们失去了那种惊奇感。还是孩子时，你保有这种非凡奇妙的感觉：只要能看到光，就心满意足。我想通过将它放在小说卷首以纪念这段闪光的记忆，因为它讲述了我们早已淡忘的真理，长大成人后，我们失去了这种惊奇感，也失去了敬畏和喜乐，但这曾是我们孩提时就已明白的伟大真理。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/evGuPm3gQAw3depowqukV3cC38KbhoPhgnsoHleY.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;697&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/evGuPm3gQAw3depowqukV3cC38KbhoPhgnsoHleY.jpg&quot; data-key=&quot;252419&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/wXQKHKqGQ9Jv9FhxHiozDTJvFvGsuPyia3Z9XQ81.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;150&quot; height=&quot;214&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/wXQKHKqGQ9Jv9FhxHiozDTJvFvGsuPyia3Z9XQ81.jpg&quot; data-key=&quot;252422&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/XfHFyriUFmTJqw3kO2YZiU4zYpZjS0a6n2iBjsrT.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;667&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/XfHFyriUFmTJqw3kO2YZiU4zYpZjS0a6n2iBjsrT.jpg&quot; data-key=&quot;252414&quot;>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;小说开篇写了小男孩手指受伤后的恐惧、玩球时被同龄人欺负，这些关于男孩成长的细节在你的生命中也发生过？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;其实这些更多源自父亲告诉我的故事。塔斯马尼亚不像其他地方，它是澳大利亚最穷的地区，这里的人不只生活在贫困地区，也生活在更久远的年代，我试着在故事中写出那种感觉。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;至于足球的故事，再一次，他奔向光中，感受到光。这个瞬间体现了我们少时的深刻感受，此后却永远回不去了。在西方有种错误观念——我们不断前进、摆脱纯真，对此我并不认可。我们在前进中不断腐化，其实纯真是我们曾拥有的珍宝，但我们太健忘了，丢弃了许多最基本的东西。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;“后来，哭成了对情感的简单确认……情感变得时尚，情绪成了剧场，人们作为演员，无从知晓下了舞台之后，自己究竟是谁。”可否对书中这段话做些解读？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;全球正发生翻天覆地的变化，人们现在更多地抒发情感，但有些时候，他们表达的情感并不真诚。压抑情感不好，但我认为，有时公共空间的表达已汹涌过度。不管人们是否认同，这都是过去100年来最大的变化之一。我认为一部小说可以反映我们较少谈论的这类变化。我希望有个角色，他理解这些奇怪的变化，并将之记录下来。对于主角多里戈来说，这变化令人震惊，因为他一生都在扮演某个角色，他不是英雄，但不得不扮成英雄，因为这是其他战俘对他的要求。战争结束后，他还得继续扮演这个角色，不得不戴着这个面具，他知道这是谎言，但这对其他人而言已成了必要的生活，所以他同意了，部分原因也是他回避了自己的情绪。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我感兴趣的是，当一个人成了领导或名人，我们常认为他们自己创造了这个身份，但其实是我们“创造”了他们，我们决定让他们成为名人或英雄，有时这些角色对人是种禁锢，名人和名声，是误解和困扰的某种表象，这背后甚是寂寞，事实是，你越出名，就越孤独，这不是什么悖论，而是真相。&lt;/p>; &lt;h4>;“人生在世，行走于地狱的屋顶，凝望花朵”&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《深入北方的小路》标题和第一部分引语都引自松尾芭蕉的俳句，小说后面四部分则以小林一茶的俳句开启，说说你选择这几首俳句的考量？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;这本书对我来说很难写，起初我觉得自己做不到。我不想冒犯父亲，写些他觉得与他经历不相称的东西，好像背叛了他。我花了12年写成这部作品，也花了这么长时间才找到最合适的表达方式。最终，我用爱完成了这次书写。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我不想论断任何人，只想展示人类对彼此做的事。我想用自己从日本文学中学到的形式来组织这本书，我可以用日本文化中最美的东西去呈现同一社会中最糟糕的暴行，这样写下它可能是我解放自己的一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;这本书结构有点像《罗生门》，从多个角度看待罪行，呈现关于同个罪行的不同观点，其中穿插了日本诗歌。我渴望撕去所有外在饰物，事实上，你剥除得越多，越能让读者发掘真意。当我写作时，我会试着不断拿掉些东西，删减又删减，剩下的就是读者能找到意义和目的的东西，而不是由我来告诉他是什么。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你引用的小林一茶的俳句有两首都涉及“露水之世”，你如何理解“露水之世”？又如何看待东方的禅宗思想？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;日本军国主义深受禅宗思想影响&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（注：禅的理论是日本军国主义战争动员的思想武器之一，相关论述参见《日本禅与军国主义》《近现代日本禅的误区及其超越》等论文）&lt;/span>;，后者有一种奇异的狂喜，但同样的想法，当他们鼓吹日本军国主义时，也可以表现为恶。书中最后，我引用了一首：“人生在世／行走于地狱的屋顶／凝望花朵”，对我来说，这就是总结这本书的俳句。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/6iP1uFXMrQiBtPDCvjDW1CqReQ8mqJ2opPjBphOt.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;594&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/6iP1uFXMrQiBtPDCvjDW1CqReQ8mqJ2opPjBphOt.jpg&quot; data-key=&quot;252413&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2014年，澳大利亚作家理查德·弗兰纳根（右）凭借长篇小说《深入北方的小路》折桂布克奖&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;小说中你将毛笔一笔挥就的那个“圆”插入文本，说说你对这个图案的理解和构思？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;这是18世纪俳句诗人之水著名的辞世诗，辞世诗是日本文学的传统之一，临终前，之水抓起毛笔，“画”下这首诗，人们发现，他只是用毛笔在纸上画了一个圆。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;对我而言，这个圆包含的虚空、谜团、轮回，契合故事主题，也符合小说回环往复、首尾呼应的结构，“宏伟的转轮，永恒的回返：圆一线的对立面”，书的结尾，我们并不清楚多里戈是死是活，他其实从未离开战俘营，一些幽灵让他永远困在某个特别的地方：那里是爱，也是地狱。&lt;/p>; &lt;p>;在塔斯马尼亚，我们有种不同的时间观念：常常觉得时间循环往复、不再前进。我认为这是一种更宽阔的时间概念，我们常常是今年到明年、再到后年这样走，10年前发生的事已成过往，但这里的原住民认为：一千年前发生的事今天正在发生，明天还会发生，我认为这更真实地反映了我们的自我认知，那种认为过去发生的事已成过往的想法其实是种错觉，一切从未过去。&lt;/p>; &lt;p>;当人们患上痴呆症，我们说他失去了意识，但他们只是丢失了记忆，一旦失忆，你就无法驾驭当下生活，因为人们凭借记忆来理解一切。所以，澳洲原住民对时间的这种概念在我的作品中发挥了作用，我的小说常以一种循环往复的结构呈现，而非像大多数英语小说，在一个单维度的空间中进行线性叙述。&lt;/p>; &lt;h4>;“对于往事，可以原谅，但不能忘记”&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;从《河流引路人之死》到《深入北方的小路》，你的写作都在探索关于记忆的秘密，你曾提到，“我见证过丧失记忆的族群是如何陷入慌乱的。”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;我着迷于人们追忆过去的方式。我们通常认为记忆是一种见证，我告诉你50年前到底发生了什么，就像我有台相机似的。但事实上，记忆更可能是一种创造行为，它能编成谎言，也能构出真相。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我父亲后来渐渐失去了他遭受的暴力和痛苦的记忆，但到最后，他却留下关于爱的意念，尽管他经历的不是爱，但最终拥有的记忆是他自己发现的有价值的东西。对此，我想了很多，试图捕捉人们通过记忆进行的思考。人们认为记忆代表某种正义陈述，它可能是，也可能不是。这里存在着悖论：当人经历重大创伤，你和你的同胞遭受巨大苦痛时，人们想做的第一件事是遗忘，我认为人类之所以幸存下来，靠的就是遗忘的能力；但与此同时，为了解放你自己，你必须退到记忆中，直面那些阴影，以便理解到底发生了什么，释放自己的灵魂。&lt;/p>; &lt;p>;关于战争，我们被灌输过许多关于恶人和英雄的谎言，当一些可怕的事发生，它不只影响个人，一场可怕的战争或社会动乱，创伤还会影响我的家人和朋友，最终会慢慢毒害周边社群，甚至整个社会。因为战争是个恐怖黑洞，那些巨大的创伤难以言说和传播，亲历者有时会擦除一部分记忆，责任就落到小说家身上，他们试图拼补过往，以更好地理解究竟发生了什么。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你父亲曾说过：“对于往事，你可以原谅，但你不可以忘记。”你刚才也提到释放自己的灵魂。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;我刚才说，人们通过遗忘活下去，但他们又不得不记住一些事，人会因恨意活下去，因为恨是一种强烈的情感，但最终，你在恨意中无法前进，必须将它搁置一边，寻找其他出路。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我父亲生前经历过一件非常动人的事。约二十几年前，三位日本中年女性出现在我家。她们非常勇敢，毕生致力于记录日本的战争罪行。其中一位写了本关于731部队的书，那是日本人在你们国家犯下的可怕罪行，她曾因写了这本书在日本吃了许多苦头。她本人其实是东京大轰炸的幸存者，那是盟军对日本犯下的可怕罪行，超过10万无辜平民死亡。但她带着另外两位女士来我家，她们想向我父亲道歉，她们不代表政府、也不代表日本人民，我当时非常惊讶，我从未想过另一个国家的人会来到我家向我们道歉，这对我们全家人来说意义重大，对我们所有人而言也是种释放。这三位女性的壮举告诉我，有一条出路，它不是将人划分成对立双方，我们可以超越这一切，活出更好的结局。&lt;/p>; &lt;h4>;向开放自由的世界致敬&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你常提到父亲，可否说说你的母亲还有兄弟姐妹？我知道你在六个孩子中排行第五，他们都读过你的作品吗？有何反馈？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;你做了功课！我们兄弟姐妹都很亲密，每个人都对我成了作家感到惊讶，没人想到塔斯马尼亚会出个作家。他们读了我的书，喜欢我的小说。成为作家、获布克奖，是种荣誉，但在任何一个家庭，你最终是个儿子或女儿、兄弟或姐妹，家人对彼此的意义才是最重要的。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我母亲是个可爱的女人，她满肚子故事。塔斯马尼亚曾是大英帝国的金袋，也是一座巨大的监狱，几个世纪以来，英国人将那些重犯流放至此，政治犯、奴隶主和奴隶……各种各样的人都来到这里。我祖上是爱尔兰人，爱尔兰有许多天主教徒，他们聚集、通婚，定居在此，形成独特的文化，爱尔兰盛产故事，也出了很多作家。我谈论父亲是因为《深入北方的小路》，但我和母亲非常亲近，从小听她讲述那些世代流传的故事，我许多写作都源自母亲，像她那个年代的女性，生活受限，不像当代女性有各种机会，但她是个了不起的女人，我非常爱她。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;爱尔兰文学对你有何影响？有没有你特别欣赏的爱尔兰作家？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;我欣赏许多爱尔兰作家，但真正影响我的是博尔赫斯、聂鲁达、马尔克斯、科塔萨尔等南美作家，因为他们的世界更像塔斯马尼亚的世界。我们这里有些人演喜剧，试图找到自己的经验、自己的现实并逃离英国人的殖民影响，而他们在南美则要挣脱西班牙殖民的影响。福克纳的魅力在于，他既是美国作家又不是，他来自南方，但从未真正被美国接纳，但他对法国和南美的文学产生了重要影响，在我看来，他真的是20世纪小说创作取得突破的核心人物。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《河流引路人之死》中的阿利亚什不是生在塔斯马尼亚，而是生在的里雅斯特，为何选择这座欧洲小城作为他的出生地？乔伊斯曾在的里雅斯特生活，这和他在那里写下《尤利西斯》有关？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;没错！正如你所想的，《河流引路人之死》是我的处女作，我希望自己第一个“孩子”生在的里雅斯特。的里雅斯特和世上许多地方不同，它是个混合体，那里更自由、也更开放，它不是真正的意大利，不是真正的斯洛文尼亚，也不是真正的德国，但它又都是，各种思想和文化在那里交会。让我感兴趣的是，乔伊斯创作了那部伟大的小说，不是在巴黎，也不是在都柏林，而是当时这个破败的、分崩离析中的老港口。他的写作受到所有这些民族的影响，他深受《泽诺的意识》启发，但作者伊塔洛·斯韦沃只用了个笔名，他是意大利犹太人，真名叫埃托雷·施米茨。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;让阿利亚什生在的里雅斯特，还有个原因，我太太来自斯洛文尼亚，我写《河流引路人之死》时，南斯拉夫刚解体，斯洛文尼亚才诞生。我对多民族混居的国家很感兴趣，不同族群生活在一起，常发生摩擦冲突，但有时充满创造力。你刚才问我受哪些作家影响，我说到南美作家，但我也受到中欧作家的影响。二战前，尤其是1940年代之前，那些伟大的&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（中欧）&lt;/span>;作家，他们并不代表自己的国家，他们代表当时更伟大的思想，但在种族清洗后，许多地方成了一小块飞地。澳大利亚20世纪大部分时间都是非常种族主义的国家，现在它打开大门，欢迎所有人进来，因为文化精神的宽容，这里也成了更富有的地方。20世纪初的中欧让我看到一个充满希望的世界，我让笔下主人公生在的里雅斯特，也是向那个开放自由的世界致敬。&lt;/p>; &lt;h4>;“乡痛”：从未离家，但隐隐觉得与故土剥离，深感失落&lt;/h4>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;关于2020年出版的新作《幻梦中涌动的海》，你曾提到，这部作品和“乡痛”&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;（solastalgia）&lt;/span>;这个新词的意境相关。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;这是一位澳大利亚哲学家提出的新词：当人所处环境遭到破坏，心底失落，隐隐觉得自己与故土剥离，从未离家、却有种异乡人思乡心切的痛感。澳大利亚经历了可怕的丛林大火后，这个词开始被大量使用。家乡经历一些重创后，意识到昔日美好一去不返，人就会有这种感觉。我认为，许多宝贵的东西以发展和进步的名义被夺走了，这种发展只让少数人受益，却剥夺了其他所有人的利益，这种创痛会以非常真实的方式影响我们，对我们的身心造成毁灭性打击。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/ChimdINzerF1E9e4aSYlKuu6POdH2vTuv4HJnZsq.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;640&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/27/ChimdINzerF1E9e4aSYlKuu6POdH2vTuv4HJnZsq.jpg&quot; data-key=&quot;252417&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;2018年3月17日，北京单向空间，中国作家余华（右）对话澳大利亚作家理查德·弗兰纳根&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《幻梦中涌动的海》中，面临灾难，女主人公安娜不停查看手机上的新闻更新，但恐惧和焦虑只增无减。从丢失一根无名指开始，她身体各个部分逐渐消失，但她对此并无痛感也无知觉，这种构想是如何产生的？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;我们生活在一个奇怪的时代，身上发生许多事，但我们选择不去察看。小说开头，我引用了英国浪漫主义诗人约翰·克莱尔的《纪念》：“破坏者和私欲的利斧砍倒了猎物；／我再也见不到这里的水莲木路和圆橡树窄街／还有像教堂讲坛般的中空大树：／圈地运动像拿破仑一样，把一切都铲除……”&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;19世纪的圈地运动是欧洲历史上非常悲惨可怕的事情，但我认为，现在世界上出现了一种新的圈地运动，正从我们手中夺走那些精神上锚定我们的东西。人们开始失去四肢、眼睛、膝盖……没人注意到，与此同时，我们每天越来越多查看手机，而不是关注真实世界发生的一切。随着社交软件的兴起，许多人的灵魂被占领了。每个人都有公共生活和私人生活，还有自己的秘密生活，伟大的文学塑造冲突中的人物，他们做的是一件事，想的却相反，此外还有第三面，他们也不明白自己为何如此矛盾，这就是我们人类。&lt;/p>; &lt;p>;如今，这些高科技让我们公开展示自己的私生活，还能解读我们的生活，并将其转化为利益取悦他人。无论在哪国，这对我们都构成威胁，对大多数人来说，我认为，最终，它们的存在不是帮助我们，而是在剥削我们。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方人物周刊：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你觉得自己是个悲观主义者还是个乐观主义者？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;弗兰纳根：&lt;/strong>;&lt;span>;两者都不是。在《幻梦中涌动的海》里，安娜的母亲临终前说，世界如此美丽，但很少有人看见。我认为当我发现那些可爱的人时，世界是美的，但我们常常选择视而不见。我们让自己看得越多，希望就越大。所以我并不悲观，我试着每天去发现人身上朴素的美好，我相信这种点滴的喜乐会滋养你，让你活下去。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 09:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[“助农”靠假货，走红靠演技？野生MCN怎么成了“凉山制造”]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258014]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-02 08:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 08:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[专访《人世间》导演李路：“任何时代都是以小人物为分母构成的”丨影视大咖谈③]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257479]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 23:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/03/03/mzmGTNwphgKGgaj8DF3clEEGx4gUPgwnkEr4HE63.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/03/03/mzmGTNwphgKGgaj8DF3clEEGx4gUPgwnkEr4HE63.jpeg&quot; data-key=&quot;185579&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;电视剧《人世间》中周家一家之主周志刚退休后从大三线回到老家、城乡结合部的“光字片”。即便如此，一家人过年也很难团圆包饺子。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（剧组供图/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;电视剧《人世间》展现的是“沉默的一代”，也演活了“沉默的一代”。&lt;/p>; &lt;p>;一开场，是1969年的中国。东北某省会城市吉春市的城乡接合部“光字片”，一个叫周秉昆的年轻人经历了两件大事：一是目睹了死刑犯游街和被枪决，其中一个是自己在工厂车间里一起干活儿的好哥们儿，深受震撼；二是父亲周志刚要去“三线”当泥瓦工，支援三线建设，哥哥周秉义和姐姐周蓉，也响应号召“上山下乡”，成了知青，家里只剩下“老疙瘩”周秉昆和母亲相依为命。一家人的生活轨迹从此发生巨变。&lt;/p>; &lt;p>;故事由此铺展开来，跨越五十年。“光字片”的常住户、工人阶层出身的周家五口人是故事的圆心，由此辐射出枝枝蔓蔓。周家人之外，《人世间》里出场的人物多达百人，勾勒出一代人的“大江大河”。&lt;/p>; &lt;p>;该剧改编自作家梁晓声茅盾文学奖同名获奖小说《人世间》。导演李路拿到这本小说的时候，《人世间》还没有获奖，李路看完大为感动，决定改编拍成电视剧。他之前的两部代表作分别是反腐剧《人民的名义》和法治剧《巡回检察组》。更早之前，他是南京电影制片厂生产副厂长、江苏电视台电视剧制作中心主任。&lt;/p>; &lt;p>;李路拍电视剧有野心，要拍就要拍伟大的作品，《人世间》里的小人物，符合他心里对“伟大”的定义。&lt;/p>; &lt;p>;项目定下来，李路约梁晓声见面，见面第一句话，他问梁晓声：为什么要写这部小说？梁晓声告诉他，最初只是一些个人情愫。梁晓声的父亲是“大三线”的建设工人，1950年代中期就离开家，每隔几年才回一次。好不容易回家探亲一次，“知青”梁晓声又下乡了，总是和父亲错过，见面次数少之又少。梁晓声写《人世间》，其中一个原因就是想弥补感情上的缺失，尤其是父亲去世后，他觉得要用文字致敬那一代工人。&lt;/p>; &lt;p>;梁晓声一家的情况，和《人世间》的周家很像，“文革”期间，父亲去三线，梁晓声和大弟弟下乡了，家里剩下母亲、哥哥、妹妹和一个小弟弟。哥哥患有精神疾病，小弟承担了照顾全家的重担。剧中的周秉昆，就有小弟弟的影子。“这些留在城市普通劳动家庭的青年，在我们的文学、戏剧、影视剧中几乎是缺失的，他们被表现得非常少，是沉默的一代，那么我就为他们写本书吧。”梁晓声在采访中说。&lt;/p>; &lt;p>;梁晓声对李路也有问题，他反问李路：为什么要把这样一部小说拍成电视剧？李路回答：“我对工人题材有感情”。七年前，李路就自掏腰包，拿下了一部工业题材小说，却找不到编剧。和梁晓声一样，李路也是东北人，成长过程中，他目睹过东北重工业的繁盛和兴衰，也见证过工人群体在面对下岗时的阵痛和坚忍。&lt;/p>; &lt;p>;《人世间》自2022年1月28日上线后，在网络形成热议，讨论的角度涉及方方面面，溢出了剧作本身——有讨论成功学、讨论孝道的：上北大的哥哥姐姐，学成归来当副省长，和没上过大学、全心全意照顾家的弟弟，谁更成功、谁更孝顺？有讨论爱情的：周家老两口，几年不见一面，他们之间有没有爱情？姐姐周蓉当年为爱不顾一切，跑到大山沟里陪诗人过苦日子、当知青，多年后却要面对爱人的出轨和背叛，她当年的付出到底值不值得？&lt;/p>; &lt;p>;《人世间》播出后，李路经常收到朋友发来的微信，一个医生朋友发来微信，反复向他确认，“秉昆和秉义，他俩后面没事吧？没出什么问题吧？”&lt;/p>; &lt;p>;“可能这种类型剧这些年少了一些，所以真是牵动大家的心。”李路告诉南方周末记者。&lt;/p>; &lt;p>;李路记得2017年《人民的名义》播出时，“有来自各个阶层的反馈，包括好多省的领导中午吃饭看，坐在那儿拿着盒饭看《人民的名义》，还有部队的、社会基层群众，那真是破圈。这次我们也在密切关注，是否真正意义上的真破圈，是你在喊，还是更多人茶余饭后地喜欢。”&lt;/p>; &lt;h3>;“一定是温暖作为底色”&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;梁晓声的原著《人世间》被称为“平民的史诗”，你决定拍摄《人世间》时，怎么理解和梳理这个作品？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;我拿到《人世间》的时候是2018年6月，那时候它还没有获得茅盾文学奖，也没有被称为“平民的史诗”，只是一套小说刚刚出版。《人民的名义》之后，我拿了一些项目，觉得都没有超过《人民的名义》和《巡回检察组》的，这让合作团队也很为难。他们说那你要选一个什么样的题材呢，我就说，伟大的，就三个字。后来有一个文学编辑跟我说，梁晓声刚出了一部小说你看看，不过长一点，有115万字。我把这个小说读了，很感兴趣。但文字和视觉还是有巨大的区别，阅读层和收视群也是完全不一样的，所以从小说文字体到剧本要有一个提升，从剧本再到视觉化有另外一段路要走。现在呈现给观众的58集电视剧是我们紧凑到不能再紧凑的一个版本了，因为我们粗剪是88集，精剪是72集，送审是66集，最后压缩到58集。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;你希望拍一部伟大的作品，《人世间》讲的是一群小人物的故事，这两者之间是否有关联？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;要看清楚《人世间》小说文字背后巨大的力量，这可能是很多人看不到的。写这么小的一个家庭、一条胡同、一个片区的青春史，怎么就折射出中国这五十年的巨大变迁呢？怎么能有巨大的感染力和影响力呢？说良心话是要眼光的。甚至也有人质疑网感，还有一些质疑受众的年龄层次，这么一个讲述苦难的故事，有没有人看，等等。我是这个戏的总负责、实操人，从选材到孕育、布局这个戏，我一直就像《人民的名义》一样（我是拿个人身份证跟最高检影视中心签的约）。我知道这种戏该怎么弄，该找谁演，在什么平台播出，是很清晰的。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;《人世间》拍摄定下来之后，我就跟梁晓声老师见面了。见面之后想听一听梁老师的创作初衷，就像当时我找周梅森一样，周梅森一句话就把我打动了，他说要做什么样的《人民的名义》，怎么样做。这次也是，梁老师来了之后，我觉得大家切合点是一样的，有一种使命感，想为百姓、想为平民，想为这个时代，中国历史上剧变的这五十年的人和事给予视觉、文字证明，大家还是有家国情怀的。&lt;/p>; &lt;p>;七年前，我个人掏腰包拿下了一部写工厂工业题材的小说，可是找不到编剧，没人来写。我认为这也是必然情况，因为七年前我们还在绝对娱乐中行走，拍出来可能也没有人静下来看，所以说好多事情生逢其时才是最重要的。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《人世间》的开场就是“文革”期间的知青岁月，对这段特殊历史时期的展现，你的想法是怎样的？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;梁晓声的“伤痕文学”是“好人文学”，这是在文学界深深盖上烙印的。但这次在电视剧里，我们没有在“文革”、知青问题上加更多的笔墨，用寥寥数笔代表了一个群落。像那个弹钢琴的女知青就是，她是从上海来的南方知青，来到大东北那么冷，用她的话讲，我这手就是为弹钢琴留着的，干不了粗活。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;那个时候类似这样的知青故事很多，但咱们也没渲染，也没扩大，只把剧情如实地拍出来。她为了返城，付出很多，但即使这样一个小人物，我们也没有把她写一笔就没了。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;“伤痕文学”在一段历史时期是非常火的，后来渐渐淡出大众视野。你怎么看伤痕文学，尤其是把它改编成能被当下接受的影视作品，你面临的最大挑战是什么？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;“伤痕文学”是改革开放之后特定一段历史时期的一种提法，现在提“伤痕文学”已经不合适了。《人世间》写的不是伤痕，而是人间烟火，它没有以批判的眼光去嘲讽什么，就是生活的点滴映射出时代的变迁。能够喜欢这个作品一定是价值观认同的，有激情才去做这件事，没激情犯不着做这件事，那就拍别的了，我对《人世间》小说主题和价值观是认同的。我所做的就是从视觉化这块进行一些归拢。我做总体把握的时候，确定了温暖是底色，改编都要围绕这个来。当时拍《人民的名义》的时候，用当时（国家新闻出版广电总局）电视剧司的评价，叫做光明hold住黑暗，正义hold住邪恶，这个比例一定要用得对。我们这个剧的比例，用的是温暖作为底色。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/03/03/ssiVQVSPSZbhaj8VuyMPrrmwlwkRwr3BAfiE7VFp.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;598&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/03/03/ssiVQVSPSZbhaj8VuyMPrrmwlwkRwr3BAfiE7VFp.jpeg&quot; data-key=&quot;185586&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;李路认为，《人世间》写的不是伤痕，而是人间烟火，是生活的点滴映射出时代的变迁。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（剧组供图/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h3>;“任何时代都有蓝天，每天太阳都要升起”&lt;/h3>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;从小说到电视剧，你们做了怎样的改动？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;我们改词、改景，像这样的例子比比皆是，有的时候改行动线。编剧在二度创作上对原小说进行了凝练，因为你不可能像小说那样太娓娓道来，毕竟集数在这儿、人物在这儿。拍起来又是另外一个概念上的事，现场演员有一些即兴的东西、导演有一些即兴的东西，甚至有一些案头需要去调整。我们这次演员的配置是比较高规格的，他们基本上一个底色是都会演戏。这种情况下，导演的责任是鉴定、辨认，这样是可以的，那样是不可以的，并不需要过多让他们完全按我的意思来演。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;比如丁勇岱老师，他演的是周秉昆的父亲。他进入剧组的时候，刚拍完《跨过鸭绿江》，演彭德怀。来了以后，他两个手天天插着，像个大将军，我就着急了，“老丁、丁哥，你把手拿下去，你现在是老工人，你把腰驼点儿，憨点儿来，咱这儿没有千军万马！”他真的是好演员，过了几天就回来了，把身段放低。&lt;/p>; &lt;p>;这些需要演员的功力，同时也需要剧组营造创作氛围。很多人来探班都惊呆了，我们有房车休息室，大家基本上换光、换镜头的时候没人往外跑，都坐在那儿聊天，看对方表演，都很安静。摆POSE的、跑来跑去的没有，都是很安静地准备下一场戏、下一个镜头。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《人世间》里的主角是“光字片”的周家人，以及与他们相关联的各色人物，加起来有一百多号人，你们是怎么安排这些人物的呢？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;我找了编剧王海鸰，请了她来之后，没多久，新冠疫情暴发，我从外地回到北京，看了十几集剧本，从晚上一直看到天大亮，热泪盈眶，非常激动，给王海鸰发了一个长微信，表示这个方向是对的，成了。海鸰老师对题目的提炼描摹和小说是相近的，但也有区别。比如像骆士宾这个角色，就是我的命题，我说要有这么一个人，他是商人，是改革开放后起来的一代商人，原小说里没有，骆士宾提供了比色板。像周秉昆，他就是小人物，他没有世俗意义上的成功，但是你看现在网上的发酵都是“笨儿子得济父母”“家里的老疙瘩反倒是父母的暖宝宝”。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;我们没想到社会的讨论会延伸到这么多地方，但是像光字片里体现出的仁义礼智信、孝道、人与人的温暖，这是我们更看重的，或者说这些年所缺失、人内心的某个角落尚存的。你看韩剧里经常出现的画面，是一家人吃饭香喷喷的，咱们确实这么多年都是家里人口越来越稀少，年味越来越少，人情味越来越淡薄，邻里不相来往，独生子女没有家庭群落。但是，虽然稀薄，你不能说每个人的心里没这块，都是有，只是没被唤醒。这部戏有一个唤醒功能，就是把中国人这几千年来人情、家、国，小的和大的温暖的勾连在这里好好编织出来。按这个方向走，我们把一些边边角角的东西去掉了，把温暖作为该剧的主旋律之一，让大家更多感受到这五十年中国大的变迁，由官员、工人、各个阶层的努力和付出，加上隐忍捏合在一起的产物。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;殷桃饰演的郑娟（周秉昆妻子）的出场让人印象深刻。明明是一个破破烂烂的茅草屋，一个没有棉裤穿的落魄女子，她坐在炕上串糖葫芦糊口的场景却让人眼前一亮。类似这样的场景，你们在拍摄时的考虑是怎样的？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;拍殷桃出场这一段我们花了很长时间，如果按电视剧的节奏是非常贵的了，我们花大量时间布光、布景，如果按有些剧那样，三天一集、四天一集这种速度，是不可能拍这场戏的。从我们的理念上来讲，任何时代都有蓝天，每天太阳都要升起，再灰暗的角落也有美丽的人，只不过你从什么视角去看。郑娟的家虽然家徒四壁，就剩点破柜子、烂棉花被子，但是她的美是挡不住的，要不然周秉昆也不会一见到郑娟就马上怦然心动。所以说任何年代都有它挡不住的美，尤其咱们这个戏，开拍一个月之后就被迪士尼买走了版权，要在全球播放，所以我们时时刻刻都有这种意识，不光是自己过家家，这个戏会漂洋出海的。你破可以，不能脏，你的窗花，可能很穷、很清贫，但还是要干干净净的。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;剧中主角，周家父子，尤其是秉昆和他父亲的关系，你觉得是典型的中国式父子关系吗？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;对，周秉昆和他的父亲，是我们呼唤的或者曾经拥有的这种父子关系。周父在“大三线”做瓦工，他是八级瓦工，当年收入不低的，相当于高干的收入。台词也讲到了，他自打结婚，就和李素华，也就是他老伴儿没见过多少次面，三年探亲假，有的时候回不来就攒着，甚至有一年春节是时隔八年才回来，你想想，人一辈子有几个八年？周秉昆当仁不让顶着这个剧最大的男主角光环，全剧讲人物命运最多的就是秉昆这个人物。小说以一个低俯视角，一个世俗意义上没有成功的人，一辈子命运的起伏作为叙事点，我觉得这也是梁晓声这部小说能获茅盾文学奖最主要的原因——小人物、大英雄。任何时代都是以这些人为分母而构成的，不可能人人都成功、成为大人物，生活就是由无数的周秉昆累积而成的。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;南方周末：&lt;/strong>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti;&quot;>;《人民的名义》是你的另一部代表作，当时不被大家看好，没想到后来一部主旋律片变成了爆款，这次《人世间》也是这样，你的秘诀是什么呢？&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;strong>;李路：&lt;/strong>;&lt;span>;如果爆款能有公式的话，那人人都可以做爆款了。《人民的名义》也好，《人世间》也好，是两种完全不同的类型和剧情。《人民的名义》有强情节，有当时反腐热背景下的这种时间性。但《人世间》是没有这两项的，既没有强情节，也没有反腐的强力的时效性，而是娓娓道来的，（它们）完全是两种手法、两种样式的爆款。爆款是结果，平时如果没有这方面的激情和思考，是不可能来做这种东西的，肯定是有感而发，有热血，还要有担当。&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 23:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[玉树光影澜湄源丨指尖华夏③]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257583]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 22:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在青海省玉树藏族自治州，澜沧江—湄公河的发源地风光怡人，山水景致在晨曦和云海的映衬下光影变幻，景色如画。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/RlzDQx7NvpojuNouZ0ztdJPnZ8IS22u26kQeez8S.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;499&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/RlzDQx7NvpojuNouZ0ztdJPnZ8IS22u26kQeez8S.jpeg&quot; data-key=&quot;252012&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在青海玉树杂多县昂赛大峡谷，澜沧江上空出现云海景观。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/周博/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/bPFbRCdO8Z7Iv79YcyJTn5KOBjxlkuWOiBsYMhGm.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;511&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/bPFbRCdO8Z7Iv79YcyJTn5KOBjxlkuWOiBsYMhGm.jpeg&quot; data-key=&quot;252011&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在青海玉树杂多县昂赛大峡谷拍摄的澜沧江环绕的金色山峰。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/周博/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/4RL755WwRcEwxGEGyeVmzzr0I6hvkQFAWBYcQgdA.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;733&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/4RL755WwRcEwxGEGyeVmzzr0I6hvkQFAWBYcQgdA.jpeg&quot; data-key=&quot;252010&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在青海玉树拍摄的澜沧江源头查旦湿地。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/解春金/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/Uvkusq4zef6GEMOITbmEhUhD8kmcvrpkpBwlcFK5.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;809&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/Uvkusq4zef6GEMOITbmEhUhD8kmcvrpkpBwlcFK5.jpeg&quot; data-key=&quot;252009&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;青海玉树囊谦县，白云在辽阔的草原上空尽情舒展，风光如画。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/刘智强/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/8berhKyFTX5ykjV3e0lZlBU81K0WfR1BYFGxplJQ.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;825&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/8berhKyFTX5ykjV3e0lZlBU81K0WfR1BYFGxplJQ.jpeg&quot; data-key=&quot;252008&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;青海玉树囊谦县，白云在辽阔的草原上空尽情舒展，风光如画。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/刘智强/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/HaXEiIIApsC4CwHlbpdGOKNjVfvJ2R9QVl5D9HM1.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1100&quot; height=&quot;733&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/09/25/HaXEiIIApsC4CwHlbpdGOKNjVfvJ2R9QVl5D9HM1.jpeg&quot; data-key=&quot;252006&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在青海玉树杂多县昂赛大峡谷，澜沧江上空出现云海景观。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（新华社/CICPHOTO/周博/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 22:25:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[红河梯田上，那些逆流的追乡者丨月是故乡明③]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257354]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 21:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;h3>;哈尼山寨，放牛班的春天&lt;/h3>; &lt;p>;元阳哈尼梯田机场连接线的施工，让本就极其闭塞的红河县山村，路况变得更加稀巴烂。短短8公里山路，大部分已成泥浆，颠簸了半个多小时，才算抵达目的地切龙中寨。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/s223DyoKGhAH9HgEQMPovK7JAk2OrbNVCC45vB0f.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/s223DyoKGhAH9HgEQMPovK7JAk2OrbNVCC45vB0f.jpeg&quot; data-key=&quot;170797&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;切龙中寨梯田间休憩的农夫&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;39岁的车志雄在家门口接上我，帮忙把行李搬上老宅三楼的大通铺房间。这是给从各地来做民族人类学研究的调查者准备的。与村寨青年不同，他仅在20岁不到去滇南重镇个旧打了两年工，就回到寨子，做过组长和兽医，六年前开始组织附近留守儿童，教他们唱跳传统哈尼歌舞。&lt;/p>; &lt;p>;切龙中寨所属的行政村普春，是国家级非物质文化遗产哈尼多声部民歌的发源地，而车志雄的老爸车克三，恰是省级传承人。2018年，到县城参加了“乡村之眼”村民影像培训班为期一周的课程后，车志雄就兴奋地架起公益机构派发的佳能DV，拍摄记录切龙中寨的生活和节庆，再将自己剪辑好的素材存到硬盘，让昆明的研究者过来时拷走，“三年来已经存满2块4T硬盘了。”&lt;/p>; &lt;p>;住所对面的另一栋屋子，是车志雄新家。去年夏天，借助着王一博一位爱心粉丝捐赠的4万元项目启动资金，车大哥将一楼清空重新粉刷，做成“乡土影像文化传习馆”。承重柱间的墙面上，挂着两台液晶电视。门口那台，播着央视一套来寨子里拍摄制作的开秧门仪式，初春秧姑娘嫁给田小伙时，插秧的村民都是伴娘伴郎，插到好的田，就等于嫁到好人家。车克三频频出现在镜头中，作为沟长，他得严格丈量着每次开挖沟渠的比例，保证将林中蓄水池来的水，公平准确地流到每一户的田埂中。&lt;/p>; &lt;p>;里面那台电视，则是车志雄自己的“个人作品影展”。突如其来的特大冰雹，游学来此的城里孩童，过“六月年”时的杀牛祭天，每一段都是一部叙事完整、节奏清晰的人类学纪录片。“这么多的哈尼仪式，我的同龄人大部分都不懂，更别说孩子们。我只有小学三年级文化，能做到的只是把这边的节庆都拍了、剪了，&#39;乡村之眼&#39;的人再拿去上字幕。至于快手抖音，或许偶尔能吸引到关注度，但都不完整，甚至连皮毛都没拍到。”&lt;/p>; &lt;p>;新晋纪录片导演车志雄，讲述着自己的创作激情。转而指向两块液晶电视间墙面上的“一年节日仪式”展板。比如农历1月，哈尼人接连操办的啰佐佐和昂玛突，都是为亡灵举行的献祭仪式。“我们祖宗死后会变成小神仙，那阵子可能会回来骚扰我们。小神仙死后又变成大神仙，这时才会保佑我们。我们杀牛祭祀，就是要保证他能变成大神仙。大神仙死了就变成露水，夜里滴下来灌溉梯田，滋生出新的生命。”&lt;/p>; &lt;p>;刚巧寨里有位老人差不多要走了，车导带我去到村民守夜的屋子。留守的中老年全聚到这里了。女人在里屋，男人在露台，喝着刚从密封土缸舀出的焖锅酒，一边用青辣椒蘸着辣椒油嚼，一边用哈尼话聊天。抽水烟的老大爷怂恿我大方些，“拿手机去里面随便拍拍嘛。”将逝老人的女儿赶回来了，告诉我，“七老八十了，没必要待在医院受罪，让大家热热闹闹来陪着是我们的传统。”再晚一点，大多数人会回家睡觉，但总有人留在身边等待临终时刻。车志雄把老人背在背上，一面给他看着电视里自己拍摄的纪录片，一面跟我说，“村里的呗玛（巫师）会算准具体哪天走，之前的三天会开始办丧事。办后事更隆重，可能得杀一二十头牛，给逝者到阴间饲养。这一点没夸张，子女各出一头，配偶家眷再出其他的，牛肉也会带回各自村里去分。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/KMYD8TnYTGxWjDJ86KztQRUsymuqNaITsvoEvg58.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/KMYD8TnYTGxWjDJ86KztQRUsymuqNaITsvoEvg58.jpeg&quot; data-key=&quot;170799&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;切龙中寨守夜，车志雄背着将走的老人，看自己拍的纪录片。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;村小所在的普春村，距离寨子也就20来分钟步行距离。不到十个孩子，每天晚上都会到寨里，跟着车志雄学哈尼舞蹈。带着嘻哈风的流行劲歌《哈尼宝贝》（Honey Baby），已经成了红河中小学大力推广的“县舞”，孩子们百跳不厌。而老祖宗真正在生产生活中流传下来的“乐作舞”，因为带着时蹲时跳、时列队时围圈的丰富套路，更受精力旺盛的娃娃们青睐。伴着雀跃的节拍和击掌，我也跟随这个哈尼放牛班，进入到与自然同欢、与天地同乐的忘我境界。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/XmocXYbwdYdsfRySlzFt7Cj6I1znT2WNT8ANQcNk.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/XmocXYbwdYdsfRySlzFt7Cj6I1znT2WNT8ANQcNk.jpeg&quot; data-key=&quot;170800&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;车志雄在寨子里教孩子们乐作舞。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h3>;迤萨小镇青年，整个青春献给了乐器&lt;/h3>; &lt;p>;红河县府所在的迤萨镇，位处两条盘山柏油路交汇的山头。最高处的古城边缘，从三层三间的东门开始，蔓延出一大片巍峨的中西合璧式古堡。&lt;/p>; &lt;p>;这是90年前，由当地商帮，从马背上驮来的砖石城镇，将刀耕火种、刻木结绳的原始部落，升级为“江外小上海”。江，指的是流向越南、将红河州一分为二的红河。汉族移民多且经济发达的建水、蒙自等地，在北面，称江内；而开垦出世遗梯田景观的元阳、红河、绿春等县，则处于落后的江外。迤萨，在最初到此开荒的彝人话里，是“干旱缺水”的意思。乾隆年间山上发现铜矿，移民跟随着矿业到来。这批先民也跟着清朝经历了由盛转衰的历史，清末铜矿枯竭，无田可耕的新山民，只得拉扯马匹，深入东南亚山林做贸易，并从传统马帮渐渐发展成走烟帮。民国初年，政府对鸦片的大力封查，更让黑市利润剧增，走烟帮组织和壮大了私人武装，维护既得利益。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/QislqJmk9cSDUoAKbbAG0tgxBY4Qsgb2olkGz6R6.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/QislqJmk9cSDUoAKbbAG0tgxBY4Qsgb2olkGz6R6.jpeg&quot; data-key=&quot;170802&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;红河大拐弯处&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;有人衣锦还乡，让在越南认识的法国设计师画图纸，聘请江内工匠，建造起各家欧式外表中式内底的石头大宅，鳞次栉比地排开于成片山头。更多男人从此散落海外，重组家庭，让如今的红河县成为云南第二大侨乡，10000多华侨分布在18个国家和地区。&lt;/p>; &lt;p>;马背上的海外移民潮，早被定点劳务输出潮取代。但总有人坚持留守，比如我在东门边约见的民族乐器制作传承人阿文。“你听得懂红河方言吗？我说不了普通话。”阿文在微信里提前交待。不会普通话的匠人，理应是位抽着水烟的白胡子老头吧？&lt;/p>; &lt;p>;青石板路上，轰鸣的阿普利亚150摩托熄灭了引擎，车上“白背心”摘下意大利国旗三色的头盔，扎着马尾辫的酷小伙上前，“我就是阿文。”&lt;/p>; &lt;p>;“我十六七岁就从村里到县文化馆工作，现在35岁了，所有青春都奉献给乐器了。”古镇中心大观塘边的餐馆里，阿文继续自我介绍。“去年辞职出来，自己除了做乐器，其他什么都不会，被音乐害惨了！”虽然略带哀怨，但翻着手机里各种漂亮乐器时，阿文又兴奋起来，“我骑着摩托在哈尼各村寨跑，见到这些宝贝就爱不释手，每一把三弦，每一支草秆，材料、外观和音质都不一样，工厂没法做，老一辈走了就没了，我只能拍照拍视频，对着样子听着音色，把它们都复原出来。”&lt;/p>; &lt;p>;饭后，穿过青葱的西山公园，我们走到县文化馆一侧的乐器工坊。师傅吴志明躺在竹椅上，听我说刚从切龙中寨过来，就泛起了人生记忆，“可以说，正是他们那开启了我的事业，我起到承上启下的作用。”1986年5月，县文体局就职的吴志明去普春采风时，听到远处穿来插秧姑娘此起彼伏的八声部合唱，循着声音找了过去……后来，他就从一个县城演员成为歌舞创作者和乐理研究者，并把哈尼歌舞带到全世界。阿文和车志雄，最远分别到过山东和北京，可他们的师傅和父亲，足迹早已遍布台湾、新加坡、日本和荷兰。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/tVMULXeHWW8OLcd8NgjmsJDwCvNAXOyQAPZFErVa.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/tVMULXeHWW8OLcd8NgjmsJDwCvNAXOyQAPZFErVa.jpeg&quot; data-key=&quot;170798&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;迤萨镇乐器制作工坊的阿文&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;和城里那些脱离单位、追求个人价值的中青年一样，阿文也为如何把兴趣爱好变现而犯愁，“很多学者老师都只能精神支持，&#39;乡村之眼&#39;倒是给我筹过一两万。但其他更多的，却连5万块的小额创业贷款都批不下来。”有了本钱，阿文才能打造自己的工作室，将现在通宵达旦三天时间做两把三弦的效率提高一截。&lt;/p>; &lt;p>;“你还是得现实点，从省时省料的吹管乐器做起，虽然不至于像各古城步行街的葫芦丝那样，但也尽可能先把制作成本降低，然后摆到撒玛坝的游客中心去试卖。”身旁一位仍在县文化馆就职的旧同事许天明提醒到。&lt;/p>; &lt;p>;许天明是彝族，2021年6月刚在州歌舞团的指导下，和其他同事，排演出红河州第一部庭院剧《马帮女人》，就在东门城楼群最靠里的钱万兴大院上演。戏如其名，讲的正是这个大宅陈列的那些“从一而终“的守贞女德故事。舞者们，从开始灰头土脸的马夫形象，跳到后面成了喜庆归乡的洋装男团，望穿秋水的少女，最终熬成了提着走马灯、盼不到归夫的老妈妈。一个多小时的剧，虽是非常完整的音乐剧格式，但也因不是原生态演出，而单一化成了汉族风格的流行作曲串联，且因为费用没给够，配乐里时常传出尴尬的版权信息。万事开头难，票务告诉我，由他们这剧开头，接下来整个红河州各县市，都要打造出自家的庭院剧。&lt;/p>; &lt;h3>;空心化村落，城里人的度假乐园&lt;/h3>; &lt;p>;许天明建议阿文去售卖竹笛的撒玛坝，位于山坡起伏缓慢的一头，是红河县最著名景区，有着1.4万余亩、4300多级的全球集中连片规模最大梯田。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/zSqER3Vy9QkygwFuAaj3LctdJc5PEjeLIwS8jiab.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/zSqER3Vy9QkygwFuAaj3LctdJc5PEjeLIwS8jiab.jpeg&quot; data-key=&quot;170801&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;撒玛坝梯田&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;景观梯田另一边的甲寅乡，虽是600年历史哈尼长街宴的发源地，但其间本该最好看的历史文化村落“作夫”，却没能保留下几间民族特色的蘑菇房，取而代之的是钢筋水泥房。追求一劳永逸的居所，当然无可厚非，不过，“很多村里老的东西别去动，收拾清爽就挺好，就像县城东门，姚、钱两家大宅，成为博物馆前，分别是公检法和拘留所，一直保留地用着，”在甲寅乡深处管理康藤·红河谷帐篷营地的柳志刚，作为外来经营者，对乡村保护和发展议题有着较为客观中立的发言权，“而距离甲寅不远有个土司府，就弄得很浮夸，以前哪可能那么宏伟。”&lt;/p>; &lt;p>;打造高端度假产品的康藤公司，之所以将项目选择在景区之外，是因为得找方便改造的空心化村落。“石头寨空了十多年，就只有一两户早在新村有房的人家，把老宅用来存放农具，我们拿过来做营地难度不大。”柳志刚如今忙碌着开发另一片空心化村寨，撒玛坝梯田核心区的苏红村。为此已经和县政府成立了旅投公司，聘请著名建筑师张永和担任总规划师，以“低介入”理念，打造分时度假地产，让城里人来过农村生活。&lt;/p>; &lt;p>;大雨过后，营地到苏红村的县道，竟被冲下来的泥石流彻底隔断，只得从有着上百道弯的狭窄村路翻下爬上。道边景观，从高海拔处被雨水浇灌过的木连、红椿，渐变到热气腾腾、阔叶遮天的茂密芭蕉林。过去的走烟帮，大抵也是经常这般，来回穿梭于高寒山区和热带密林间吧。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/KYbublnB4r6wgP8I0WqZ0Dbqr5qVHJX5SbkP4LJZ.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/KYbublnB4r6wgP8I0WqZ0Dbqr5qVHJX5SbkP4LJZ.jpeg&quot; data-key=&quot;170804&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;苏红村一隅&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;“哈尼人的锄头抵不过敌人的铁枪。七千个女人变成寡妇，七千个小孩望不见爹娘，高高的秋千推倒了，三层的蘑菇房烧光了。”一曲哈尼古歌，曾哀叹先祖们一路战败、颠沛南迁的命运。好不容易安居在由哀牢山、无量山、澜沧江、元江、红河组成的“两山三江”区域后，在好伙伴老水牛帮助下，一锄头一锄头地挖出壮阔的梯田。而今，除了少数因原生态服务需求，而在营地工作的当地人外，对更多像阿文这样留在故乡的红河青年来说，城里人过来体验插秧、秋收、扎帐篷的梯田生活，他们再熟悉不过，也就不会稀罕。&lt;/p>; &lt;h3>;追故乡的人&lt;/h3>; &lt;p>;“乡村之眼”昆明办公室电脑的NAS系统里，存储着车志雄拍摄的大量纪录片。这是一家帮助西部乡村农牧民通过自己的民族视角、以摄影机为工具、记录家乡生态和文化变迁的公益机构。&lt;/p>; &lt;p>;介绍车志雄给我的，是他的同乡、刚毕业一年多的年轻小伙李旭东。“我在一家民办高校学酒店管理，毕业后先在大理的高端民宿做过两个月管家，去年8月，看到有人在我最活跃的群里，发了&#39;乡村之眼&#39;公号一篇关于哈尼放牛班的文章，就被吸引来这家公益机构。”&lt;/p>; &lt;p>;相比村寨里那些外出打工的男同学和早早嫁人的女同学，96年生的阿东，是极少较早就有了自觉民族身份意识的青年。“从大二开始，每年一到4月，我就请假，从昆明搭顺风车回家，参与组织隆重的矻扎扎节，写活动策划书、做主持人、做财务会计，穿上民族服装，跟着牛角号队，带着那些不再跟秧苗接触的小孩，到梯田里玩耍。这个节日，是哈尼人春苗插完之后的休憩娱乐时间，也期待几个月后丰盛的秋收。”&lt;/p>; &lt;p>;阿东还和4个好友，合作运营着一个公众号——追故乡的人。随时分享以红河县为主的哈尼族支系、服饰、仪式、音乐、诗歌等内容，发表老乡们的散文，并向家乡的中小学生发起征文活动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/w8EG1KxDR8z0IMux79rUBnZqvaRkFFjGcFFCQ16a.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;720&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/21/11/12/w8EG1KxDR8z0IMux79rUBnZqvaRkFFjGcFFCQ16a.jpeg&quot; data-key=&quot;170803&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;路遇哈尼村民&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（张海律/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;红河哈尼梯田申遗成功已经8年了，让当地百姓有了文化自信。“现在的情况，应该说是&#39;有进有出&#39;。回流增加了，年轻人是出去打工，但到了40岁以上，回来的就多了。同时半农半工的兼职身份，也让村民的务农积极性回来了。”红河学院哈尼梯田保护与发展研究中心主任张红榛，讲述了自己的观察。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 21:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[我所理解的五千年中华文明之精华]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257944]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 20:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;无论从人口、国土面积还是历史文化来说，中国都是一个巨型国家。提出中华文明起源“满天星斗”说的已故知名考古学家苏秉琦曾说，我们要建设的是与五千年文明古国相称的具有中国特色的现代化，这就自然而然地提出五千年文明的精华是什么、民族灵魂是什么、精神支柱是什么的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“中华民族”这个概念是梁启超在一百年前提出，但即便从以玉文化为特征的良渚文化算起，先民在华夏大地上的文明创造，也已超过5000年。良渚先民的神人兽面纹、抬头龙与俯首龙、带有明显礼制涵义的墓葬形态等，都已鲜明显示其为中华文明的一个重要源头。&lt;/p>; &lt;p>;中华文明自然不止一个源头。环太湖地区的良渚文化外，还有辽西的红山文化系，中原的仰韶文化，长江流域的彭头山-城背溪文化，华夏大地上诸文化融合而成的龙山文化等等。&lt;/p>; &lt;p>;中华文明的基本精神在历史发展中逐步形成，既有方块字的发明、实际社会发展形态中的先王“制度”之“作”，也有先师之“述”，还有历代士人知识分子之“释”。无论现当代突飞猛进的“地下之新材料”，还是甲骨文、金文以来丰富的古文献，皆可助今天的我们更深入理解何谓“中华民族精神”。&lt;/p>; &lt;p>;而这种理解不能仅是朝向过去的。周虽旧邦，其命维新，它更是朝向未来，并参与当下的。这里，尝试从社会、政治、信仰、经济和文教五个方面来总结我所理解的中华文明。&lt;/p>; &lt;h4>;社会：家庭本位与个人&lt;/h4>; &lt;p>;从社会形态上说，我们首重“家”这种小共同体的价值，并由之引出了仁爱的精神与个体人格的成长。&lt;/p>; &lt;p>;仁者，人也，亲亲为大。亲亲，就是从人之为人的血缘、天然本性来说，去孝爱自己的父母，慈爱自己的子女，友爱自己的兄弟姐妹。并“老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼”，将这种爱推广到所有人那里去。不同于墨家的兼爱主张，作为汉文化的主流，儒家承认“爱有差等”，但依然有一种博爱的情怀。&lt;/p>; &lt;p>;现代人往往首重个体主义。这种“家庭主义”与对个体人格的尊重是否有冲突呢？&lt;/p>; &lt;p>;从发心来说，父母养育子女出自本性，是最好的助个体成长的自然机制。亲亲之爱在父母和子女之间提供了相对纯粹的爱及美好情绪，就儿童成长而言，家庭结构可以给予更多的支持。从族群绵延的角度来讲，这种文化显然有利提升生育率。&lt;/p>; &lt;p>;亲亲之爱并不主张无条件顺从。父母有过错，《孝经》主张“家有诤子”，只是规劝父母的态度和方式要注意一点。孟子则鼓励每个人“善养吾浩然之气”，“虽千万人吾往矣”，是一种具有充沛独立意识和自由精神的人格主义。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在现实中有专横且不负责任的父母、忤逆的子女，但这恰恰是由于他们背离了亲亲之爱，而不能怪罪于这种兼顾着家庭结构和个体人格发展的社会结构及价值形态。&lt;/p>; &lt;p>;家庭这种小共同体组成社会的单元，及其中孕育出来的具有共同体公共关怀的独立个体，成为国家的基础。治理者所出台的法律，应该去鼓励这种亲亲之爱，而不能去破坏这种爱。如果创造条件，让父母更容易养育子女、让子女更容易亲近父母，则是呵护滋养了这种精神。&lt;/p>; &lt;h4>;政治理想：天下为公&lt;/h4>; &lt;p>;在我们的文化主流中，个体不仅寓于家庭结构之中，且将自然延展至国家和天下。修身、齐家、治国、平天下，在《大学》里，个体需要不断格物致知，诚心正意，将自己所关注和努力的领域扩展至国家和天下的广大领域。&lt;/p>; &lt;p>;当有人问孔子为什么不从政的时候，孔子引用《尚书》回答说：“孝乎惟孝，友于兄弟”，施于有政，是亦为政，奚其为为政？&lt;/p>; &lt;p>;在这样的社会结构和文化精神中，“齐家”已是尽责于公共事务的一环，将这样的精神扩大到更广大的社会空间也是“为政”，而不一定“在朝为官”才是从政。&lt;/p>; &lt;p>;现代家庭是三四口之家，但在华夏历史上，除非是官家法律故意要求“分家”以削弱小共同体的组织力量，我们的文化往往是赞扬“多代同堂”，鼓励大家族共居互助的。&lt;/p>; &lt;p>;这种大家族共居，将“亲亲”“尊尊”和“贤贤”原则结合起来，形成小共同体的社会自治。据此衍生出乡绅自治的传统。皇权不下县的“小政府，大社会”，由此得以成为可能。&lt;/p>; &lt;p>;周制分封建国，更是直接以家作为纽带，建立起整个华夏世界的基本政治秩序：一方面推行嫡长子继承制，以保障权力传承的制度化和稳定，另一方面，选拔贤能的人来进行治理。当然，周制毕竟还是寓德政于家天下，权力的开放度还是有限。在政治领域，最能体现中华民族精神的价值，是“天下为公”的精神。&lt;/p>; &lt;p>;《礼记》原文是：大道之行也，天下为公，选贤与能，讲信修睦，故人不独亲其亲，不独子其子，使老有所终，壮有所用，幼有所长，矜、寡、孤、独者皆有所养……再如“君臣以义合”“我之出而仕也，为天下，非为君也，为万民，非为一姓也”……这些散发着永久光辉的政治思想，又都突破了家庭的“亲亲”原则，成为天下为公的具体表现。&lt;/p>; &lt;p>;然而由于私欲难以消除，天下为公极难实现。秦制不必说，自汉唐以至宋明清，无论皇权与相权的分立、谏官史官制度、贯穿汉唐宋各代的封驳制度、太子教育及士大夫共治制度等等，都只是局部的、短期的起到一定作用。王权从未真正在法下。中华民族“天下为公”的政治精神，如此早熟，又如此地不够成熟。&lt;/p>; &lt;p>;在和陈亮著名的“义利王霸之辩”中，朱熹决绝地感慨：千五百年之间，正坐为此，所以只是架漏牵补过了时日，其间虽或不无小康，而尧舜三王周公孔子所传之道，未尝一日得行于天地之间也。&lt;/p>; &lt;p>;但天下为公的政治标准持续存在。是否将国民利益和幸福放在施政首位，是否让经济社会精神生活长葆蓬勃兴旺之气，这些对治理者的政治要求，也是中华文明的重要一维。&lt;/p>; &lt;h4>;经济：民有恒产&lt;/h4>; &lt;p>;在经济上，“天下为公”怎么体现？对政府来说，是“王也，何必曰利”，从天子、诸侯到大夫，各级管理者不应该与民争利；对老百姓来说，是“有恒产者有恒心”。&lt;/p>; &lt;p>;具体怎么做到这一点呢？政府所要做的“因民之所利而利之”，从天下百姓的生活世界所需所利，来自然展开其生产、交易和消费活动。故在大炮和黄油的选择中，显然是黄油优先。这就只需要建立一个“惠而不费”的服务性政府，不可与民争利。&lt;/p>; &lt;p>;“夫仁政，必自经界始”，民之所利的基础，是保障国民有自己的一亩三分地，在自己的土地上按照自己对个人与家庭利益的判断，来进行生产和交易。孟子的主张，虽然主要是讲划定井田的边界，实质已指向产权的确定。&lt;/p>; &lt;p>;不仅如此，孟子还主张通过给商人提供仓库及依法征购避免商货滞积、只登记稽查但不征税、只服劳役但不收地租等方式鼓励商贸、保护旅人、让利于农，让天下之商皆悦而愿藏于其市，天下之旅皆悦而愿出于其路，天下之农皆悦而愿耕于其野。&lt;/p>; &lt;p>;就当前的经济改革来说，农地的确权和长久不变，以及深化国企改革、保护民营经济在各领域的投资及财产权利、税收法定等等，都属于这类经济问题。这也决定着企业家对中国经济有没有长久信心、敢不敢做大笔投资。简言之，一个理想的华夏共同体的经济精神，本质是通过“大公有私”的产权、生产和贸易体系以及轻徭薄赋的财税制度，实现经济繁荣、物阜民丰，保障国民物质生活的宽裕富足。&lt;/p>; &lt;h4>;信仰：天人合一&lt;/h4>; &lt;p>;对家庭来说，为什么要父慈子孝？对治理者来说，为什么要天下为公？&lt;/p>; &lt;p>;普通老百姓为什么有恒产才能有恒心？对颜回这样的人来说，为什么能做到“一箪食一瓢饮，人不堪其忧，回也不改其乐”，无恒产而有恒心？&lt;/p>; &lt;p>;这涉及中华文明的第四个维度，信仰。&lt;/p>; &lt;p>;商人信仰人格化的“帝”，偏向主宰之天；周人信仰“天命靡常，惟德是辅”，在主宰之天中有义理之天的深意；孔子虽然“敬鬼神而远之”，但依然“祭神如神在”，提醒弟子从“天何言哉”的大化流行中体认至诚的生生精神，坚信自己承载着“天不丧斯文”，深化了周人的天命观；在汉代，董仲舒则认为人是天的副本，天人之间可以感应，能以“灾异”警告君王的失德失政；到了宋明时期，天则主要成为义理之天，偏向于一种内在的超越和无限。&lt;/p>; &lt;p>;对于天，中华民族最卓越的那些先王和先贤，多半都有一种强烈的发自内心的敬畏，将天人合一作为终极追求，从而给予日常生活及政治生活以整体的意义感、确定感和方向感。这种即凡而圣的信仰境界，孟子有一段很形象的描述：可欲之谓善，有诸己之谓信，充实之谓美，充实而有光辉之谓大，大而化之之谓圣，圣而不可知之之谓神。&lt;/p>; &lt;p>;父慈子孝源自“天命之性”，来自“子生三年免于父母之怀”，将这样的人性如《尧典》中的舜一样发挥到极致，就能获得包括避祸齐家、治国安邦在内的一组能力，就是天人合一的圣人；&lt;/p>; &lt;p>;“天子”自视为天之长子以获得合法性乃至神圣性，要奉天承运，就必须滋养万民，天下为公；&lt;/p>; &lt;p>;普通人对此领悟不够，修身工夫不到，需要有恒产才能有恒心，这是常态，但其有家庭“亲亲”机制的滋养，心中照样有仁有义，只要不旦旦而伐，也能见贤思齐；&lt;/p>; &lt;p>;如颜回这样善学善悟善修的人，则能超越对物质等外物的执念而回到意义涌流的生生状态中，三月不违仁。&lt;/p>; &lt;p>;然而真正实践信仰是极难的。于普通人而言，有恒产有恒心，保持生活的宽裕和植根于家庭意义的常情常理，即可成为华夏共同体的合格成员；于身居高位的人，若不能“尽心知性以知天，存心养性以事天”，就会自法律、政治和文教的源头开始大面积污染，播恶于众。&lt;/p>; &lt;p>;孟子在肯定四端之心人皆有之的同时，清醒意识到“人之异于禽兽者几希”。他引用《尚书•泰誓》中的“天视自我民视，天听自我民听”，对天和民的关系，做了原则阐述。天意难测，它通过民意来体现。天人合一的圣王五百年甚至千年难遇一个，而因王而圣的俗王却比比皆是。对天和民的敬畏之心不是空口说白话，故需要建立一套技术体系以制约王权，让民意得到充分体现，让治理充分体现民意。&lt;/p>; &lt;p>;民意可能是分裂的、对立的，怎么办？会不会带来“福利主义”的弊病？会不会有这代人的“民意”损害了后代子孙的“民意”？这些挑战，就进入了现代共和与法治体系建设的领域。除了借鉴较为成熟的现代治理体系，还需要发挥《春秋》里“元年春，王正月”的精神，在巨变的时代，不断回到政治和信仰的原点参酌损益，进行新的制度之“作”。&lt;/p>; &lt;h4>;文教：尊师重道，精神蓬勃&lt;/h4>; &lt;p>;从良渚、红山、仰韶而龙山，自夏商周而秦汉唐宋明清，华夏共同体逐渐形成、屡屡分裂而又能不断统一，其根源在五千年形成的文化不灭。&lt;/p>; &lt;p>;我们有自古及今基本没有改变的统一的方块字，纵然“百里不同风，千里不同俗”，一个县域都可能有几种方言，也依然能认得彼此，认同彼此。还有自周孔孟荀老庄而下的思想系统，他们自政而史，亦史亦经，为精神感召和制度重建提供着丰富的资源。&lt;/p>; &lt;p>;在华夏大地上并无不可逾越的大江大河大山，无论分封建国还是郡县国家，逐渐形成的周文汉制、唐风宋气，虽多元而能一统，有着强烈的聚集效应。数千年来，无论什么力量入主华夏，都会在很大程度上被华夏文化所化。他们继承了中华文化，因此而获得这个传统中的士人的基本认可。这就是中华民族精神的吸引力和向心力。&lt;/p>; &lt;p>;但这种文化精神，既面临着中西之辩，也面临着古今之变。如何传承和更新我们的文化精神，是近代以来数代知识分子“造次必于是，颠沛必于是”且仍需要长久努力的重大课题。&lt;/p>; &lt;p>;从两汉到唐宋，我们曾花费千年而吸纳了佛教文化，不仅诞生了中国化的禅宗，也助产催生了宋明道学。自晚清民初以来，面对强势的西学西政，两岸三地的学者大量翻译，极速消化，在政治上实践，在学术上对比吸纳，让中华文化初步开出了新的局面。这个过程远未结束。返本开新，需要一个自由而强大的，代表着中华民族精神第五维的文教系统。&lt;/p>; &lt;p>;师者，所以传道授业解惑也。中国本来就治学的传统。两千四百年前即已大盛的稷下学宫，尽管是齐国官办，却也曾是中华大地上的国际学术中心。道、儒、法、名、兵、农、阴阳各家，孟子、荀子、申不害、鲁仲连、慎到等名重一时乃至影响千载的学者，在此“不治而议论”，“不任职而论国事”，由此而来的思想力量，携源头活水奔涌向前，影响至今。&lt;/p>; &lt;p>;自孔子打破“学在官府”而私人讲学，至汉代“精舍”，由唐时个人读书讲学之地的“书院”，发展到南宋，有张栻主讲的岳麓书院，朱熹修复的白鹿洞书院……民间书院制度大备，独立的分科教学体系、学生参与管理的自治方式，相对独立的经费来源，终于形成成熟的私学体系。至明代，自王阳明创办或主持，阐扬心学宗旨的龙冈、贵阳、会稽等书院，一变而至批判心学流弊而倡实学的东林书院，从未断绝。&lt;/p>; &lt;p>;这些书院，有求道不求仕的风骨，有自由辩难的学风，有友以辅仁的气场，有“风声雨声读书声、家事国事天下事”的入世情怀。黄宗羲在《明夷待访录》里，更是提出了“天子之所是未必是，天子之所非未必非，天子亦遂不敢自为非是，而公其是非于学校”的观点，将是非与真理，提升至比天子更高的地位，恢复了以道论政的传统精义，振聋发聩。&lt;/p>; &lt;p>;现代的知识分子需要传承士的精神，既要阐释和延续伟大的中华古代文明，也要因时而“作”，探索新的哲学之理、制度之理与科学之理。要言之，这个文教系统的根本，是对“师”和“士”的制度化、法治化的保障。&lt;/p>; &lt;h4>;结语&lt;/h4>; &lt;p>;最后总结一句话：本文认为，天（天人合一的信仰系统）、地（民有恒产的经济制度）、国（天下为公的政治体系）、亲（亲亲为大，家庭结构中孕育的人格养成系统）、师（充满活力的研究、传道与文明对话的文教系统），以上五条，构成了中华文明的主要内容。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;span style=&quot;color: #ba1010;&quot;>;•&lt;/span>;&lt;span style=&quot;font-family: 楷体, 楷体_GB2312, STKaiti; font-weight: bold;&quot;>;（本文仅为作者个人观点，不代表本报立场）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 20:25:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[中国跳水队包揽亚运会跳水项目首个比赛日的两枚金牌]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/258022]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 19:38:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，中国组合全红婵（右）/陈芋汐在比赛中。她们以375.30分夺得杭州亚运会跳水女子双人10米跳台金牌。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/67c81a7599.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;758&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/67c81a7599.jpg&quot; data-key=&quot;252916&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，中国组合全红婵（右）/陈芋汐在比赛中。她们以375.30分夺得杭州亚运会跳水女子双人10米跳台金牌。&lt;/p>; &lt;p>;2023年9月30日，杭州第19届亚运会跳水项目的角逐正式开始，首个比赛日进行的是女子双人10米跳台决赛和男子双人3米跳板决赛。在跳水女子双人10米跳台比赛，中国组合全红婵/陈芋汐以巨大优势夺得金牌。中国队实现亚运会跳水女子双人10米跳台六连冠。在男子双人3米跳板决赛中，中国组合严思宇/何超虽然在第4跳和第6跳出现了不同程度的失误，但总体上并不影响他们以领先亚军韩国队29.55分夺得金牌。中国跳水队就包揽了首个比赛日的2枚金牌。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，中国组合全红婵（右）/陈芋汐在比赛中。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/78b2ea88b8.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;705&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/78b2ea88b8.jpg&quot; data-key=&quot;252917&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，中国组合全红婵（右）/陈芋汐在比赛中。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，中国组合严思宇（下）/何超在比赛中。他们以422.55分获得男子双人3米跳板冠军。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/d740081fa7.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;1536&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/d740081fa7.jpg&quot; data-key=&quot;252918&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，中国组合严思宇（下）/何超在比赛中。他们以422.55分获得男子双人3米跳板冠军。&lt;/p>; &lt;p>;女子双人10米跳台是杭州亚运会跳水赛场第一个完赛项目。作为奥运冠军，陈芋汐、全红婵这对金牌组合还是首次参加亚运会。女子双人10米跳台比赛不设预赛，直接进行决赛。在该项目上，陈芋汐和全红婵的实力世界独一档，而处于第二梯队的强手主要来自欧美。比赛中，陈芋汐和全红婵从第一跳开始一路领先，以5跳总分375.30分、领先亚军日本组合85.26分，摘得跳水首金。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，中国组合严思宇（下）/何超在比赛中。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/e34a8dcbde.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;1558&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/e34a8dcbde.jpg&quot; data-key=&quot;252919&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，中国组合严思宇（下）/何超在比赛中。&lt;/p>; &lt;p>;男子双人3米跳板也是没有预赛赛程，直接进行决赛争夺，中国组合严思宇/何超出场顺序排名在第五。比赛过程中，何超和严思宇展现了超高的技术水平和默契的配合能力。起跳、转体、入水，两个人整套动作非常流畅。虽然顺利拿到了男子双人三米板冠军，但是因为最后一跳的失误，何超对自己不是太满意，“结果是好的，过程没有把所有动作跳完美。严思宇是第一次参加国际比赛，我也是时隔六年再次参加国际比赛，对我们俩都是一个考验。不过能夺得这块金牌，是我们给国庆最好的礼物。”&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，全红婵（左）与陈芋汐向观众展示手中的金牌。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/58e7bffb79.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;719&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/58e7bffb79.jpg&quot; data-key=&quot;252920&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，全红婵（左）与陈芋汐向观众展示手中的金牌。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，严思宇（右）与何超向观众展示手中的金牌。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/ab9db6dd5c.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;719&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/ab9db6dd5c.jpg&quot; data-key=&quot;252921&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，严思宇（右）与何超向观众展示手中的金牌。&lt;/p>; &lt;p style=&quot;text-align: left;&quot;>;据悉，杭州亚运会跳水项目于2023年9月30日至10月4日在杭州奥体中心游泳馆举行，总共将产生10枚金牌。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，冠军中国组合全红婵（右三）/陈芋汐（左三）、亚军日本组合板桥美波（左二）/荒井祭里（左一）、季军马来西亚组合潘德莱拉·里农·阿纳克·帕姆格（右一）/努尔·达比塔·宾蒂·萨布里在颁奖仪式上。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/5ccaddf8a8.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;785&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/5ccaddf8a8.jpg&quot; data-key=&quot;252922&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，冠军中国组合全红婵（右三）/陈芋汐（左三）、亚军日本组合板桥美波（左二）/荒井祭里（左一）、季军马来西亚组合潘德莱拉·里农·阿纳克·帕姆格（右一）/努尔·达比塔·宾蒂·萨布里在颁奖仪式上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img alt=&quot;2023年9月30日，冠军中国组合严思宇（左三）/何超（右三）、亚军韩国组合李在炅（左一）/禹河览（左二）和季军马来西亚组合穆罕默德·西亚菲克·本·普特（右二）/黄兹梁在颁奖仪式上。&quot; src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/53741cc3d0.jpg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1080&quot; height=&quot;793&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/23/10/01/53741cc3d0.jpg&quot; data-key=&quot;252923&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999999; text-align: center;&quot;>;2023年9月30日，冠军中国组合严思宇（左三）/何超（右三）、亚军韩国组合李在炅（左一）/禹河览（左二）和季军马来西亚组合穆罕默德·西亚菲克·本·普特（右二）/黄兹梁在颁奖仪式上。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 19:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[易水悲风：追寻燕国往事丨古国多少事③]]></title><link/><![CDATA[http://www.infzm.com/contents/257352]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-10-01 19:00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;又起风了。想象中的那群人渐渐隐没在烟水迷蒙的对岸，想象中的酒菜却还散发出袅袅热气，仿佛在追赶刚刚消失的筑声与歌声……两千多年倏忽而过，这条从华北平原横淌而过的河流，让我重又走近那些远去的人和那些远去的事。&lt;/p>; &lt;p>;河名易水，它因那那次著名的永别而名垂史册。——那一年，他们在河边轻唱：&lt;/p>; &lt;p>;风萧萧兮易水寒，&lt;/p>; &lt;p>;壮士一去兮不复还。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/qHq4WGuD8LlEMzMFhaZ0nMRZjeTLpZxv9oW0uzru.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1707&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/qHq4WGuD8LlEMzMFhaZ0nMRZjeTLpZxv9oW0uzru.jpeg&quot; data-key=&quot;216772&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;易县易水寒&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;燕都&lt;/h4>; &lt;p>;华北大平原延伸到河北易县境内，已经到了它的西部边缘。县城里，凭高西眺，一线黑沉沉的山脉横亘在平原尽头，那就是将华北平原与山西高原分隔的太行山。易县得名的易水，发源于太行山东麓——其实，易水并非一条，而是分为北易水、中易水和南易水三条。&lt;/p>; &lt;p>;种种迹象表明，那次著名的永别，应该就在中易水之滨。那个名叫荆轲的男子，当他在高渐离的筑声中慷慨歌罢，众人目眦欲裂、怒发冲冠时，他已跳上马车，前往两千里外的秦都咸阳。为了报答太子丹的知遇之恩，他要去执行一项几乎不可能完成的任务。&lt;/p>; &lt;p>;依照当时交通条件，可供他选择的道路有两条，一条是南下，沿着大平原行至今天的河南开封，再折而向西；另一条是溯易水，穿过太行山八条隐秘孔道中的蒲阴陉和飞狐陉进入今天的山西，而后西南行，从蒲津渡过黄河，进入关中。无端地，我觉得荆轲多半会选择后者。虽然后者行路更为艰苦，但里程要短一些。尤为重要的是，也许，只有从平坦的平原，缓缓登上巍峨的大山——其时，同样有风，拂起荆轲的白袍——他矗立山口，再回头最后望一眼夕光下悲风四起的家园，更符合荆轲的人设。&lt;/p>; &lt;p>;当荆轲登场时，燕国的生命已进入倒计时。而卫国人荆轲，无疑是燕国历史大戏的华彩段落。八百年燕国史，就以荆轲刺秦的倔强和绝望，画上了一个苍凉悲壮的句号。&lt;/p>; &lt;p>;燕国的历史，得从易水以北三百里说起。&lt;/p>; &lt;p>;那同样是一条河，一条比易水还要浅还要瘦的河：琉璃河。琉璃河属于海河流域一条微不足道的支流，当它流到北京房山区时，一座被琉璃河环抱的小镇便以琉璃河为名。小镇东边，自20世纪40年代以来，陆续发掘了一批商周文物和遗址。而今，以遗址为依托，建成了西周燕都遗址博物馆。博物馆的一面墙上有八个大字：鼎天鬲地，受命北疆。这八个字，说明了当年建立燕国，乃是为了保证周朝北疆安全。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/WyrxAP660ttx9yxBFzMnYaAIAjLh6TYFswiKhog4.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1449&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/WyrxAP660ttx9yxBFzMnYaAIAjLh6TYFswiKhog4.jpeg&quot; data-key=&quot;216773&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;燕国饕餮纹瓦当，西周燕都博物馆收藏。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（IC Photo/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;周代商后，大封诸侯。燕国始受封者为周文王的庶长子，也就是周武王同父异母的哥哥姬奭。由于姬奭要留在王城协助天子，他并没到封地执政，而是派儿子姬克前往。他本人因采邑在召，故史称召公。这就是说，燕国名义上的第一任国君是召公，事实上的第一任国君则是召公的儿子姬克。&lt;/p>; &lt;p>;燕国疆域，大致相当于今天的河北北部一部分加北京地区。所有诸侯中，燕国地处最北，与它接壤的是称为戎的民族部落。&lt;/p>; &lt;p>;燕国最初的都城——为叙述方便，姑且称为燕初都——就在博物馆附近。当然，两千多年前一个封国的都城，也就是一个大一些的集镇而已。燕国初立时，与它毗邻的是另一个更小的小国：蓟。不久，燕国兼并蓟国，将首都迁往蓟。蓟的地望，在今天的北京城区广安门一带。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/U9CatV5KXO1N1LSRngz9uAyuINPajP8hVdy0UiOT.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/U9CatV5KXO1N1LSRngz9uAyuINPajP8hVdy0UiOT.jpeg&quot; data-key=&quot;216774&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;在北京广安门外，有一座辽代佛教寺院——天宁寺，天宁寺塔已是北京市区最古老的地面建筑物。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（视觉中国/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;燕国存续八百余年间，前七百多年可以说没多少存在感。或者说，仅有的一次存在感，是这个北陲小国遇到了大麻烦——山戎入侵，几近亡国。幸好，中原地区正值春秋五霸之首齐桓公时代，在尊王攘夷旗帜下，齐桓公联络诸侯，组成联军，亲自率兵深入山戎腹地，与山戎打了好几仗，直到山戎远循。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，燕国又如同平凡的路人甲路人乙，默默无闻地在北国生息繁衍。等到诸侯再次把关注的目光投向它时，已是三百年之后了。这时，燕国发生了一桩令诸侯惊愕的大事。&lt;/p>; &lt;p>;总体说来，春秋与战国的区别，重要的一点在于，春秋虽也战争频繁，但一般只把对手打到服输认错为止，而战国却以侵占对方领土甚至吞并对方为目的。血腥的战国时代，烽烟四起，干戈不息，古老的国家接二连三地灭亡，偏居一隅的燕国也感受到了极大的生存压力。&lt;/p>; &lt;p>;前321年，燕国第一位称王的国君燕易王去世，其子姬哙即位，史称燕王哙。面对列强环伺而燕国弱小，燕王哙忧心如焚，他想励精图治，使落后的燕国立于不败之地。他真诚地认为，只要能使燕国强大，哪怕不由自己和自己的家族执政也在所不惜——种种迹象表明，燕王哙是一个朴实坦荡的人，惟其如此，他的梦想才会被别有用心的奸臣利用。&lt;/p>; &lt;p>;奸臣即子之，时任燕国相国，深受燕王哙器重。子之确有几分才干，以致燕王哙错误地认为，燕国要振兴，必须依靠他。子之充分掌握了燕王哙急于求治的心理，他的两个心腹苏代和鹿毛寿经常向燕王哙进言，一面称许子之的治国能力，一面劝燕王哙效法尧舜，将天下禅让给子之。这样，子之既能将燕国治理好，实现燕国崛起，同时，燕王哙也将成为尧舜一样的圣人。&lt;/p>; &lt;p>;对这些忽悠，燕王哙深以为然，“因举国属子之，子之大重”——燕王哙把国家大事都交给子之，由是，子之的权力炙手可热——当然，也更想坐上王位。&lt;/p>; &lt;p>;不久，在子之及同党持续蛊惑下，燕王哙“收印自三百石吏而效之子之”，也就是把全国三百石以上中高级官员的印信全交给子之，由子之掌控。于是，“子之南面而行王事”。燕国王位由燕王哙转手子之，子之成了燕王，燕王哙反成了臣子，他以年老为由，不再过问政事。&lt;/p>; &lt;p>;儒家一直美化三代，认为尧、舜、禹的禅让乃是天下大同的象征。以后，还发生过汉献帝禅位曹丕，晋恭帝禅位刘裕，隋恭帝禅位李渊，唐哀帝禅位朱温，周恭帝禅位赵匡胤等多次禅让事件。不过，这些外姓之间的禅让都是受禅者以武力作后盾，君主不得不禅让。与之相比，真正发自内心的主动禅让，几千年历史上，燕王哙即便不是空前，也是绝后。&lt;/p>; &lt;p>;然而，燕王哙圣人般的禅让，带给燕国的，却是一场浩劫。&lt;/p>; &lt;p>;子之在位三年，燕国没有像燕王哙希望的那样振兴，反而更糟，“燕国大乱，百姓恫怨”。燕王哙的儿子太子平，原本应该他继承王位，但父亲的禅让，却让他成了臣子，他当然想夺回本属于他的王位。于是，在将军市被支持下，太子平及其拥护者密谋推翻子之。&lt;/p>; &lt;p>;与燕国毗邻的齐国看到了染指燕国的绝佳时机。齐宣王派使者与太子平联络，表示愿意帮助太子平。&lt;/p>; &lt;p>;有了齐国承诺，太子平自感大事将成，遂与市被攻打王宫。但是，齐国并没有按承诺及时出兵。太子平及市被战败身死，燕国一片混乱。&lt;/p>; &lt;p>;趁此良机，齐宣王发兵攻燕。燕军人心涣散，纷纷逃跑，燕王哙和子之均被齐军杀死。&lt;/p>; &lt;p>;齐军侵燕，燕国损失惨重，大量重器被运走，宗庙被焚毁，死于非命的燕人达数万之多。齐军对燕人屠杀的直接证据，事发两千多年后重见天日：1966年，在河北易县燕下都发现了战国人头骨丛葬墓十四座，考古工作者对其中的5号墓作了抢救发掘。黄土下，大量白花花的人头骨被随意掩埋在一起，没有任何陪葬品。发掘报告说，“这批人骨几乎全是男性成丁个体”；“头骨中最多的属于18—35岁的青壮年，约占观察数的80%”；并且，考古工作者还发现，其中一些头骨要么被砍去一部分，要么还残留着箭头。&lt;/p>; &lt;p>;赵国与燕国毗邻，在赵武灵王帮助下，燕王哙的另一个儿子公子职被护送回国继承王位，这就是燕昭王。&lt;/p>; &lt;p>;燕昭王接手的是一个烂摊子，蓟被齐军洗劫破坏，无法再做都城。于是，他在更南方的易水河畔兴建了一座新城，这就是燕下都；相应的，蓟就是燕上都。&lt;/p>; &lt;p>;燕初都遗址地处北京郊区，一条铁路紧贴着遗址，偶有火车驶过，发出惊天动地的声响，稍远处，是人烟稠密的琉璃河镇。至于燕上都遗址，则处于车水马龙的繁华大都市，车来车往，昼夜喧嚣。与燕初都和燕上都形成鲜明对比的是燕下都——在已经发掘的春秋战国诸侯都城里，燕下都是占地面积最大的一座，极盛时，估计约有三十万人口——而整个燕国的人口，大概率不超过三百万。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/ZhSm7PMYgSDX8kFNUfE1Sf8p5oaRTFom9Ew5nWYE.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/ZhSm7PMYgSDX8kFNUfE1Sf8p5oaRTFom9Ew5nWYE.jpeg&quot; data-key=&quot;216769&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;北京房山区琉璃河镇的琉璃河古桥，古桥建于明朝嘉靖年间。 &lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（IC Photo/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;而今，我看到的燕下都，是一片片翠绿的玉米地。玉米地里，偶有一座座突兀而起的土堆。特立独行的土堆隐约表明：这不是普通的庄稼地。这是两千年前，中国最重要的大都市之一。&lt;/p>; &lt;p>;玉米地尽头，黑杨挺拔，掩映着一条小河，小河流向易水。那一年，白衣飘飘，衣冠似雪，太子丹和一群燕人簇拥着荆轲，坐上马车，缓缓驶出燕下都，来到了城外不远的易水河畔。那里，有一座亭子；亭里，酒菜已经摆好。他们，即将最后一次共同举杯……&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/vj9FASfXSnIgbCDNOWacLiNo7rW2ju9r8w2zdQ2l.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1507&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/vj9FASfXSnIgbCDNOWacLiNo7rW2ju9r8w2zdQ2l.jpeg&quot; data-key=&quot;216775&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;易县燕下都古城遗址&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（IC Photo/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;h4>;死间&lt;/h4>; &lt;p>;燕下都兴建之际的燕国，无疑是七雄中实力最弱的一个。如何整治这个烂摊子，如何使暮气沉沉的燕国变魔法似的振兴，这是燕昭王即位之初面临的迫切问题。&lt;/p>; &lt;p>;燕昭王意识到了人才的重要性，只有吸纳最优秀的人才为燕国服务，燕国才可能在短时间内富国强兵。燕昭王求贤若渴的消息迅速传遍天下，不少身怀利器的士人纷纷前往燕国。&lt;/p>; &lt;p>;寻访燕下都遗址前，我先去了河南洛阳。洛阳郊外公路一侧的田野里，有一座气度不凡的坟墓。墓侧，是河南省重点文物保护碑：苏秦墓。墓首广场上，立着几块高大的石碑，其中一块碑文为《战国合纵家苏秦墓碑记》。&lt;/p>; &lt;p>;投奔燕国的士人中，最知名、影响也最大的就是周天子直属的洛邑人苏秦。苏秦的事迹，主要记载于《史记》和《战国策》，但两书自相矛盾的地方非常多。这是因为，无论司马迁还是刘向，都苦于缺少真实可靠的一手材料。直到1973年底，长沙马王堆三号汉墓出土了一批帛书，苏秦的真实面目才渐渐清晰。这批帛书被专家整理为《战国纵横家书》。二十七章中，有十六章是司马迁和刘向未曾见过的久已失传的佚书。佚书的内容，正好与苏秦有关——于是，两千多年后，通过这些文字，我们终于得以还原一个以生命作代价的潜伏者：间谍苏秦。&lt;/p>; &lt;p>;投奔燕昭王前，苏秦周游列国，寻找机会，但他磨破嘴皮，花光盘缠，却没有任何一个君主重视他。他回到家里，家人也对他爱理不理。因此，当燕昭王尊重他、礼遇他，把他视作国士时，苏秦决意士为知己者死。&lt;/p>; &lt;p>;苏秦认为，七国中，燕最弱。秦、齐是强国，赵是次强国。燕国无法与它们任何一国抗衡。要想打败齐国复仇，必须削弱齐国，而削弱齐国的最好途径，就是怂勇、支持齐国去吞并宋国，这样齐国势必成为众矢之的。为了让齐国执行错误路线并达到削弱它的目的，苏秦愿意前往齐国作内应。他与燕昭王约定：“内寇不与，外敌不可距。王自治其外，臣自报其内，此乃亡之之势也。”——内乱不生，外边不能轻易行动。大王在外策划对付齐国，我打入齐国制造混乱。这样，灭亡齐国的形势就造成了。&lt;/p>; &lt;p>;苏秦以燕国使者的身份来到齐国，及后，他以卓越的才华和口才，赢得了齐湣王的信任，被任命为相国——其地位，甚至超过了在燕国。随着苏秦受到齐湣王重用，燕昭王的身边人开始怀疑，苏秦或许不会信守曾经的承诺，燕昭王一度也动摇了。为此，苏秦写信告诉燕昭王，发誓他将“信如尾生、廉如伯夷、孝如曾参”——这些当时属于绝密的通信，正是通过汉初帛书的传抄，在两千多年后重见天日。&lt;/p>; &lt;p>;在齐国十余年间，尽管国际局势不断变化，苏秦始终如一地执行他与燕昭王的约定，即在为齐国制定对外政策时，总是想方设法削弱齐国。其间，他既曾劝阻了秦王约齐王共同称帝，还成功地离间了秦、齐关系，组成五国联军伐秦，并使赵、楚等国均与齐国关系紧张。尤其重要的是，他促使齐王三次入侵并最后吞并了宋国。&lt;/p>; &lt;p>;为了麻痹齐国君臣，对齐国恨之入骨的燕昭王唯齐王马首是瞻。齐国伐宋时，燕国派兵相助。甚至，齐湣王因小事处死了燕军将领，燕昭王虽悲愤下泪，却又派使者向齐湣王承认错误……&lt;/p>; &lt;p>;前286年，齐灭宋。位于中原膏腴之地的宋国，系周初分封殷商遗民而建，级别很高：公爵。这个高贵而富庶的国家被齐国吞并，引发了其他诸侯强烈不满。此时，燕国在燕昭王呕心沥血治理下，已然兵强马壮。此消彼长，齐国早已外强中干。于是，一年多后，燕昭王倾全国之兵，由大将乐毅率领，潮水般地越过齐燕边境，杀入齐国。&lt;/p>; &lt;p>;当燕军进攻齐国，苏秦名为齐国相国，实为燕国间谍的身份暴露了，他被狂怒的齐湣王处以车裂的酷刑。&lt;/p>; &lt;p>;齐王的狂怒却无法抵挡志在复仇的燕军，燕军攻破齐都临淄，齐湣王逃跑，后来被楚军将领淖齿所杀——他的死非常悲惨：“射王股，擢王筋，悬之于庙梁，宿昔而死。”&lt;/p>; &lt;p>;燕军连下齐国七十余城，仅余下即墨和莒还在困兽犹斗。&lt;/p>; &lt;p>;然而，即墨之围期间，燕昭王去世了。时局，也一下子发生了峰回路转的巨变：即位的燕惠王做太子时就与乐毅有隙，在齐国挑拨下，他将乐毅撤职，乐毅只好投奔赵国——春秋战国时代，这种用脚投票的行为屡见不鲜。&lt;/p>; &lt;p>;原本处于绝对弱势的齐国，在名将田单的运筹帷幄下咸鱼翻生——燕军被赶出国境，齐国失去的城池一一收复。&lt;/p>; &lt;p>;燕国昙花一现的强盛也就到此为止，它像一颗划过天空的流星，当人们还在仰望它并惊讶于它的灿烂时，它已熄灭并坠落。&lt;/p>; &lt;h4>;后来&lt;/h4>; &lt;p>;有意思的是，享国八百余年的燕国，它最精彩的两大历史事件，即苏秦间齐和荆轲刺秦，其主角都是外国人；而不论是作为间谍还是作为刺客，以这种非同寻常的手段试图打败一个国家或是拯救一个国家，都充满了天马行空的想象力和步步惊心的传奇色彩。&lt;/p>; &lt;p>;从辈分上说，太子丹是燕昭王六世孙，两人之间相距五十多年。从燕昭王去世到太子丹的父亲燕王喜在位的半个世纪里，燕国国运每况愈下，四代燕王昏招叠出，九次对外战争，仅小胜一次。其中，燕王喜在位时，赵国在长平之战中惨败，作为赵国邻居，燕国不仅没有唇亡齿寒，反而趁火打劫，却被惨败之余的赵国暴击，以致燕都被困，不得不纳重金求和。&lt;/p>; &lt;p>;鹬蚌相争，渔翁得利。奋六世之余烈而进行统一战争的秦国乃是诸侯火拼的最终受益者。秦灭韩后，再灭赵，秦国势力进抵南易水。此前，燕国已沿着南易水修筑了长城。然而，太子丹知道，简陋的长城，根本无法抵挡秦国的虎狼之师。&lt;/p>; &lt;p>;他希望有一个办法，能够快速且一劳永逸地解除秦国威胁，拯救风雨飘摇的燕国。于是，便有了众所周知的荆轲刺秦；便有了两千多年前，易水河边那场风萧萧兮的饯别宴……&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/J2zZt3V7ZcZwjVHayueRKgRLKKn6oXdk4WNJIC8L.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1850&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/J2zZt3V7ZcZwjVHayueRKgRLKKn6oXdk4WNJIC8L.jpeg&quot; data-key=&quot;216771&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;荆轲拜别&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（南方周末资料/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;昔时人已没，今日水犹寒。夏秋之交的易水，有风，却不寒冷，大多数河段水流平缓，沙洲上生长着诸多水草，鸟儿轻飞，看上去更像湿地。距燕下都遗址数公里的河畔，平原上隆起一座土堆，土堆上矗着一座塔，建于辽代，名为荆轲塔。据说，土堆附近有荆轲衣冠冢。那个衣冠似雪的男儿，掷下手中的酒樽，头也不回地朝着夕阳沉落的方向远去。从此，再也没有回来。&lt;/p>; &lt;p>;从远处看，荆轲塔的形状像一柄短剑，直刺蓝得空洞的苍穹。它让我想起了荆轲藏在地图中的匕首。图穷匕现，如果那把淬过剧毒的匕首刺死了嬴政；又或者，燕昭王的寿命再延续十年；历史，一定不是我们后来看到的那样。只是，世界上有苹果有芒果有开心果，却没有如果。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;img src=&quot;http://images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/OeWlz0cgwTsfzJQ2BWrovDOIpEAWW1gcEapnM3C4.jpeg&quot; border=&quot;0&quot; width=&quot;1445&quot; height=&quot;960&quot; data-src=&quot;//images.infzm.com/cms/medias/image/22/11/25/OeWlz0cgwTsfzJQ2BWrovDOIpEAWW1gcEapnM3C4.jpeg&quot; data-key=&quot;216770&quot;>;&lt;/p>; &lt;p style=&quot;color: #999; text-align: center;&quot;>;易县荆轲塔&lt;span style=&quot;color: #aaa;&quot;>;（IC Photo/图）&lt;/span>;&lt;/p>; &lt;p>;辽阔的燕下都遗址，大部分是庄稼地，小部分是林子，更小部分是村落。玉米长势良好，野花漫不经心。沟渠里，蹲伏着青蛙，向天空睁大了警惕的双眼。风来，杨树发出夸张的声响。高树多悲风，萧萧愁杀人。&lt;/p>; &lt;p>;夕阳西下时，如血的残阳斜射在一座座隆起的土堆上，它们，要么是从前的宫殿台基，要么是埋葬死者的封土。厚重潮湿的黄土下面，杨树扎根的大地深处，还残留着一个逝去时代，渐行渐远的血泪，呼喊和挣扎……&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 19:25:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>