<rss version="2.0"><channel><title>纽约客</title><description>纽约客全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.newyoker.com <item><title><![CDATA[Who Gets to Play in Women’s Leagues?]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/culture/the-weekend-essay/who-gets-to-play-in-womens-leagues]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-02T11:00:00.000Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656904e87d77c96130eb5660/16:9/ w_1280,c_limit/Cornell_Gender_Sports_still.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt; div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2. 95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/s vg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/ span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span>;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d= “M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d =“M23 3” H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/svg>;&lt; /span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;我出生和长大的科罗拉多州博尔德有时被称为美国最健康的城市。七十多岁的老人上班前会去滑雪，高中生不良少年会在攀岩馆闲逛，人们与其说是徒步旅行，不如说是越野跑。每年，该镇都会举办 BOLDERBoulder 比赛，这是该国最大的公路赛之一，也是纪念当地运动之神的节日。我第一次参加十公里赛跑是在我六岁的时候，这对于当地人来说并不是一个不寻常的开始年龄，并且发现我是一个非常好的跑步者。连续三年，我在大约四百名同龄女孩中获得第一名，在类似数量的男孩中获得第五或第六名。十二岁时，也就是我参加比赛的最后一年，我跑出了当时 12 岁女孩在比赛三十年的成绩中第六快的成绩。我的父母很困惑。当然，这不是他们的基因，但这似乎也不是一项艰苦的工作。我不关心跑步，也从未训练过。&lt;/p>;&lt;p>;我所做的工作是足球，这是我此后从未做过的任何事情。科罗拉多州的 Front Range 培养了许多优秀的足球运动员 - 去年夏天美国队在&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/tag/womens-world-cup&quot;>;女足世界杯&lt;/a>;中的所有进球这些进球都是由在博尔德一小时车程内长大的球员打进的——而我安逸童年的最大失望是意识到我不是他们中的一员。年复一年，我未能进入当地俱乐部的一线队。我在大二的时候就加入了高中的校队，但直到大四才开始参加比赛。如果你在十五岁时问我是否愿意在足球方面做得更好一点，或者有一天找到真爱，我不会停下来思考。我在夜晚梦想的不是爱情，而是广阔的绿地、适时的铲球和切射。&lt;/p>;&lt;p>;我年轻时的另一个梦想，当时我并不认为它与运动能力有任何关系。 ，是为了消除我的痤疮。从青春期开始，它就在士气低落和毁容之间摇摆不定。大学毕业后，我终于开始服用异维A酸，这让我的肝脏中毒了，而且在辉煌的两年里，我的皮肤就像婴儿一样。然后痘痘又回来了，而且比以前更严重。看来我是跟黄蜂巢打架了，然后就输了。 2022 年秋天，我搬到了墨西哥城，在那里看了一位皮肤科医生。我想要另一轮维甲酸，该死的肝脏。她承认情况很严峻，但几乎皱起了眉头，但她坚持首先排除荷尔蒙原因，如多囊卵巢综合症（PCOS）。这很烦人：验血很贵，而且几位美国皮肤科医生向我解释说，荷尔蒙痤疮会随着月经周期而波动，而我的痤疮整个月都很糟糕。但我很绝望，就按照她说的做了。&lt;/p>;&lt;p>;一周后，验血结果出来了。在墨西哥城市中心的一间单间办公室里，一位祖母般的妇科医生称我为“hija”，称我的乳房为“mamas”，她解释说我患有一种称为雄激素过多症的病症：与男性相关的性激素（包括睾丸激素）过量，并且非常严重。可能是过去十年痤疮的原因。我的雌激素水平比大多数绝经前女性低得多；他们是青春期前儿童的典型代表，无论性别如何。我的游离睾酮水平（激素的三种形式之一）远高于女性通常的范围。在我这个年龄的大多数女性中，雄烯二酮（睾酮的前体）的浓度在每分升三十到两百八十五纳克之间。我的是六百二十。医生说，这更奇怪，因为多年来我一直在服用激素避孕药，这往往会抑制雄激素水平。&lt;/p>;&lt;p>;我用快速的医学西班牙语收到了所有这些信息。出现了处理滞后，然后是震惊和恐惧之类的东西。我记得我经常点头，然后想哭。但我从来没有把自己定位为女孩或女人以外的任何人，而且，经过五分钟的茫然反思，我认为验血没有理由改变这一点。知道我的痤疮不是源于前世所犯的罪，而是源于像荷尔蒙这样无可指责且可调节的东西，这让我感到多么欣慰。这位好心的医生建议了三种药物：一种膳食补充剂、一种含有屈螺酮的新型避孕药和一种名为螺内酯的药丸。我碰巧知道，最后一种是给美国跨性别女性开的，作为激素替代疗法的一部分。我了解到，双性女性也可以将其与节育一起使用，她们必须降低总睾酮水平才能参加某些精英运动。&lt;/p>;&lt;p>;与许多其他女性运动的长期追随者一样，我在在过去的几年里，关于性别界线的争论从女子田径爱好者之间的争论发展成为一个全国性的热点问题，这真是不可思议。 “如果你贷款了，你就得还钱。”&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/news/the-political-scene/tim-scotts-racial-absolution&quot;>;蒂姆·斯科特&lt;/ a>;今年在第一次共和党初选辩论期间说道。 “如果你犯了暴力犯罪，你就会进监狱。而且，如果上帝创造了你一个男人，你就会和男人一起参加体育运动。”今年夏天，&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/news/our-columnists/nikki-haley-takes-on-the-scum-at-the-third-republican-debate&quot;>;妮基·哈利&lt; /a>; 将“男孩参与女孩运动”称为“我们这个时代的女性问题”。&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;之前在我的血液测试中，在极少数情况下，当我考虑自己在这个问题上的立场时，我将自己视为假定的受害者群体的一员——真正喜欢获胜的体育运动顺性别女性——尽管我并不特别担心这种情况会增加正如我们所知，性别多样性会破坏女子体育运动。 （我认为，如果有人认为大批男性会宣称自己是女性，只是为了参加更容易的级别比赛，那么他就忽略了男性自豪感本质上的一些至关重要的东西。） 验血后，我仍然参加体育运动，仍然是顺性别者，并且仍然是乏味的竞争。但现在，在一个越来越多地根据激素水平来划分性别的体育界，我不太确定谁受到了威胁，谁又是威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在精英体育运动中男女分开的理由是建立良好。在许多具有定量测量结果的运动中，最优秀的男性表现比最优秀的女性高出 9% 到 12%。在依赖爆发力的运动中，性别差距甚至更大：一名 15 岁的男孩比有记录的任何女性都跳得更远。男性的运动优势并不是绝对的——例如，女性更擅长长距离游泳，一位名叫玛雅·加贝拉 (Maya Gabeira) 的巴西女性在 2019-20 赛季冲浪的波浪比其他任何人都大。这句话也不适用于不同时期的情况：营养、设备、招募和训练方面的改进使得今天最优秀的女性跑得和一百年前最优秀的男性跑得一样快。但是，在同时代的运动员中，统治模式是没有争议的。让我永远感到羞耻的是，美国国家女子足球队曾经在与达拉斯足球俱乐部发展队的十几岁男孩的混战中以 2-5 的比分输掉比赛。&lt;/p>;&lt;p>;对于体育管理者来说，这是一个棘手的问题，不是精英体育中是否有性别界限，而是如何准确地区分强壮但“合法”的女性和不诚实的男性渗透者。早在十九世纪三十年代，这被证明是困难的。乔安娜·哈珀 (Joanna Harper) 在“&lt;a data-offer-url=&quot;https://www.amazon.com/Sporting-Gender-Transgender-Intersex-Athletes/dp/1538112965&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot; ：“ExternalLink”、“outgoingURL”：“https://www.amazon.com/Sporting-Gender-Transgender-Intersex-Athletes/dp/1538112965”}&quot; href=&quot;https://www.amazon. com/Sporting-Gender-Transgender-Intersex-Athletes/dp/1538112965&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;Sporting Gender&lt;/a>;”，一部关于双性人和跨性别运动员的生动历史，其中最好的跑步者当时的女子组往往体型庞大、下巴锋利。他们的声音沙哑，而且，更令人震惊的是，他们往往没有结婚。海伦·斯蒂芬斯 (Helen Stephens)、斯特拉·沃尔什 (Stella Walsh) 和凯瑟·克劳斯 (Käthe Krauss) 分别是 1936 年柏林奥运会百米短跑金牌、银牌和铜牌得主，她们都因性别而受到怀疑。第四名的选手、克劳斯的德国队友抱怨说，她是“比赛中唯一的女性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >; &lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时，美国顶级运动员通过采用更女性化的着装或进入女性化的服装来消除对自己性别的怀疑并非闻所未闻。权宜婚姻（性和性行为经常被混为一谈。）斯蒂芬斯后来与一位女性建立了四十年的伴侣关系，她为自己辩护说她对男人有吸引力：她喜欢讲一个关于奥运会东道主阿道夫·希特勒的故事，他抓住了她的屁股。 “海伦绝对是一个女孩，”斯蒂芬斯的母亲告诉记者，并补充说她“经常在大学参加舞会”。另一方面，沃尔什也是一名女同性恋，她并没有遵守诸如刮腿毛之类的女性礼仪。据报道，她说：“我并没有被女性应有的脾气暴躁所困扰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年后，沃尔什在余下的职业生涯中一直在指导孩子们克利夫兰，将在停车场抢劫中丧生。泄露的尸检结果显示，她的生殖器不典型：会阴上有一个用于排尿的洞，但睾丸也很小。进一步的测试表明，她患有所谓的染色体镶嵌现象：在她的例子中，一些细胞具有单条 X 染色体，而另一些细胞则具有 XY。沃尔什的前夫与她结婚，是为了将她的竞选资格从波兰转到美国——三个月后他们离婚了——后来告诉记者，他们很少发生性行为，而且只在关灯的情况下发生性行为。一位密友将沃尔什描述为“一位有自我意识的女性”，“过着悲惨的生活”。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style=&quot;position:absolute;top :auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;ng00w&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation &quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;qgw6tmq&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;当斯特拉·沃尔什 (Stella Walsh) 的生物学细节被揭露后，许多人将其视为明确的证据- 减少作弊行为。今天它们引起我的兴趣不是因为这个原因，而是因为它们强调了通过外生殖器或染色体确定生物性别的困难。阴茎和阴蒂的长度存在一定的范围，阴唇可以融合在一起，阴囊也可以分开，导致出生时性别的确定不明确。我们的染色体携带着我们生殖器的配方——XX代码代表阴道和卵巢，XY代码代表阴茎和睾丸，其他组合产生各种结果——但是，像任何其他配方一样，结果取决于成分的可用性，在这个例子中案例雄激素。&lt;/p>;&lt;p>;一些带有 XX 染色体和过量雄激素的人出生时阴蒂增大，以至于他们在出生时被指定为男性。其他带有 XY 染色体和延迟处理雄激素能力的基因的人在出生时被指定为女性，只是在青春期长出阴茎并导致睾丸下降。还有一些 XY 人群永远无法或仅部分能够处理雄激素——他们可能同时拥有未降的睾丸和阴道。最后这群人中的许多人直到没有来月经才注意到她们与其他女性的不同。年轻的精英运动员的月经可能会因高强度训练而推迟，即使在那时也可能不会注意到。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，性别发育的差异很少见，但并非完全消失。大约每三百五十人中就有一人拥有不标准的性染色体，大约千分之一的人拥有非典型生殖器。在选择许多稀有品质的精英体育运动中，这些比率可能要高得多。例如，在 2011 年世界田径锦标赛上，携带 XY 染色体的女性比例高出一百四十倍。&lt;/p>;&lt;p>;正如 Lindsay Pieper 在“&lt;a data-offer-url=&quot;https:/ /www.amazon.com/Sex-Testing-Gender-Policing-Society/dp/0252081684&quot; data-event-click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https:// www.amazon.com/Sex-Testing-Gender-Policing-Society/dp/0252081684”}&quot; href=&quot;https://www.amazon.com/Sex-Testing-Gender-Policing-Society/dp/0252081684&quot; rel =&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;性别测试&lt;/a>;，在女性体育运动中性别监管的历史中，女运动员的存在对于体育管理者来说是一个长期存在的美中不足。 “我已经厌倦了女性作为田径运动员，”1936 年美国队陪护员、后来担任国际奥委会 (IOC) 主席的艾弗里·布伦戴奇 (Avery Brundage) 说道。 “他们的魅力降至零以下。”他和他的同事对有关马克·韦斯顿和兹德内克·库贝克的新闻报道进一步感到震惊，这两名运动员曾参加过女子世界运动会，后来转变为男性。 （我们现在知道两人生来就有非典型生殖器。）体育官员开始互相写信，讲述他们对“100% 女孩”的责任。&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline- recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;当全球体育运动在战后回归时，他们的统治者不再愿意将生殖器检查外包给运动员令人恼火地稀缺的丈夫和男朋友。国际奥委会和负责监督田径运动的国际田径联合会（IAAF）都要求女子组的参赛者出示证明其生殖器构成的医生证明。 1966年，随着苏联和东德运动员不断取得成功（对于西方来说，这在政治上令人尴尬），锦标赛的组织者不再愿意将检查外包给民族主义、强效类固醇的队医。结果是内部性别测试，俗称“裸体游行”。皮珀从精英运动员的叙述和当时体育管理者的信件中得出结论，医生对运动员的生殖器进行了目视检查，并且在至少一次田径比赛中，还对他们进行了手动操作。&lt;/p>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;ji0yb&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot; client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;不出所料，裸体游行并不受欢迎，但它的寿命很短。 1967年和1968年，国际田联和国际奥委会转而采用脸颊拭子染色体测试。显示 XX 染色体的运动员会获得一些人所说的“女性卡”，这是一种戴在脖子上并在比赛前检查的护照。那些表现出任何其他染色体或染色体嵌合的人有时会被建议假装在最后一刻受伤并悄悄退出体育运动。在接下来的几十年里，以这种方式结束职业生涯的世界级运动员的确切人数尚不为公众所知，但可能有数十人。这些运动员中的许多人从未考虑过自己可能不是女性：正如皮珀所描述的那样，他们同时了解到医疗机构并不认为她们是女性，而且她们的职业生涯已经结束。&lt;/p>;&lt;p >;美国大学游泳运动员克尔斯滕·温格勒 (Kirsten Wengler) 拥有一种不寻常的蛋白质结构，可产生 Y 染色体测试结果。她最初认为不给她女性卡的决定是一个笑话。温格勒的父母都是医生，他们极力推动进一步检测，最终错误得到了澄清。西班牙跨栏运动员玛丽亚·何塞·马丁内斯·帕蒂诺 (María José Martínez-Patiño) 是极少数没有安静离开的人之一，1985 年，她惊讶地发现自己拥有 XY 染色体。她的身体对雄激素完全不敏感，这使她具有典型的女性外貌。起初，她听从了假装受伤的建议，但当她后来决定无论如何都要跑步时，她的医疗记录被泄露，显示她的睾丸未降。她的未婚夫离开了她，她也被禁止进入女子运动宿舍。她最终被允许再次参加比赛，但只是在经历了医疗入侵和媒体审查（她将其比作强奸）之后。 “我几乎无法假装自己是个男人；我有乳房和阴道，”她后来写道。 “我从来没有作弊过。”&lt;/p>;&lt;p>;脸颊拭子染色体测试在女运动员中仍然普遍流行。 1994 年奥运会的一项调查发现，87% 的接受测试者认为此类测试是必要的，13% 的人认为他们之前曾乔装与男性比赛。但遗传学家意识到测试的假阳性和阴性以及染色体多样性的普遍性，感到震惊。 1987年，脸颊拭子测试的共同发明者写了一封信给一位奥运会管理人员，称他的测试的这种应用“不合适”并且“让我感到尴尬”。皮珀报告说，更多的批评来自人权活动家和女权主义者。 1996 年，一场关于体育界女性的会议最终得出了一项决议，并得到了希拉里·克林顿和贝娜齐尔·布托等世界领导人的认可，敦促国际奥委会“停止当前的性别验证做法。”&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的人国际女子体育运动一个世纪以来的测试尚未证实任何一个公开的案例中，一名运动员在染色体和生殖器上都被认为是男性。但这却让运动员望而却步，因为他们担心自己会被指责为男性，尽管这种指责是错误的。一些地方和国家体育机构不愿意浪​​费时间培养后来被发现不符合更高级别资格的运动员，因此进行了自己的染色体测试。一位支持马丁内斯-帕蒂诺事业的芬兰遗传学家抱怨说，这种涓滴测试已经导致“成百上千”的“长相完全正常的年轻女士”被“悄悄地洗牌”出体育生活。&lt;/p >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;sqg7k&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;演示文稿&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;25270m&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;在 2000 年悉尼奥运会上，国际奥委会终止了染色体测试的使用。这实际上并不意味着性测试的结束，而只是回归到旧形式。反兴奋剂规则要求奥运会和国际田联官员实际观察尿液离开运动员的身体，从而允许他们进行秘密的生殖器检查。裸体游行又回来了，现在在言辞上被净化为“健康检查”，并有助于避免受到性别歧视的指控，因为男人也必须这样做。国际体育管理人员还保留对他们认为可疑的案件进行进一步性别测试的权利。实际上，这指的是那些“长相不完全正常”的“女士”。&lt;/p>;&lt;p>;曾在 2012 年和 2016 年赢得奥运会八百米金牌的南非短跑运动员卡斯特·塞门亚 (Caster Semenya) 曾被描述为被&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/magazine/2009/11/30/eitheror&quot;>;本杂志&lt;/a>;称为“令人惊叹的大佬”。小时候，她经常被竞选对手指责为男孩。为了反驳谣言，她会和对方队员一起走进卫生间，脱下裤子。和马丁内斯-帕蒂诺一样，塞门亚也有 XY 染色体，并且有阴道和未降的睾丸。但是，马丁内斯-帕蒂诺的身体完全无法利用她的睾丸产生的睾酮，而塞门亚的身体却能够利用一些。塞门亚究竟可以使用多少，以及女子组中的任何人应该被允许使用多少，这些问题在过去十年中引起了体育仲裁法院和欧洲人权法院的审判。在尝试通过外生殖器或染色体来划分男性和女性的界限失败后，体育运动的统治者现在正尝试通过激素来实现这一点。&lt;/p>;&lt;p>;作为体育运动的分界线，睾丸激素会产生一定量的睾丸激素。的意义。与外生殖器不同，它在运动能力方面发挥着一定作用——例如，类固醇只是合成睾酮——而且它异常依赖于性别：普通男性的睾酮总量是普通女性的十五倍。但睾丸激素并不是衡量运动能力或性别的完美指标。一项研究发现，一些男性奥运选手的睾酮激素处于典型女性范围内，就像一些女性奥运选手的睾酮激素处于典型男性范围内一样。国际田联本身发现，在其研究的超过一半的跑步项目中，睾酮水平较低的女性比睾酮水平较高的女性跑得更快。而且，在一个人体内，睾酮水平会波动——早上最高，并且受到锻炼和比赛匆忙的影响。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，在塞门亚的案例的推动下，国际田联设定了一个上限女子联赛运动员睾丸激素的限制。 2018年，该组织将该限制减半，并规定它仅适用于国际田联认为或怀疑为双性人的运动员，并且仅适用于某些赛事（包括塞门亚参加的赛事）。今年，国际田联（现已更名为世界田径协会）再次将上限减半，降至每升两纳摩尔半。例如，患有多囊卵巢综合症的女性也可能存在这种量的睾丸激素，但该规则不适用于她们。只有当运动员的睾酮被认为具有“实质性雄激素化作用”时，运动员才需要接受药物治疗，这一判断可以根据具体情况做出。从理论上讲，该规则的选择性适用旨在​​针对那些经历过类似男性运动优势的运动员——改善的心脏功能、氧气供应、肌肉生长。实际上，这意味着两名女性可以拥有相同的睾酮水平并表现同样出色，但只有一名具有双性特征的女性才需要降低睾酮水平。&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline -recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;批评者抱怨说，这不是对运动能力的监管，而是对女性气质的监管。世界田径协会对此表示不同意见。 “这些规定的存在只是为了确保女性级别内公平和有意义的竞争，以造福广大女性运动员，”最近的几份新闻稿解释道。 “它们绝不是对任何运动员的性别或性别认同进行任何形式的判断或质疑。”换句话说，体育团体将不再决定你是否是女性，除非你作为某种类型的女性太优秀而无法与其他人竞争。&lt;/p>;&lt;p>;一方面，体育界的在我看来，放弃试图定义性是谦卑的一个有希望的标志。另一方面，认为一名原本符合资格的运动员（在本例中为联盟认可的女性运动员）可能仅仅因为拥有过大的天赋而被取消资格或处于不利地位，这是史无前例的。超过一定水平后，所有精英运动员都是天生的怪胎，基因畸变：只有与极少数有能力击败他们的人相比，他们才更努力，更渴望得到它。任何努力想要在一项运动中表现出色的人都知道这一点，并且知道这一点并不会让观看体育比赛变得不那么令人感动。粉丝们也不倾向于支持个人伟大的上限，无论推动个人伟大的特质有多么幸运或罕见。一个身高七英尺的美国男子有六分之一的机会进入 NBA，但我们并不要求他弯着腰打球。&lt;/p>;&lt;p>;睾丸激素限制的捍卫者不喜欢这样的类比。毕竟，NBA 是一个开放的联盟：它旨在汇聚世界上最优秀的球员。相比之下，WNBA 是一个受保护的联盟：它的目的是只聚集世界上最优秀的&lt;em>;女性&lt;/em>;。如果一名运动员具有接近青春期后男孩或男性的运动优势的特征，那么，无论她的性别认同和性别如何，正如她和科学家可能理解的那样，她都应该与男性竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;问题在于，许多伟大的女运动员都具有与普通男性接近的运动优势。他们可能更高，肩膀更宽，或者身体脂肪更少，肌肉更多，胸部更小，臀部更薄，肺活量和心脏容量更大，血红蛋白计数更高。这是不可避免的——在任何受保护阶层中，最大的受益者将是那些最不需要保护的人。我们期望最好的十一岁男孩是那些在身体上最像最好的十三岁男孩的人。 （这两个组之间的表现差距，就像最好的男性和女性之间的差距一样，大约为 12%。）我们几乎不会放弃一个 11 岁的年龄组获胜者，因为他碰巧足够幸运已经经历了青春期，即使青春期正是导致十一岁和十三岁之间的鸿沟的现象。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >; &lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div 数据节点-id=&quot;vmcfua&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>; &lt;div >;&lt;p >;如果体育管理者不是根据他们所认为的男性特征而是根据男性运动特征来划定界限，那么开始或停止对睾酮的监管将是任意的，睾酮仅影响其中一些特征，并且似乎仅在某些运动项目中为参赛者提供显着优势。双性女性被认为在某些田径赛事中具有特殊优势。 （在 2016 年奥运会八百米比赛中获得奖牌的所有三名女性都公开表示，为了继续跑步，她们必须降低睾丸激素。）但是像身高这样的特征，并不是由睾丸激素决定的，赋予女排运动员特殊的优势。与美国女性的平均身高相比，国家排球队的女性身高超过六英尺的可能性是普通女性的 267 倍。对于广大女性运动员来说，这是否构成公平且有意义的竞争？如果不是，那是一个问题吗？差异只是睾酮激素可以调整，而不是身高吗？&lt;/p>;&lt;p>;睾酮激素的可变性的一个奇怪之处在于，它使双性女性和跨性别女性的利益部分不一致。如果在调查研究后，您认为某人目前的天然睾酮水平并不能决定他们的运动潜力，或者至少它只能与其他允许的优势一样决定，那么您就会反对要求双性运动员的规则服药。 （例如，塞门亚称她的天赋是上帝赐予的，并谴责世界田径运动“毒害”她的努力。）另一方面，如果您得出结论，当前的睾丸激素水平应该决定运动员参加的比赛级别，那么从逻辑上讲，您会反对未接受药物治疗的双性运动员参赛，并支持将睾酮水平降低至典型女性范围的跨性别女性参赛。&lt;/p>;&lt;p>;在其他方面，支持双性女运动员参赛可以鼓励支持对于跨性别女运动员。如果您被要求定义某人的性别，该人有阴道但没有卵巢，有睾丸但没有阴茎，有 XY 染色体，但处理睾酮的能力有限或不存在，您可能会对这个人的自我感觉感到好奇。例如，您可能会发现这与 María José Martínez-Patiño 和 Caster Semenya &lt;em>;相信&lt;/em>;自己是女性有关，他们不能“假装是男人”。就双性运动员而言，如果您相信一个人对自己性别的信念可以决定他们参加哪个联赛，那么不将这种信念扩展到跨性别者就是武断的。&lt;/p>;&lt;p>;只是过去十年的雄激素过多症法规在很大程度上可以归因于塞门亚的成功，过去两年针对跨性别者在体育运动中的法规可以与游泳运动员的成功联系起来&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/体育/体育场景/一名游泳运动员如何成为跨性别运动员辩论的焦点&quot;>;莉亚·托马斯&lt;/a>;。她的故事广为人知——仅福克斯新闻就在六百多篇文章中提到了托马斯——现在已广为人知。她被招募到宾夕法尼亚大学男子游泳队，参加了两年的比赛，在大二时就创下了该队在 500 码、1000 码和 1650 码自由泳项目中的最高成绩。 。 2019年，她以跨性别者身份加入自己的团队，并在一年后继续与男性竞争，同时接受激素治疗。当时的 NCAA 规则要求跨性别女性在与女队比赛之前必须进行一年的睾丸激素抑制；托马斯和许多大学运动员一样，在&lt;em>;新冠肺炎&lt;/em>;期间缺席了一年，但他却缺席了两年。&lt;/p>;&lt;p>;激素替代疗法 (HRT) 对运动表现的影响研究很少，但现有研究对变性运动员的研究表明，他们因运动项目而异。乔安娜·哈珀 (Joanna Harper) 收集的数据发现，睾酮抑制对于消除长跑中基于性别的优势非常有效，从军队体能测试中收集的数据发现，两年的激素替代疗法 (HRT) 消除了俯卧撑和仰卧起坐方面的优势，并将性别优势减半。在一英里半跑中具有优势。但成人激素替代疗法并不会极大地影响身高或手的大小，而这可能会影响其他形式的力量：另一项针对平均睾酮抑制八年的跨性别女性的研究发现，她们的平均握力——最具性别二态性的特征之一 - 比顺式男性低得多，但仍比顺式女性高得多。&lt;/p>; &lt;div div dagaty-attr-viewport-monitor =“ inline-recirc”>; &lt;/div>; &lt;p>;肌肉质量。她感到自己很快就会失去风，她的时代大大增长：在五百个自由泳中，她最好的活动获得了15秒。但是，即使放缓，她在女性中仍然比以往任何时候都更好。在她的大二赛季中，她在500个自由泳中的男性中是全国第六十五分。作为一名大四学生 - 现在三岁，由于她在大流行期间休假，她在NCAA决赛中的女性中获得了第一名。在同一决赛中，她在两百自由泳中排名第五，在一百个自由泳中持续了冠军。许多新闻报道仅报道了她的胜利。&lt;/p>; &lt;p>;公众对跨性别女性不可避免的统治的看法部分源于这种新闻偏见：跨性运动员在输球时不会引起注意，或做，他们被指控投掷比赛。这种看法也可能会因男性之间的趋势高估了她们对职业女性的影响而受到扩大。例如，十二％的英国男人认为他们可以取得一定的观点&lt;a href =“ https://www.newyorker.com/sports/sporting-scene/sporting-scene/the-moments-moments-from-serena-williamss-career- -  ill-never-forget“>; Serena Williams &lt;/a>;;去年，不到2％定期打网球。但是，跨性别女性总是会击败顺式女性，这根本不是事实。例如，对于每一个莉亚·托马斯（Lia Thomas），例如，雷恩·理查兹（RenéeRichards），一个跨性别的女人，她在1977年成功起诉在美国公开赛女子部门比赛的权利，然后在直截了当的比赛中输掉了她的第一场单打比赛。 （她的对手是最终的冠军，弗吉尼亚·韦德（Virginia Wade）和理查兹（Richards）的确进入了双打决赛。）而且，对于每一个雷恩·理查兹（RenéeRichards）来说，都有许多业余跨性别女性在当地的飞盘联盟中与CIS妇女进行比赛，或&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div div div data-node-id =“ pi6h1s”>; &lt;/div &lt;/div >;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt; /div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div data-testid =“ rowwrapper”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div div dagation-node-id =“ k6csky”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div data-journey-hook =“ client-content” data-testid =“ bosswrapper”>; &lt;div>; &lt;p>;对于反式运动包容的对手，即使是一个单一成功的跨性别女性威胁要破坏大坝并摧毁我们所知道的妇女运动。指出，自1977年以来，美国网球一直向跨性别妇女开放，自2010年以来一直向跨性别妇女开放。众所周知，没有一个跨性别的女孩被授予大学运动奖学金，而牺牲了一个顺式女孩。或者，第一个建立奥运会团队在过渡后与性别认同一致的美国人实际上是Transem &lt;em>; Man &lt;/em>;，铁人三项运动员克里斯·莫瑟（Chris Moser）。双方都应该能够承认跨性别妇女在运动中的历史性缺乏成功，至少部分源于仇恨和歧视的双胞胎守门人。现在，有足够的人反对使跨性别者的生活成为地狱，这一论点隐含地走了，谁知道会发生什么？&lt;/p>; &lt;p>;考虑到过去几年的法规，可能没有。 2022年6月，国际游泳机构World Aquatics宣布，跨性别和双性恋妇女只有在证明自己从未经历过睾丸激素驱动的青春期的开始时才能竞争，这一决定结束了托马斯的职业生涯。现在，世界田径运动，世界橄榄球和联盟骑自行车的国际主义者也采取了这种方法。对于那些非常希望避免睾丸激素驱动的青春期但居住在一个&lt;a href =的一个运动型跨性别的孩子来说-in-an-anti-trans州“>;二十一个州&lt;/a>;立法者投票通过将青春期封锁者非法的国家投票，此类决定呈现出特别令人发指的捕获22。但是对于反对反式包容的激进主义者来说，这种总禁令是唯一的最终目标。对这个职位的支持来自意外的地方。理查兹本人开始后悔自己的开创性诉讼。她说：“不幸的是，不幸的是，一个变性女人不能指望在她选择的领域中从事专业运动。” &lt;/p>; &lt;p>;想象一下，想象一下，一秒钟，您是运动的统治者。双性恋和跨性别的女孩和妇女取得了多少成功，您愿意接受？如果您的答案几乎没有，您是否愿意制定根据运动员的外表来歧视风险的规则？如果没有，您愿意在不合格的网中扫地多少个“看起来完全正常的年轻女士”？如果代表大约三百位美国女性的跨性别女性赢得了三百个女子比赛，您会接受它吗？如果他们在一千中赢得了一个？&lt;/p>; &lt;p>;就个人而。但是，在二十四个美国州，立法者试图通过禁止跨性别的学校体育运动来做到这一点。近年来，许多法律延伸到小学的体育运动，在大多数学生达到青春期之前，以及在公立大学的壁内运动，无论如何，这通常都可以被同行。州立法者试图通过高中竞技禁令，当时他们提出了一定会影响一个跨性别女孩。俄亥俄州的一名学生将被排除在外，他​​是一名高中垒球队的备用接球手Ember Zelch，他们的球员很少，甚至无法参加初级风险。她已经提交了俄亥俄州法律要求的睾丸激素抑制证明；拟议的法律（如果通过了）也将使她接受生殖器检查。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>;态div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div div data-journey-hook =“ client-content” data-testid =“ bosswrapper”>; &lt;div>; &lt;p>;其他最近的法律要求孩子们玩耍在性爱联盟中，他们在出生时被分配。一种效果是，有时在法律上服用睾丸激素的跨性别男孩即使他们和对手宁愿与男孩一起玩，也必须与女孩竞争。麦克·贝格斯（Mack Beggs）是德克萨斯州的跨性别男孩，赢得了两个女孩的摔跤冠军，同时公开表示他更喜欢摔跤男孩。在德克萨斯州立法机关多次提到他。其他摔跤手的父母称他为骗子。几个女孩被没收而不是面对他。在“ &lt;a a data-offer-url =” https://www.amazon.com/fair-play-play-sports-gender-debates/dp/1250276624“ data-event-click =” {; externallink; quot; -play-sports genbates/dp/1250276624“ rel =“ nofollow noopener” target =“ _ blank”>;公平播放：运动如何塑造性别辩论&lt;/a>;，”凯蒂·巴恩斯（Katie Barnes为了摔跤男孩，他仍然被嘘。 “他们想要什么？”他对祖母说。 “为什么现在有如此愤怒？” &lt;/p>; &lt;p>;回到墨西哥城，这是我被开处方的雄激素抑制药物，具有立即且非常受欢迎的效果。我的痤疮在三个月内清除了，但这些药并没有止步于此。重量似乎从我的上半身融化，这是我的腰部首次露出一条毛刺，臀部和大腿上出现了妊娠纹。我减掉了20磅，但需要购买更大的内衣。即使运动时，我也会发现我不再使用除臭剂。&lt;/p>; &lt;p>;据我所知，这种变化并没有伤害我的足球表现，尽管由于有限的城市空间，我现在只玩“fútbolRápido”，这是一个五个五人的五人制五人制成绩，比力量或冲刺速度更能奖励技术技能和视野。 （在我好战的竞争性混合性别联盟中，CIS女性目前是前两个领先的进球手。）我的确比以前更容易疲倦，尽管我不确定其中有多少归因于改变激素，以及如何归因于改变激素，以及如何墨西哥城的海拔和污染很大。我也确定我的不寻常的激素会导致我的小型比赛时间。尽管我的墨西哥妇科医生没有提出这一主张，但美国医生告诉我，在这种情况下，我的超雄激素与PCOS相关，睾丸激素会来自卵巢活动，而卵巢通常不会在青春期之前升起。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div div data-attr-viewport-monitor =“ inline-recirc”>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于美国的极端政治化，甚至是对跨性别者的激素治疗犯罪，我很好奇美国人如何生活会对我服用一些同样的药物的消息做出反应。当然，由于性别烦躁不安的原因，我并没有服用药丸，但是我的动机 - 有时使我无法出去的耻辱 - 并没有使我完全不同。当我的痤疮处于最糟糕状态时，我几乎没有想到。我避免了新朋友 - 不可能解决问题 - 并在淋浴时刷牙，以免在镜子里看到我的脸。事实证明，当来自顺式女性时，用荷尔蒙治疗这种痛苦的愿望就不会引起争议。一位对青春期阻滞剂表示关注的家人朋友向我表示祝贺，在对雌激素如何帮助她的更年期帮助她之前，我的自我顾问和透明的皮肤。&lt;/p>; &lt;p>;这样的选择性关注并不是唯一的。对跨性别的青少年的非常罕见的生殖器手术引起了广泛的愤怒，但没有对医学上不必要的生殖器手术“正常化”的双性恋婴儿。跨十几岁的最高手术是有争议的。顺式青少年的乳房减少（普通患者是18岁）不是。我们并不害怕药物本身，其风险和不可撤销性。我们害怕它可能被用来颠覆而不是在出生时分配我们的性别。我认为，我们并不害怕妇女运动的轻微资格变化，因为我们有望摆脱固定的二进制性行为的任务。&lt;/p>; &lt;p>;最近，我返回了与同一位妇科医生。自从我被诊断出患有超雄激素以来已经一年了，一轮血液测试表明，尽管我的雌激素只是假设的，但我的睾丸激素水平又回到了典型的范围内，而我的雄激素却下降了50％。妇科医生扫描了我，看看我的中学特征如何改变。她惊叹于足球在我的腿上留下的瘀伤 - 如果我降落在这样的墨西哥公立医院，她说，我会引起对基于性别的暴力行为的警报。然后她检查了我的身体毛发。我转过身，举起手臂，进入马rup。最后，她认真地点了点头。她说：“现在你几乎全都是女性化的，除了你的踢。” ♦&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div div dagation-node-id =“ y28z7b”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-隐藏=“true”>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to Still Be Reminded of Your Insignificance Even When Light Pollution Makes It Impossible to See the Stars]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/humor/daily-shouts/how-to-still-be-reminded-of-your-insignificance-even-when-light-pollution-makes-it-impossible-to-see-the-stars]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023-12-02T11：00：00.000z &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://media.newyorker.com/photos/photos/656a67f40af40af40a19326260dd72d72d8833/16/16/ W_1280，c_limit/shouts-smog.jpg“ alt =”“>; &lt;/div>; &lt;artical>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div div div data-attribute-verso-pattern =“ article-body”>; &lt;div>; &lt;div div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508 V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;path d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/path>; &lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span>;&lt;svg width=&quot; 24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/svg >;&lt;/span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >; &lt;div>; &lt;div div data-journey-hook =“ client-content” data-testid =“ bobswrapper”>; &lt;div>; &lt;p>;在整个历史上，人类一直凝视着宇宙的巨大广阔。在那里所有这些星星，我们每个人都问自己，我怎么可能重要？不幸的是，大多数现代城市的光污染量使今天的这种谦卑的内省几乎不可能。如果您担心而没有星光贴上星空以保持自我的状态过于自我吸收，那么这里还有一些替代方法可以提醒您和您的问题有多重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;强>;考虑轻污染问题的广泛。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;如果您需要大的东西使自己感到很小，请考虑光污染本身的问题。它是巨大的 - 几乎与夜空中的星星数量一样大。而且您无关紧要，以至于基本上可以采取任何行动来阻止它。您可以在晚上保持所有的灯光，盲目地通过漆黑的公寓摸索，但是外面的星星仍然像现在一样看不见。深吸一口气。您只有数十亿美元的一个无助者，这是一件美丽的事情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;看着街上的所有大灯。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;大灯基本上是星星在地面上。看着他们走过时闪烁。那些赛车中的每辆汽车都由一个有自己故事的人驱动，这是一个带有自己的不知情戏剧的故事。同样，所有这些人都没有理由关心您，甚至不知道您是谁。哇 - 真的让您思考。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;考虑常规污染问题的广泛性。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;div div div data-attr-viewport-monitor =“ inline-recirc” >; &lt;/div>; &lt;p>;这些汽车中的每辆车也都在抽出排气。 dang。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;看着星空的照片。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>;一张无处不在的夜空照片可以提醒您在工业化和城市化之前，您的夜空看起来会是什么样的，并且可能曾经曾经造成了损失。真正让自己体验到它的感觉。然后，让这种外国感会更深入，更充分的了解，对世界上有多少个地方，每个地方都有自己对宇宙的独特看法。您从未听说过的地方，您永远不会去的地方。整个城镇，县和国家都没有意识到和不受对您如此重要的任何事情的影响。假装您住在那里。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;看Vincent van Gogh的“星空之夜”的照片。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在此和其他作品中，梵高帮助先锋艺术运动被称为后印象主义。您没有帮助开拓任何事情。有人会在一百五十年内记得您吗？可能不会。好，坏，屈辱 - 一切都会被时间冲走。即使您切断了耳朵，人们也可能不在乎。那已经是别人的东西了。所以放松点。放手。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;而不是抬头看星星，而是查找星星的净资产。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div remo =“表现” aria-hidded = “ true”>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; leonardo diCaprio每部电影获得3亿美元。如果您的薪水是您价值的数值表示，那意味着他比您重要数千倍。你什么都不是。当您记得您的工作对除直接的主管外，您所做的工作并不重要，让您感到重量。您最亲密的朋友只能以最模糊的方式描述您的工作。那肯定会透视事物，不是吗？ monitor =“ inline-recirc”>; &lt;/div>; &lt;p>;好，等等。因此，为了获取有关DiCaprio的信息，您将某些内容输入到计算机中，然后将其发送到您的调制解调器，然后将其沿着电线沿着电线行驶，然后去了。 。 。卫星在某个地方？哪个将某些东西回到其他地方的另一台计算机？唔。那感觉不太正确。好吧，但是它起作用的是，那些不可撤销地弄清楚这一点的人会改变我们如何彼此交流并体验世界。数据正在整个空中飞行（？），您对它们视而不见。在任何给定的时刻，在万维网中发生了如此多的事情，以至于您不认为，更不用说理解了。这一切都比您眨眼更快，而且完全没有取决于您。这可能取决于管子吗？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;strong>;问自己为什么您首先要这么努力地感到微不足道。&lt;/strong>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;在我们的数据驱动的资本主义社会中，您基本上仅以总体形式存在。就世界上的很大一部分而言，您只不过是人口统计学的不露面组合，其主要目的是被宣传。我们都只是在一台巨型机器中的齿轮，即使是最富有，最强大的机器几乎不了解真正的影响。因此，如果您找到了感觉很重要的东西 - 这会让您的生活有意义的感觉 - 您想摆脱这一点呢？稳定的过度刺激已经确保了我们几乎遇到的一切都麻木了，因此您能够以任何程度的强度感觉到任何东西都是一个很小的奇迹。抬头看着空白的夜空。放纵自己。陶醉于这种重要的感觉，在短暂的时刻。它可能会在早晨过去。 ♦&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style=&quot;position:absolute;top:auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div div data-node-id =“ mubrm”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div remo =“呈现” aria-hidded =“ true” >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div >; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div data-node-id =“ 1xy7hi”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div cool =“呈现” aria-hidded =“ true”>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ side>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live= “礼貌” aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;/article>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Columbia Suspended Pro-Palestine Student Groups. The Faculty Revolted]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/news/our-local-correspondents/columbia-suspended-pro-palestine-student-groups-the-faculty-revolted]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023-12-02T11：00：00.000Z &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://media.newyorker.com/photos/photos/656757bab72228b38b38e222a0090/160/16/16/16/ W_1280，C_LIMIT/MARANTZ-COLUMBIA.JPG“ ALT =”“>; &lt;/div>; &lt;artical>; &lt;Artist>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div div div div data-attribute-verso-pattern =“ artical-body”>; &lt;div>; &lt;div &lt;div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508 V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;path d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/path>; &lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span>;&lt;svg width=&quot; 24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/svg >;&lt;/span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >; &lt;div>; &lt;div div data-journey-hook =“ client-content” data-testid =“ bosswrapper”>; &lt;div>; &lt;p>;这是两个星期三前的明亮早晨，而南亚历史教授曼南·艾哈迈德（Manan Ahmed）哥伦比亚（Columbia）正冲过百老汇，试图找到一家可以在短时间内制作巨型海报的印刷店。当他走路时，他发短信给一些同事（当时的人类学家，人类学家，其他历史学家）发短信，并提出了是否有人知道在哪里获得扩音器。 “我们是书呆子，伙计，”他告诉我。 “在一些尘土飞扬的档案中追踪中世纪的卷轴？我们知道该怎么做。 &lt;/p>; &lt;p>;艾哈迈德（Ahmed 。那天，他穿着木炭灰色西装，一条白色围巾和绿色手表帽。他说：“巴勒斯坦国旗的颜色。” “好吧，大多数。我找不到任何适合的红色。在百老汇上，他找到了一家可以处理他的要求的商店：巨大的蓝色海报（“教师抗议学术自由”），还有一个更大的黑色海报，标题为“ &lt;em>;我们，教职员工，需求&lt;/em>; ”。 （以下五个要求太言语了，无法远处阅读。“我告诉过你，我们是学者。”在校园中心的低矮图书馆的台阶上，其他十几个教师会举行集会 - 通过半分泌的文本线程匆匆组织。政府以含糊和秘密的规定为由，最近命令了两个学生团体的哥伦比亚章节（巴勒斯坦的正义学生和犹太人的和平之声），以解散秋季学期的剩余时间。艾哈迈德说：“他们说这是为了&#39;学生安全&#39;，当然，像所有学生一样，犹太学生应该受到保护。” “但是大学的做法完全是阴暗的。” &lt;/p>; &lt;p>;根据&lt;a href =“ https://nymag.com/intelligencer/article/who-gets-to-to-protest-at-columbia -university.html“>; &lt;em>;纽约杂志&lt;/a>;，在这两个团体赞助的集会中，“一个与任何巴勒斯坦组织无关的路人，都在一个场景中，喊着反犹太，种族主义的种族主义咆哮，”一位组织者“带牛角谴责他”。第二天，两个学生组织都被暂停。艾哈迈德（Ahmed）和其他教授认为，大学违反了自己的自由表达原则，要求恢复群体。艾哈迈德告诉我：“哥伦比亚的学生在低名图书馆中组织了很多这样的行动，”艾哈迈德告诉我，指的是一系列不断升级的&lt;a href =” /1968/抗议活动“>;抗议活动&lt;/a>;由学生领导的民主社会和其他团体。 “据我所知，教师以前从未做过这样的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;这个学期，就像大多数学期一样，艾哈迈德（Ahmed）教授一门称为殖民化/非殖民化的课程。六周之六周 - 毕业后阅读了AiméCésaire的“ &lt;a data-offer-url =” https://www.amazon.com/discourse-colonialism/dp/1583670254“ data-event-click” ;：＆quot&#39;externallink＆quord&#39;&#39;&#39;out to ututurl＆quot; https：//www.amazon.com/discourse-colonialism/dp/1583670254}}“}” href =“ href =” /dp/1583670254“ rel =“ nofollow nooopener” target =“ _ blank”>;关于殖民主义的话语&lt;/a>;”，在讨论包括哥伦比亚大学在内的现代大学是否是殖民主义者项目的延伸 - &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/news/daily-comment/israels-calamity-and-yafter&quot;>; 10月7日&lt;/a>;：哈马斯对南部以色列南部和以色列军方的袭击。 “我让学生在课堂上和课外问&#39;我们应该通过反殖民抵抗的镜头理解这一点，还是不适用？”艾哈迈德说。 “问问题，试图解释他们看到的东西 - 我们应该在这里鼓励的那种事情，我被相信。但是，学生们正在收到信息：“如果您说错话，您将受到惩罚。” ” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;div remo =“呈现” aria-hidded =“ true”>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;已经是一千个公开信的季节，哥伦比亚也不例外。 10月11日，二十个哥伦比亚学生团体发布了a &lt;a href =“ https://web.archive.org/web/2023101405056/https:/docs.google.com/forms/forms/dleform.com/forms/d/e/eform/d/e/1faipqlsehe5pp0p0pp0pp0pp0ps qulq qul qul qul qurt qull4f-mbrim4 qurt qurt qurt x2 rb-mh9np-mrim4yyyyynyyyynyyyyyny yknp-inp-inp-inp-inp-inp-inp-crim4yy Viewform“>;字母&lt;/a>;标题“压迫滋生了抵抗”。它始于哀悼“巴勒斯坦人和以色列人所遭受的悲惨损失”，但随后大胆地断言：“战争责任和伤亡的重量无疑在于以色列极端主义政府。”校园里的一些人同意这一说法是不可否认的。其他人则发现它令人讨厌或误导，并以反对意见做出了反应。亚当·吉列特（Adam Guillette）是一名右翼激进主义者，与哥伦比亚没有隶属关系，并没有打扰反对意见。 （“我认为是经典的自由主义者，”卡车播放名称和脸部 - 属于 -  it-calls-calls-antisemites-comes-comes-columbia/“ data-event click click =” {; element; element; &#39;https：//www.columbiaspectator.com/news/2023/10/10/25/doxxing-truck-displaying-names-names-and-names-and-names-and-faces-offace-off-----offiliates-it-calls-calls-antisemites-comp--comes-comes-comes-comes-comes-comes-comes-comes-come-come-come-com--come-com--columbia/＆quot; quot; }“ href =” https://www.columbiaspectator.com/news/2023/10/10/25/doxxing-truck-truck-displaying-names-and-names-and-names-and-faces-us-of--faces-of--face-offiliates-it-calls-it-calls-calls-calls-antisemites-comes-comes-comes-comes-comes-come-comes-comes-comes-comes-comes-come-comes-come-come-comes-come-come-comes-comes-comel-come-come-come-comes-comes-columbia- /“ rel =“ nofollow nooopener” target =“ _ blank”>; doxxing truck &lt;/a>;“在校园大门外面，显示了一些共同撰写这封信的学生的名字和面孔在“哥伦比亚领先的反犹太人”一词下面。其中两个是在白鞋公司提供工作的法学院学生，这些提议&lt;a href =“ https://www.nytimes.com/2023/10/10/10/17/business/davis-polk-employment-哥伦比亚 - 哈瓦德 - 以色列 - 帕勒斯坦。据报道，另一位否认与信件有任何联系的学生是&lt;a data-offer-url =“ https://www.insidehighered.com/news/quick-takes/2023/2023/11/11/15/columbia-student-sudent-sues -Conservative-Group-Over-Doxing-Truck“ data-event-click =” {externallink; take/2023/11/15/哥伦比亚 - 学生 - 保守派 - 保守派群 - 驱动 -  truck;}“ href =” https：//www.insidehighered.com/news/news/quick-takes/quick-takes/2023/2023/11/11/11/15 /哥伦比亚 - 学生 - 保守派 - 持续的 - 摩托车卡车“ rel =” nofollow noopener“ target =“ _ blank”>;起诉&lt;/a>; guillette用于诽谤。 （“我们从来没有打扰过任何人，我们也不会。”悬挂人质海报是&lt;a data-offer-url =“ https://www.columbiaspectator.com/news/news/2023/10/10/11/general-studies-studies-student-astudent-allege--allegedly-alledledly-insaulted-in-front-in-front-butlont-butler--butler--butler--butler--butler--butler--图书馆求职和收费的nypd-says/？mibextid = zxz2cz“ data-event-click =” {extle&#39;extle; extle; externallink&#39;externallink; columbiaspectator.com/news/2023/10/12/general-studies-student-alleged-sashedly-asherded-in-front-but--butler-library-suspect-arreted-and-charged-and-charged-nypd-says/?mibextid = zxxz2cz2cz 2czpe;} “ href =” https://www.columbiaspectator.com/news/2023/10/10/11/general-studies-studies-student-allegedly-asherged-in--in-front-in-front-butler-butler-library-suspect-suspect-suspect-rartespect-and-charded-anded-pharged--- nypd-says/？mibextid = zxz2cz“ rel =“ nofollow nooopener” target =“ _ blank”>;用棍子击败&lt;/a>;。两周后，a &lt;a a &lt;a data-offer-url =“ https://www.columbiaspectator.com/news/2023/2023/10/10/swastika-found-drawn-drawn-innational-international-international-affairs-affairs-building-restroom/ -event-click =“ {; element”：&#39;externallink&#39;externallink;国际 - 诉讼 - 建筑 - }“ href =” https://www.columbiaspectator.com/news/2023/2023/10/10/swastika-found-drawn-innational-innational-international-international-internation--international-internation-build-build-build-build-build-restroom---- rel =“ nofollow nooopener” target =“ _ blank”>; swastika &lt;/a>;在浴室墙上画了。哥伦比亚以色列和犹太研究教授伊农·科恩（Yinon Cohen）在一封电子邮件中告诉我，自10月7日以来，反犹太事件有所增加，但学生团体的信并不是其中之一：“只有当您将严酷的批评融合在一起时，以色列的反犹太主义行为可以将此陈述视为反犹太主义。”这种思维方式并没有阻止吉列特（Guillette） -Mimself“>; Project Veritas &lt;/a>;现在，他现在经营着一个较小的组织，称为媒体中的准确性。媒体的准确性购买了数十个URL，以其刚刚打扰的学生的名字以及Columbiahatesjews.com的名字，鼓励访客向哥伦比亚董事会发送预编写的表格信。 （“告诉他们对这些卑鄙的，可恶的学生采取行动。”）10月下旬，一百七十七个哥伦比亚教职员工与另一个公开&lt;a href =“ https://docs.google.com/一起回应了这一切文档/U/1/D/E/2PACX-1VSXEIF0J1H6V3R4549YXFETSBY1IOC6VKHHYJA3VKFVKFVGGFGGFGYVGYVGYVGYVGYVGYVGYFX9TALUK_1LATUSBKAYZQJF3HJT9EV9EVW0P7A/PUB“命题和那些令人激动的争议，这是“当我们的学生遭受侮辱时严重破坏的责任”。一组较大的教师在另一个&lt;a href =“ https://docs.google.com/document/d/e/2pacx-1vryusr01cb6zv50rdtm88q0ppsz-bn40oj28ytg5cyjgpapaf43cbaetifipibibibibibibiby tpipipakicl6 kkicicawqkypikiqukipipii of a href =” p = gmail_link“>;字母&lt; /a>;（“大学不能容忍暴力，煽动言论或仇恨言论”）。顶部：自动;高度：自动“ data-testid =” persistentasidewrapper“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div div div div dagation-node-id =“ 3scian”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div rowe =&#39;演示文稿“ aria-hidded =“ true”>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/faced>; &lt;/forie >; &lt;/div>; &lt;div data-testid =“ rowwrapper”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div div div div data-node-id =“ 7pmf9”>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; div>; &lt;div>; &lt;div div data-journey-hook =“ client-content” data-testid =“ bosswrapper”>; &lt;div>; &lt;p>; &lt;div>; &lt;p>;可能是一场想法的竞赛是将其转变为呼叫的经理竞争，双方都试图超越对方。在这种情况下，经理是埃及英国男爵夫人Minouche Shafik，曾担任世界银行副主席，上议院的成员，从7月开始，哥伦比亚大学第二校长。她发布了&lt;a href=&quot;https://president.columbia.edu/announcements&quot;>;声明之后的声明&lt;/a>;，没有人满意。巴纳德（Barnard）是哥伦比亚境内的妇女学院，拥有自己的校长劳拉·罗森伯里（Laura Rosenbury），她也在工作了几个月。 （在此之前，她是佛罗里达大学法学院的院长/jeffrey-l-harrison-feaders-tand-tand-op-gov-ron-desantis/7866535001/“ data-event-click =” {externallink; ; https：//www.gainesville.com/story/opinion/2022/208/25/jeffrey-larison-harrison-uf-leaders-wont-and--stand-stand-und-gov-gov-ron-desantis/7866535001/} =“ https://www.gainesville.com/story/opinion/2022/208/25/jeffrey-larrison-uf-leaders-wont-leaders-wont-stand-stand-und-gov-gov-ron-desantis/7866535001/ nofollow nooopner“ target =” _ blank“>;被指控&lt;/a>; &lt;/a>;对该州州长的麦卡塞特怀疑的“ kowtowing”，&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/tag/tag/tag/tag/tag/ron-desantis&quot;>; ron>; ron>; ron>; ron罗森伯里（Rosenbury）在她的一位“ &lt;data-offer-url =” https://barnard.edu中写道：“我感到震惊和悲伤，看到反犹太主义和反犹太复国主义散布在巴纳德和哥伦比亚。” /news/time-Action“ data-event-click =” {; element; exterm; “ https://barnard.edu/news/time-action” rel =“ nofollow noopener” target =“ _ blank”>;社区消息&lt;/a>;。她似乎的目标是一种令人舒缓，普遍的语气，但是她明显地将反犹太主义与反犹太复国主义进行了混乱，而后者则隐含地被归类为令人震惊的仇恨言论，而不是一种合法的批评形式，仅引起了更多的愤怒。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;div div data-attr-viewport-monitor =“ inline-recirc”>; &lt;/div>; &lt;p>;“反犹太主义，伊斯兰恐惧症和反 - 帕勒斯坦种族主义是针对他们的身份的人，” Nadia abu El- Haj，Barnard和Columbia的人类学教授，&lt;a data-offer-url =“ https://www.instagram.com/p/cy_uwntomiv/?hl = en＆amg_index=2” data-event click “元素”：“ externallink”，&#39;&#39;&#39;，＆quot&#39;utuoturl;：https：//www.instagram.com/p/cy_uwntomiv/？ .instagram.com/p/Cy_uWNtOMIv/?hl=en&amp;amp;img_index=2&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;wrote&lt;/a>; in a public letter to Rosenbury. “To render anti-Zionism equivalent to the first three is to commit a fundamental category mistake that is not sustainable on any serious intellectual grounds.” Rosenbury and Barnard&#39;s provost met with Abu El-Haj, she told me, but “it was totally disingenuous. They wanted to have it both ways. In private, it was, &#39;We hear you, we know that antisemitism and anti-Zionism are not necessarily the same, we didn&#39;t mean it.&#39; But then they wouldn&#39;t publicly retract the statement conflating the two, I guess because they think that&#39;s what donors want to hear.” (“Our president and provost both strongly dispute that characterization,” a spokesperson for Barnard College said.)&lt;/p>;&lt;p >;Accusations of donor manipulation can be fraught, especially when it comes to this particular issue. Yet some donors, at least, have had no problem admitting that they are trying to exert ideological influence over university policy. &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/magazine/2012/10/08/super-rich-irony&quot;>;Leon Cooperman&lt;/a>;—a conservative Zionist, a hedge-fund billionaire, and a Columbia alumnus—was &lt;a href=&quot;https://nypost.com/2023/10/26/metro/leon-cooperman-vows-to-stop-giving-money-to-columbia/&quot;>;interviewed&lt;/a>; on Fox Business in late October. The anchor asked him about Joseph Massad, a Columbia professor who had &lt;a data-offer-url=&quot;https://electronicintifada.net/content/just-another-battle-or-palestinian-war-liberation/38661&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot;outgoingURL&amp;quot;:&amp;quot;https://electronicintifada.net/content/just-another-battle-or-palestinian-war-liberation/38661&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://electronicintifada.net/content/just-another-battle-or-palestinian-war-liberation/38661&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;characterized&lt;/a>; the Hamas militants on paragliders as “an innovative Palestinian resistance,” and also about a walkout that was under way at Columbia, where student activists were demanding a ceasefire. “Where are we in the world,” the anchor began, “when thirteen hundred Israeli civilians—”&lt;/p>;&lt;p >;“I think these kids at the colleges have shit for brains,” Cooperman said, interrupting. “I&#39;ve given to Columbia probably about fifty million dollars, over many years, and I&#39;m gonna suspend my giving.”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p >;“Wow,” the anchor said. “So, right here, right now, you&#39;re saying no more money to Columbia?”&lt;/p>;&lt;p >;“Unless I see a change,” Cooperman said. “I&#39;ve told them that they should fire this professor.” A few days later, Henry Swieca, another hedge-fund billionaire, resigned from the board of overseers at Columbia Business School, writing, “With blatantly anti-Jewish student groups and professors allowed to operate with complete impunity, it sends a clear and distressing message that Jews are not just unwelcome, but also unsafe on campus.”&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;slvfnh&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;This was all a bit exhausting—some Columbia students joked that they hardly had time for classwork, what with all the statements and counterstatements they were expected to read. (I, too, signed an open &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/commentisfree/2023/oct/19/biden-jewish-americans-israel-gaza-call-for-ceasefire&quot;>;letter&lt;/a>; in support of a ceasefire last month.) Still, apart from the doxing, these forms of discourse might have made John Stuart Mill proud: objectionable speech answered with more speech. Then came the bans. The Barnard Department of Women&#39;s, Gender, and Sexuality Studies posted a statement on its official site expressing solidarity with “the Palestinian people who have resisted settler colonial war, occupation, and apartheid for over 75 years.” On October 22nd, without warning, Barnard administrators took the statement down, claiming that it was “in violation of existing College policies.” Three weeks later, Columbia suspended the campus chapters of Students for Justice in Palestine and Jewish Voice for Peace, citing “University policies” regulating “the time, place and manner of certain forms of public expression.” (The Columbia student paper, the &lt;em>;Spectator&lt;/em>;, &lt;a data-offer-url=&quot;https://www.columbiaspectator.com/news/2023/11/17/columbia-updated-its-event-policy-webpages-twelve-days-later-it-suspended-sjp-and-jvp/&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot;outgoingURL&amp;quot;:&amp;quot;https://www.columbiaspectator.com/news/2023/11/17/columbia-updated-its-event-policy-webpages-twelve-days-later-it-suspended-sjp-and-jvp/&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://www.columbiaspectator.com/news/2023/11/17/columbia-updated-its-event-policy-webpages-twelve-days-later-it-suspended-sjp-and-jvp/&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;reported&lt;/a>; that some of the relevant “university policies” had been subtly altered two weeks prior.) Some students and professors rushed to the defense of the student groups, arguing that the allegations against them were trumped up or that the university was, at best, enforcing its rules selectively. “There&#39;s no precedent for simply banning a student group—certainly not like this, unilaterally, without transparency,” Joseph Howley, a Columbia classics professor, told me. “There are clear procedures for how such claims and counter-claims are supposed to be adjudicated, going back to 1968, and the administration seems to have ignored those procedures on the way to getting the outcome it wanted.” (“We are committed to preserving an environment in which debate and protest are encouraged and protected,” a Columbia spokesperson wrote in a statement to &lt;em>;The New Yorker&lt;/em>;. “The two groups in question” were given “numerous warnings that clearly laid out that failure to respect the required processes would have consequences.”)&lt;/p>;&lt;p >;Howley is well known on campus; he is the chair of Literature Humanities, the core canonical-literature course that all first-year undergraduates are required to take. “The other day, in class, we were discussing the Oresteia,” he said, and students had drawn connections “between what the play has to say about retributive justice and what was in the news.” He began our conversation with a phlegmatic bearing—imagine a classics professor during office hours—but, when he was talking about students&#39; speech being chilled, his voice tightened with indignation. “Isn&#39;t this why we ask students to read these ancient texts, because it&#39;s supposed to help them understand the world?”他接着说。 “If we can&#39;t allow our students to notice patterns and raise them in the classroom, then, as educators, what are we doing?”&lt;/p>;&lt;p >;Famous lines from Supreme Court opinions, like canonical movie quips, are often punched up in the collective retelling. Gordon Gekko&#39;s best-known maxim actually included a few filler words, but the way it&#39;s remembered—“greed is good”—is better. Similarly, if you ask a law student to recite the counter-speech doctrine, you might get something pithy, like “the best answer to speech you don&#39;t like is more speech.” The original sentence, in a concurring opinion from 1927, was more orotund: “If there be time to expose through discussion, the falsehoods and fallacies, to avert the evil by the processes of education, the remedy to be applied is more speech, not enforced silence.”&lt;/p>;&lt;p >;The author of these words was Louis D. Brandeis, the first Jewish Supreme Court Justice. In 1948, Brandeis University was established in his honor. Earlier this month, Students for Justice in Palestine held a rally on the Brandeis campus, in Waltham, Massachusetts, and police were called to the scene. “The lead speakers chanted loudly into the bullhorns using an animated and passionate tone that was mirrored by the crowd,” a police report read. “Some chants, such as &#39;From the river to the sea, Palestine will be free&#39; and &#39;intifada,&#39; were determined by the University to be anti-Semitic hate speech.” These chants, the report continued, “created an environment which created a hazardous or physically offensive condition by an act that served no legitimate purpose of the defendant; their actions had affected the public in an alarming way.” Police officers broke up the rally and arrested seven of the protesters. Enforced silence, indeed.&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;Defenders of Israel&#39;s actions often repeat the claim that it is the only free country in the Middle East, but since October 7th there has been an alarming effort, both &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/news/annals-of-human-rights/inside-the-israeli-crackdown-on-speech&quot;>;in Israel&lt;/a>; and abroad, to stifle speech that is critical of Israel&#39;s actions or supportive of Palestinians. Last month, Suella Braverman, the British Home Secretary, &lt;a data-offer-url=&quot;https://news.sky.com/story/waving-a-palestinian-flag-on-british-streets-may-not-be-legitimate-suella-braverman-warns-12981988&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot;outgoingURL&amp;quot;:&amp;quot;https://news.sky.com/story/waving-a-palestinian-flag-on-british-streets-may-not-be-legitimate-suella-braverman-warns-12981988&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://news.sky.com/story/waving-a-palestinian-flag-on-british-streets-may-not-be-legitimate-suella-braverman-warns-12981988&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;suggested&lt;/a>; that it might be illegal in the UK to wave a Palestinian flag. (She has since been removed from her post.) In Florida, Ron DeSantis&#39;s administration &lt;a href=&quot;https://www.motherjones.com/politics/2023/11/israel-palestine-campus-speech-lukianoff-fire/&quot;>;ordered&lt;/a>; state universities in Florida to “deactivate” chapters of Students for Justice in Palestine; the next day, the Anti-Defamation League asked universities across the country to investigate SJP students for “materially supporting a foreign terrorist organization.” In Calgary, a man who chanted “from the river to the sea” was &lt;a data-offer-url=&quot;https://calgaryherald.com/news/local-news/pro-palestinian-protester-comments-dropped-criminal-charge&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot;outgoingURL&amp;quot;:&amp;quot;https://calgaryherald.com/news/local-news/pro-palestinian-protester-comments-dropped-criminal-charge&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://calgaryherald.com/news/local-news/pro-palestinian-protester-comments-dropped-criminal-charge&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;charged&lt;/a>; with a hate crime; in California, the editor of a science magazine was &lt;a href=&quot;https://www.science.org/content/article/prominent-journal-editor-fired-endorsing-satirical-article-israel-hamas&quot;>;fired&lt;/a>; after retweeting &lt;em>;The Onion&lt;/em>;. On MSNBC, three Muslim anchors were temporarily &lt;a href=&quot;https://www.thenation.com/article/society/msnbc-gaza-hosts-islamophobia/&quot;>;removed&lt;/a>; from the air, though the network said that the removals were coincidental; one of them, Mehdi Hasan, recently had his show &lt;a href=&quot;https://www.washingtonpost.com/style/media/2023/11/30/mehdi-hasan-show-canceled-backlash-msnbc/&quot;>;cancelled&lt;/a>;, though the network would not say why.&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;5zvz7n&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;ohhy2e&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;Nathan Thrall, a Jewish author who was born in California and lives in Jerusalem, spent the past several years working on a narrative nonfiction book called “&lt;a data-offer-url=&quot;https://www.amazon.com/Day-Life-Abed-Salama-Jerusalem/dp/1250854970&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot;outgoingURL&amp;quot;:&amp;quot;https://www.amazon.com/Day-Life-Abed-Salama-Jerusalem/dp/1250854970&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://www.amazon.com/Day-Life-Abed-Salama-Jerusalem/dp/1250854970&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;A Day in the Life of Abed Salama&lt;/a>;.” The book, a searing yet understated account of one Palestinian family&#39;s travails under occupation in the West Bank, was published four days before the Hamas attack. “Obviously, the book is not a polemic about the recent conflict,” Thrall told me. “It hardly even mentions Gaza.” Still, when he embarked on an international book tour, several of his long-scheduled events were abruptly cancelled. “I hope we can have it in person soon, when this dies down,” an organizer who withdrew an invitation in Los Angeles &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/21/israel-hamas-conflict-palestinian-voices-censored&quot;>;told&lt;/a>; the &lt;em>;Guardian&lt;/em>;. Thrall was on his way to speak at Conway Hall, in London, when he heard that the Metropolitan Police had ordered the venue to close its doors; a concert of Palestinian classical music, at Southwark Cathedral, was also postponed, owing to “safety concerns.” “It&#39;s a moral panic,” Thrall told me. “People would rather hear nothing than hear anything that challenges their assumptions about the root causes of the conflict.”&lt;/p>;&lt;p >;“We&#39;ve seen this many times over the years, but the vehemence this time does feel different,” Rashid Khalidi, a professor at Columbia and probably the most prominent living historian of Palestine, told me. Khalidi was an adviser to the Palestinian delegation at the Middle East peace talks in Madrid, in 1991, and in Washington, DC, in 1993. His most recent book, “&lt;a data-offer-url=&quot;https://www.amazon.com/Hundred-Years-War-Palestine-Colonialism/dp/1250787653&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot;outgoingURL&amp;quot;:&amp;quot;https://www.amazon.com/Hundred-Years-War-Palestine-Colonialism/dp/1250787653&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://www.amazon.com/Hundred-Years-War-Palestine-Colonialism/dp/1250787653&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;The Hundred Years&#39; War on Palestine&lt;/a>;,” was published in 2020; this year, after October 7th, it became a best-seller.&lt;/p>;&lt;p >;The book&#39;s subtitle frames the conflict in terms of “settler colonialism and resistance.” “The 1988 Hamas charter is full of blatant anti-Semitism, no doubt,” he told me, “but the issue of Palestinian resistance is not fundamentally an anti-Jewish issue. It is an anti-colonial issue. If the people stealing Palestinians&#39; land had been Martians, the reaction would have been no different.” At the same time, he has rejected the claim that all forms of anti-colonial resistance are justified, and he has been clear since October 7th that Hamas&#39;s targeting of Israeli civilians was a war crime. “If a Native American liberation movement came and fired an RPG at my apartment building because I&#39;m living on stolen land, would that be justified?”他说。 “Of course it wouldn&#39;t be justified. 。 。 。 You either accept international humanitarian law or you don&#39;t.” This combination of views has earned him antagonists on all sides, but, he said with a shrug, “That&#39;s what tenure is for.” His foes on the Israel-apologist right have often lamented, sometimes in racist terms, how difficult it is to get professors like Khalidi fired. The most recent issue of &lt;em>;The New Criterion&lt;/em>; opens with an &lt;a data-offer-url=&quot;https://newcriterion.com/issues/2023/12/tenured-barbarians&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot;outgoingURL&amp;quot;:&amp;quot;https://newcriterion.com/issues/2023/12/tenured-barbarians&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://newcriterion.com/issues/2023/12/tenured-barbarians&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;essay&lt;/a>; fulminating against Khalidi and his “anti-Semitic, historically illiterate” colleagues, under the headline “Tenured Barbarians.”&lt;/p>;&lt;p >;Khalidi holds an endowed professorship named for Edward Said, who began teaching at Columbia in 1963 and stayed for four decades. During that time, Columbia built an internationally famous department of Middle Eastern studies, with a particular focus on Palestine. I spoke to one Jewish professor who referred to Columbia as “Birzeit on the Hudson”; he meant this as a compliment, but other Jews, throughout the decades, have not. “A million Jews live in New York, more than in any other city in the world except Tel Aviv, and it is safe to say that whenever something involving Jews unsettles the Columbia campus, uptown in Morningside Heights, New Yorkers know,” Jane Kramer &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/magazine/2008/04/14/the-petition&quot;>;wrote&lt;/a>;, in &lt;em>;The New Yorker&lt;/em>;, in 2008. “Israel is the cause that can raise a constituency out of an otherwise fractious, and famously skeptical, Jewish population, and push it into a kind of collective panic.” Kramer was writing about another series of disputes at Columbia over critiques of Zionism and academic freedom. The article mentioned Khalidi and Joseph Massad—and a few students who reported feeling marginalized in Massad&#39;s class, including a recent Columbia graduate named Bari Weiss—but its main focus was the anthropologist Nadia Abu El-Haj, who had done her field work in Israel and had recently come up for tenure. “No one in her department doubted she would get it,” Kramer reported—until a Jewish Barnard alumna started a campaign to derail Abu El-Haj&#39;s career. (The alumna told Kramer that she considered Abu El-Haj&#39;s ethnic background—her father was born in Palestine—to be a “red flag.”)&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;lwwu9&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;Late last month, Abu El-Haj was one of a few Barnard professors who had the idea to organize protests against the administration. “I didn&#39;t expect much heroism from administrators, I have to be honest, but even I have been shocked by how thoroughly they have caved to outside pressure,” she said. “It&#39;s not only about the question of Palestine. It&#39;s about the next time mega-donors pressure you to make an exception to academic freedom and robust debate, how can we trust that you&#39;ll stand your ground?” Administrators told her that they were hearing from Jewish students who found phrases like “free Palestine” threatening. “I told them, &#39;If you want to go down that road, then I have plenty of Arab students who feel threatened by the Israeli flag or the Israeli national anthem. Are we going to ban all of it?&#39; They had no response to that.”&lt;/p>;&lt;p >;Ahmed dropped the posters at his office in the history department, then walked across Amsterdam Avenue to the law school, where students had invited him to participate in a lunchtime teach-in about South Asia and Palestine. Flyers for upcoming teach-ins were laid out on a table, along with a “Boycott List” (“Starbucks is suing its union after the union expressed support for Palestine. Buy Joe Coffee instead”) and a “Genocide Report Card” (“Law firms are enabling Israeli settler colonialism, apartheid, and Palestinian genocide. . . . Remember this during recruiting season”). Before the event, the student tasked with introducing Ahmed asked whether she should pronounce his first name with the emphasis on the first or second syllable. “Depends which side of the border you&#39;re on,” he replied, referring to India and Pakistan; in Morningside Heights, he went on, “anything goes.”&lt;/p>;&lt;p >;The teach-in covered a lot of ground: the repressive imperial strategies of Lord Curzon, the militant resistance of Bhagat Singh, the revolutionary poetry of Faiz Ahmad Faiz. While Ahmed spoke (“I&#39;d like to think together with you about the definitional question of what constitutes legitimate resistance”), trays of food were delivered, and the scent of saffron wafted through the classroom. A student organizer returned to the dais and said, “I&#39;d like to acknowledge that the biryani has arrived.” The students broke for lunch. Ahmed left, gathered the posters from his office, and headed for Low Library.&lt;/p>;&lt;p >;Several dozen faculty, graduate students, and staff stood on the library steps, while a police helicopter hovered overhead. “I&#39;m tenured, but a lot of adjuncts and others here are taking a real risk,” Ahmed said. The demonstration began, and Ahmed spoke first, doing his best to distill his discursive style into something closer to call-and-response. “We come together to reject all efforts to curtail or prohibit political speech on campus,” he shouted into a megaphone. “Make some noise for freedom of expression!”&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;About a hundred students were there, including students from the two banned groups, some holding up cardboard signs (“I am a Jewish voice for peace”), or banging pots and pans in lieu of applause. Behind them, about two dozen counter-protesters—many of them Israeli faculty at Columbia, including professors of engineering and computer science—held up red posters bearing the names and photos of hostages taken by Hamas. “Bring them home!”他们高呼。 On the steps, Joseph Howley delivered a nuanced and surprisingly personal speech. “My Jewish ancestors were killed and made refugees by pogroms like the ones carried out by Hamas militants on October 7th, and like the ones that have been happening all year in the West Bank,” he said. “No Jews anywhere are safe from the scourge of antisemitism as long as a nuclear superpower governed by extremists carries out daily atrocities in our name.” The counter-protesters did not seem to be listening. “Look at the babies!” a woman holding a hostage sign shouted. “You don&#39;t care about the babies!” One counter-protester, an Israeli professor, told me, “The things these protesters are doing, blocking streets, occupying buildings—Jewish students would never do this.” I asked him why, and he looked at me as if the answer were too obvious to bear mentioning. “Because they&#39;re more civilized,” he said.&lt;/p>;&lt;p >;The Columbia chapters of SJP and JVP have not been reinstated as of this writing, and administrators have declined to provide specific information about when they might be or precisely how the decision will be reached. (“The action taken was limited and proportional to the violations,” the Columbia spokesperson wrote. “It is a temporary suspension that invites the groups to get back into dialogue with their official advisers so that the suspension can be lifted.”) The day after the faculty protest, in a small, wood-panelled room on campus, the undergraduate dean of humanities introduced a conversation between Rashid Khalidi and Yinon Cohen, on the capacious topic of “War and Peace in Israel/Palestine.” Cookies and coffee were served (not Starbucks). Abu El-Haj sat in the front row. Ahmed tried to get in, but the room was full by the time he arrived, with students packing the aisles, and he was turned away.&lt;/p>;&lt;p >;The two professors held forth for an hour and a half, mostly taking questions from the audience. Khalidi spoke extemporaneously; Cohen seemed to have a slide deck prepared for every question. When someone asked whether Hamas had a democratic mandate in Gaza, Cohen stood, plugged in his laptop, and opened a PowerPoint, dense with polling data, called “What Palestinians Really Think of Hamas.” When another audience member asked whether “from the river to the sea” was an inherently genocidal phrase, Cohen, with a weary sigh, stood again and pulled up a PowerPoint called “From the River to the Sea.” On his way out, Khalidi was surrounded by admirers, but he did his best to push through: he was scheduled to speak at another event across campus, and he was already late. The same day, Columbia law students had scheduled a teach-in with Omar Shakir, the Israel and Palestine Director at Human Rights Watch. Shortly before that event began, the university cancelled it, citing “security concerns.” ♦&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;3xwnr&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-隐藏=“true”>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Fashion Designer’s Shrewd Eye for Curation]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/culture/the-art-world/a-fashion-designers-shrewd-eye-for-curation]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-02T11:00:00.000Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/16:9/w_1280,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;Save this story&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;Save this story&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;path d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span >;Save this story&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;Save this story&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;Save this story&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;path d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span >;Save this story&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;&lt;em >;MOMA&lt;/em>;&#39;s new show “Artist&#39;s Choice: Grace Wales Bonner—Spirit Movers” includes thirty-seven objects from the museum&#39;s collection, many of them no larger than a sheet of typing paper. Yet the effect of the exhibition is hardly minimal—not when its centerpiece is Terry Adkins&#39;s soaring, magnificent sculptural ensemble “Last Trumpet.” Set against the gallery&#39;s back wall, the piece lines up four eighteen-foot-long brass horns that reach nearly to the ceiling, as if ready for a celestial choir. It&#39;s one of many musical elements in a show that Wales Bonner, a fashion designer with a curatorial bent, calls “an archive of soulful expression.” A more expansive view of that archive is available in “Dream in the Rhythm,” a book that accompanies the show. Together, the exhibition and the book are the product of a sensibility that&#39;s both sophisticated and intuitive, making connections across periods, mediums, and styles which are so unexpected that every object seems new. Born and based in London, Wales Bonner is the first person in her field who&#39;s been invited by &lt;em >;MOMA&lt;/em>; to organize an “Artist&#39;s Choice” exhibition. In a sense, finding new ways to rework familiar materials is a big part of Wales Bonner&#39;s job in fashion. Still, the wit and intelligence she brings to curation never comes across as an extension of her brand.&lt;/p>;&lt;inline-embed name=&quot;feature-default&quot; attrs=&quot;[object Object]&quot; childTypes=&quot;image&quot; contentType=&quot;callout:feature-default&quot;>;&lt;figure >;&lt;div >;&lt;span >;&lt;picture >;&lt;img alt=&quot;A blurred photograph of someone playing a saxophone.&quot; src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_1600%2Cc_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg&quot; srcSet=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_120,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg 120w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_240,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg 240w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_320,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg 320w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_640,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg 640w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_960,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg 960w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_1280,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg 1280w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18ade/master/w_1600,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-07.jpg 1600w&quot; sizes=&quot;100vw&quot;/>;&lt;/picture>;&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;span >;W. Eugene Smith, “Rahsaan Roland Kirk,” 1964.&lt;/span>;&lt;span >;Photograph by W. Eugene Smith / Courtesy MOMA&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/inline-embed>;&lt;p >;Michelle Kuo, the &lt;em >;MOMA&lt;/em>; curator who oversaw the Wales Bonner project, has described it as “a deeply personal meditation on and around modern Black expression.” “Around” is the key word here. “Spirit Movers” is not a show of Black artists alone. Among the works drawn from &lt;em >;MOMA&lt;/em>;&#39;s permanent collection are lithographs by Jean Dubuffet, sculptures by Jean Arp, books by Richard Long and James Castle, a ring by Alexander Calder, and a fetish object by Lucas Samaras that began as a book but is now covered with pins and armed with a knife, open scissors, a shard of glass, and a razor blade. But the exhibition&#39;s nimble braininess isn&#39;t the result of some academic exercise, and neither the show nor the book strains to make cross-cultural and aesthetic connections. Her juxtaposition of Man Ray&#39;s “Emak Bakia”—a sculpture sporting the polished wood fingerboard of a cello like an elegant erection—and Bill Traylor&#39;s drawing of a man flipping over in ecstasy, feels at once surprising and inevitable.&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div data-testid=&quot;GenericCallout&quot;>;&lt;figure >;&lt;div >;&lt;span >;&lt;picture >;&lt;img alt=&quot;An installation view of an art show.&quot; src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_1600%2Cc_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg&quot; srcSet=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_120,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg 120w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_240,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg 240w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_320,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg 320w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_640,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg 640w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_960,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg 960w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_1280,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg 1280w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409ed04ddd93d79ae89/master/w_1600,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-02.jpg 1600w&quot; sizes=&quot;100vw&quot;/>;&lt;/picture>;&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;span >;Man Ray, “Emak Bakia,” 1962, a replica of the original from 1926 (center, in niche, installation view).&lt;/span>;&lt;span >;Photograph courtesy MOMA&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;With Adkins&#39;s horns presiding, the conversations that Wales Bonner sets up are both visual and aural, featuring several eccentric avant-garde scores. The installation itself suggests the undulating wave of symphonic notation, with one wall&#39;s arrangement set off by another Adkins work: a well-used drum skin that is burnished gold on one side and stretched across a metal rim hung high, like a slice of the sun 。 Nearly all the elements in the spare, looping display are abstract, reducing the human body to a gesture, a memory, a presence more spiritual than physical. For a fashion designer, this avoidance of the corporeal seems a bit perverse, but Wales Bonner takes the viewer into account and includes works—like that alarming Samaras—that excite a physical response. Especially tactile and tantalizing are Lenore Tawney&#39;s circle of tiny seeds on open book pages, Mathias Goeritz&#39;s foil-covered wood panel bristling with bent nails, and a scroll by David Hammons, previously unexhibited by &lt;em >;MOMA&lt;/em>;, torn open to reveal a lattice of wire mesh stuffed with tufts of hair gathered from Black barbershops. Standing sentinel in the center of the gallery is “Lady with a Long Neck,” by the Senegalese sculptor Moustapha Dimé, another work from the collection that has never before been on view. Its spine, a roughly chopped tree trunk originally used as a butcher&#39;s block, is partly wrapped in a sheet of corroded iron that suggests a lady&#39;s windswept hair or a shroud closing in.&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div data-testid=&quot;GenericCallout&quot;>;&lt;div data-testid=&quot;GroupCalloutWrapper&quot;>;&lt;figure >;&lt;div >;&lt;span >;&lt;picture >;&lt;img alt=&quot;An art scuplture.&quot; src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656a6d0b600f45b7faac21d6/master/w_1600%2Cc_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated.jpg&quot; srcSet=&quot;https://media.newyorker.com/photos/ 656a6d0b600f45b7faac21d6/master/w_120,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated.jpg 120w, https://media.newyorker.com/photos/656a6d0b600f45b7faac21d6/master/w_240,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated .jpg 240w, https://media.newyorker.com/photos/656a6d0b600f45b7faac21d6/master/w_320,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated.jpg 320w, https://media.newyorker.com/photos/656a6d0b600f45b7faac21d6 /master/w_640,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated.jpg 640w, https://media.newyorker.com/photos/656a6d0b600f45b7faac21d6/master/w_960,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated. jpg 960w, https://media.newyorker.com/photos/656a6d0b600f45b7faac21d6/master/w_1280,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated.jpg 1280w, https://media.newyorker.com/photos/656a6d0b600f45b7faac21d6/ master/w_1600,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-5-updated.jpg 1600w&quot; sizes=&quot;100vw&quot;/>;&lt;/picture>;&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;span >;Moustapha Dimé, “Lady with a Long Neck,” 1992.&lt;/span>;&lt;span >;Photograph courtesy MOMA&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;figure >;&lt;div >;&lt;span >;&lt;picture >;&lt;img alt=&quot;A gold colored art工作。” src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_1600%2Cc_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg&quot; srcSet=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_120,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg 120w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_240,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg 240w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_320,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg 320w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_640,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg 640w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_960,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg 960w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_1280,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg 1280w, https://media.newyorker.com/photos/6568f409bd4848ce48e7ab69/master/w_1600,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-01.jpg 1600w&quot; sizes=&quot;100vw&quot;/>;&lt;/picture>;&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;span >;Mathias Goeritz, “Message Number 7B, Ecclesiastes VII: 6,” 1959.&lt;/span>;&lt;span >;Photograph courtesy MOMA&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div data-testid=&quot;GenericCallout&quot;>;&lt;figure >;&lt;div >;&lt;span >;&lt;picture >;&lt;img alt=&quot;A sculpter of a book covered in a mosslike material.&quot; src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_1600%2Cc_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg&quot; srcSet=&quot;https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_120,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg 120w, https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_240,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg 240w, https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_320,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg 320w, https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_640,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg 640w, https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_960,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg 960w, https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_1280,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg 1280w, https://media.newyorker.com/photos/65697a5e94bdd70a22954f50/master/w_1600,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-08.jpg 1600w&quot; sizes=&quot;100vw&quot;/>;&lt;/picture>;&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;span >;Lucas Samaras, “Book 4,” 1962 (installation view).&lt;/span>;&lt;span >;Photo courtesy MOMA&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;There are only two photographs in “Spirit Movers,” both black-and-white prints, one blown up and displayed on a wall introducing the show. But photographic images dominate the book, making the volume not just a footnote to the exhibition but an essential continuation of the conversation begun there. With work by Dawoud Bey, Lorna Simpson, Roy DeCarava, Ming Smith, and Anthony Barboza, music and movement remain the inspirations. The book&#39;s title comes from the Kenyan novelist Ngũgĩ wa Thiong&#39;o, who describes a character spontaneously picking up a horn and dancing, as onlookers observe: “You did not have to learn. No. You just gave yourself to the dream in the rhythm.” Like the show, the book is characterized by elegant restraint, so any dream of abandon is left to the reader&#39;s imagination. The book incorporates poetry and other texts that expand on the theme of Black expressiveness, including work by Amiri Baraka, Nikki Giovanni, Langston Hughes, June Jordan, and &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/magazine/2021/07/26/ishmael-reed-gets-the-last-laugh&quot;>;Ishmael Reed&lt;/a>;. “I hear an enthralling symphony,” Wales Bonner writes, “a call to leap into this wider consciousness.” With the insinuating power of a dream, she leads the way. ♦&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div data-testid=&quot;GenericCallout&quot;>;&lt;figure >;&lt;div >;&lt;span >;&lt;picture >;&lt;img alt=&quot;Two boys overlooking a body of water.&quot; src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_1600%2Cc_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg&quot; srcSet=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_120,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg 120w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_240,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg 240w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_320,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg 320w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_640,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg 640w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_960,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg 960w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_1280,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg 1280w, https://media.newyorker.com/photos/6568f901473f543510c18add/master/w_1600,c_limit/Aletti-Wales-Bonner-06.jpg 1600w&quot; sizes=&quot;100vw&quot;/>;&lt;/picture>;&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;span >;Henri Cartier-Bresson, “Washington, DC,” 1957.&lt;/span>;&lt;span >;Photograph by Henri Cartier-Bresson / Magnum / Courtesy MOMA&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Ruinous War and Peacemaking in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/magazine/2023/12/11/a-ruinous-war-and-peacemaking-in-gaza]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-02T11:00:00.000Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656a9fdec72bcfa944f698dd/16:9/w_1280,c_limit/Coll-Comment-Hostages-Social.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;Save this story&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;Save this story&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;path d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span >;Save this story&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;Save this story&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;Save this story&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;path d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span >;Save this story&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;Even a temporary ceasefire displays the moral power of peacemaking. Last week, as a shaky truce to allow prisoner and hostage swaps and aid deliveries quieted the ruinous war between Israel and Hamas, Israeli families welcomed back more than a hundred children and older adults whom Hamas and its allies had kidnapped on October 7th. They included Yaffa Adar, age eighty-five, who had been seized at the Nir Oz kibbutz; photographs of her being driven away by gunmen in a golf cart went viral. Reunited with relatives at a Tel Aviv hospital, she told them, “I&#39;m OK I&#39;m here. 。 。 。 I survived it.” In the West Bank, jubilant crowds waved the flags of Fatah and Hamas as Palestinian parents hugged their teen-age children released from Israeli jails.&lt;/p>;&lt;p >;On both sides, the celebrations were tempered by an awareness of those still in囚禁。 Hamas freed children and their mothers but not their fathers, and elderly women but not their husbands. The two hundred and forty prisoners whom Israel released were, according to the Jerusalem-based human-rights group B&#39; Tselem, a fraction of the nearly five thousand Palestinians held on security grounds as of September—a figure that rose sharply after October 7th. In Gaza, where Israeli bombing has killed more than fifteen thousand Palestinians—two-thirds of them, reportedly, women and children—the respite last week offered meagre solace after seven weeks of immeasurable suffering. Thousands of Gazans used the break to inspect homes they had evacuated; many found only rubble. “We are trying to collect bits of wood to build a tent to shelter us, but to no avail,” Tahani al-Najjar, a fifty-eight-year-old mother of five, told Reuters.&lt;/p>;&lt;p >;Ceasefires usually don&#39;t end wars, because they don&#39;t address the issues that underlie them. (A study of sixty-seven civil wars published in the &lt;em>;Journal of Peace Studies&lt;/em>; in 2021 found no evidence that ceasefires and prisoner releases led to sustainable peace agreements.) Yet truces can reveal much about the combatants. In Israel, the families of hostages have emerged as a political movement; tens of thousands of people recently attended a rally in Tel Aviv where speakers demanded the liberation of every hostage. Prime Minister Benjamin Netanyahu—deeply unpopular and increasingly sounding like a caricature of himself—declared nonetheless that his unity government is committed to resuming combat “as soon as this phase of returning our abductees is exhausted.” He visited Gaza during the ceasefire and cited three aims: “eliminating Hamas, returning all of our hostages, and insuring that Gaza does not become a threat to the State of Israel again.” He did not explain how the second could be achieved in tandem with the first. According to a recent poll, fewer than four per cent of Jewish Israelis believe that Netanyahu is a reliable source of information about the war—an impression that won&#39;t be helped by the news that, according to the &lt;em>;Times&lt;/em>;, Israeli intelligence officials became aware of the plans for Hamas&#39;s attack more than a year ago but dismissed them.&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p >;Following an initial four-day accord brokered by Qatari, American, and Egyptian negotiators, Israel and Hamas agreed last week to extensions. Then, on Friday, combat in Gaza resumed and more Palestinians were killed; in Doha, efforts to reinstate a truce continued. Qatar and Egypt are reportedly pressing for a long-term ceasefire, which Israel has rejected. The Biden Administration had explicitly opposed an indefinite ceasefire, on the basis that Hamas would use it to regroup, but its position appears to be evolving. Biden&#39;s national-security spokespersons have pointedly pressed Israel to insure that any renewed attack on Hamas is more precise, and more protective of civilians. On Tuesday night, Biden&#39;s campaign posted a statement by the President on X that sounded like a call to stop the fighting altogether: “To continue down the path of terror, violence, killing, and war is to give Hamas what they seek.我们不能那样做。” An unnamed Administration official told a reporter that the statement did not herald a change in policy, but such a curated posting cannot have been inadvertent, and may signal where Biden is heading.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;Because of Israel&#39;s deep alliance with this country, its wars run on a timer: When will the US conclude that its interests, and Israel&#39;s, require that hostilities end? After the atrocities of October 7th, the Israel Defense Forces launched an unprecedented retaliation and, because of the predictable killing and immiseration of innocents which followed, effectively shortened the time that the Biden Administration and European allies were likely to offer unqualified support.&lt;/p>;&lt;p >;Meanwhile, Gaza&#39;s humanitarian crisis remains severe. Health centers that remained operational were able to get medical supplies during the ceasefire, but, according to the UN Secretary-General, António Guterres, “the level of aid to Palestinians in Gaza remains completely inadequate.” Israel may be able to better spare civilians during renewed attacks in the south of Gaza, but there is no way for the IDF to fight what amounts to a war of attrition without killing many more noncombatants. The ceasefire negotiations and hostage releases revealed that Hamas&#39;s chain of command in Gaza remains substantially intact. Before October 7th, in the occupied West Bank and Gaza, the group appeared to be at least viable politically, and it has probably increased its standing since then. Many Palestinians regard Hamas&#39;s attack as a legitimate response to Israeli oppression; according to a poll by the Arab World for Research and Development, three-quarters of Palestinian respondents expressed support for it. For many Israelis, such attitudes reinforce a conviction that they have no Palestinian partners with whom to forge a lasting peace.&lt;/p>;&lt;p >;In any event, Israel cannot “destroy” or “eliminate” Hamas anytime soon. With international diplomatic support, however, it might be able to disarm, suppress, and further delegitimatize the group. Doing so would require the committed help of those powerful Arab states, such as Egypt and Saudi Arabia, whose leaders fear and despise the Islamist ideology that Hamas espouses. Yet any engagement by those countries in postwar reconstruction or negotiations would almost certainly depend on whether Palestinians have a clear path to statehood. With good reason, Israelis and Palestinians alike have lost faith in the catchphrases of nineteen-nineties diplomacy: the “two-state solution” and “land for peace.” The Palestinian Authority, the most important institution to emerge from those negotiations, is moribund and corrupt. And crafting a feasible peace settlement will almost certainly require a new era of Israeli leadership. Durable Israeli security cannot be achieved without Palestinian sovereignty. The alternative to re-starting the difficult work toward a sustainable deal is violence with no end in sight. ♦&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style=&quot;position:absolute;top:auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;pwaax&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;y4bekd&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt; div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ side>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live= “礼貌” aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;/文章>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Henry Kissinger Conquered Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/podcast/political-scene/how-henry-kissinger-conquered-washington]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-02T02:26:51.046Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/63755311573147b2b8a3132b/16:9/ w_1280,c_limit/The%20Political%20Scene%20B%20Glasser%20Mayer%20Osnos%20From%20Washington.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso -pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存此故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title >;&lt;路径 d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径 d=&quot; M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>; &lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span >;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label= “保存这个故事”>;&lt;span>;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg &quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508 Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;figure data-testid=&quot;IframeEmbed&quot; >;&lt;div data-testid=&quot;IframeEmbedContainer&quot; >;&lt;div >;&lt;iframe height=&quot;120&quot; width=&quot;100&quot; sandbox=&quot;allow-scripts&quot; title=&quot;嵌入式框架&quot; src=&quot;https://player.simplecast. com/a1e14e35-d4fe-4ade-946b-f7adaae1bfe6?dark=false&quot;allowfullscreen=&quot;&quot;allow=&quot;自动播放 *;加密媒体*；剪贴板写入；自动播放;全屏;画中画&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;p >;&lt;em>;收听并订阅：&lt;/em>; &lt;a data-offer-url=&quot;https:// pod.link/EAxjj.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;pdst_label=bj0vajYd&quot; data-event-click=&quot;{&quot;元素&quot;:&quot;外部链接&quot; ”,“传出URL”:“https://pod .link/EAxjj.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;pdst_label=bj0vajYd&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://pod.link/EAxjj.apple?pdst_键=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd&quot;rel= “nofollow noopener” target=&quot;_blank&quot;>;Apple&lt;/a>; | &lt;a data-offer-url=&quot;https://pod.link/EAxjj.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst _label=bj0vajYd”数据-event-click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https://pod.link/EAxjj.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34ad f2&amp;pdst_label=bj0vajYd&quot;}&quot; href=&quot;https://pod.link/EAxjj.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank &quot;>;Spotify&lt;/a>; | &lt;a data-offer-url=&quot;https://pod.link/EAxjj.google?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp; ”:“外部链接” ,“outgoingURL”:“https://pod.link/EAxjj.google?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;pdst_label=bj0vajYd”href =“https://pod.link/EAxjj.google?pdst_key =df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;pdst_label=bj0vajYd&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;Google&lt;/a>; | &lt;a data-offer-url=&quot;https://pod.link/EAxjj?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot; :“外部链接”,” ;outgoingURL”：“https://pod.link/EAxjj?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;pdst_label=bj0vajYd”}&quot; href=&quot;https://pod.链接/EAxjj?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp; ;pdst_label=bj0vajYd&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;无论您在哪里收听&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt; /div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/newsletter/news-politics&quot;>;&lt;em>;注册&lt;/ em>;&lt;/a>; &lt;em>;接收我们每周两次的新闻和新闻政治时事通讯。&lt;/em>;&lt;/p>;&lt;hr />;&lt;p>;亨利·基辛格于本周去世，享年一百岁，曾在尼克松和福特政府担任国家安全顾问和国务卿；有一段时间，他同时是两者。基辛格十几岁时逃离纳粹德国，后来为从约翰·F·肯尼迪到乔·拜登等十几位美国总统提供建议。他与理查德·尼克松开启了美中关系，寻求与苏联缓和关系，并做出了导致东南亚及其他地区死亡和破坏的决定。今年早些时候，他前往北京会见习近平主席，试图缓和美中关系。 “没有那么多百岁老人坚持自己的相关性并且实际上是相关的，”《纽约客》特约撰稿人&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/贡献者/susan-b-glasser&quot;>;苏珊·B.格拉瑟&lt;/a>;说。格拉瑟称基辛格为“华盛顿的典范人物”，并表示，尽管基辛格历史上曾做出过破坏性的外交政策决策，但美国国家安全机构对他的思想“集体上瘾”。基辛格是如何塑造美国外交政策的？是什么让他在离任后很长一段时间内仍然是华盛顿的核心政治人物？ 《纽约客》的特约撰稿人 &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/contributors/jane-mayer&quot;>;Jane Mayer&lt;/a>; 和 &lt;a href=&quot;https:// www.newyorker.com/contributors/evan-osnos&quot;>;Evan Osnos&lt;/a>; 与 Glasser 一起参与进来。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style=&quot;position :absolute;top:auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;tu1jtkk &quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;vhgjob&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>; &lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 11:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shane MacGowan Leaves the Astral Plane]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/culture/postscript/shane-macgowan-leaves-the-astral-plane]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-01T22:16:52.891Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656a3895c72bcfa944f695d8/16:9/ w_1280,c_limit/Petrusich-Shane-MacGowan.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >; &lt;div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox= &quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312 L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;路径 d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4 H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width =&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>; &lt;路径 d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径 d=&quot;M 23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt; /svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt; div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;爱尔兰歌手兼作曲家 Shane MacGowan，朋克摇滚乐队 the 的创始成员波格斯周四因肺炎去世，享年六十五岁。听起来好像他很年轻——而且，按照一般的标准，他确实很年轻——但麦高恩是出了名的贪婪吸毒者，而且容易遭受身体创伤。几十年来，他像橡胶做的一样到处乱晃。 （《泰晤士报》在他的 &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/30 /arts/music/shane-macgowan-dead.html&quot;>;讣告本周&lt;/a>;。）从各方面来看，麦高恩是一个食欲无法抑制、饥饿且难以控制的人。他因其歌曲创作而深受喜爱（&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=xgKGnYBT1C4&quot;>;迪伦&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/ watch?v=rOlAxENYtpg&quot;>;Springsteen&lt;/a>; 和 &lt;a data-offer-url=&quot;https://www.facebook.com/photo/?fbid=892053152286320&amp;amp;set=a.283049699853338&quot; data-event- click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https://www.facebook.com/photo/?fbid=892053152286320&amp;set=a.283049699853338&quot;}&quot; href=&quot;https ://www.facebook.com/photo/?fbid=892053152286320&amp;amp;set=a.283049699853338&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;Bono&lt;/a>; 是热心粉丝），还有他的烂牙（当他最终在 2015 年修复它们时，他的牙科医生将这次经历描述为“&lt;a href=&quot;https://apnews.com/article/shane-macgowan-pogues-dead-5b6f1f1becb575ceffca4ee01b3b12a6&quot;>;牙科的珠穆朗玛峰&lt; /a>;”）。他能走到这一步，对他和我们来说都像是一个奇迹。因为，虽然麦高恩表面上并不关心保护自己的肉体，但他却非常热衷于提升灵魂。&lt;/p>;&lt;p>;麦高恩于圣诞节那天出生在英格兰东南部肯特郡彭伯里的一个村庄。他的父母是爱尔兰移民，他在伦敦中产阶级郊区坦布里奇韦尔斯长大，夏天经常回到他母亲在爱尔兰的家乡蒂珀雷里。据传说，麦高恩五岁时就已经每晚喝下两瓶吉尼斯黑啤酒，不久后就第一次品尝了威士忌。这些早期经历被证明至关重要：沉醉、不当行为、侨民、爱尔兰、流亡和流离失所都成为麦高恩歌曲创作的核心主题。他于 1982 年组建了 Pogues。乐队最初名为 Pogue Mahone，源自爱尔兰盖尔语短语 &lt;em>;póg mo thóin&lt;/em&lt;/em >;，当然，这意味着“亲我的屁股”。 MacGowan 因出现在&lt;a data-offer-url=&quot;https://flashbak.com/when-god-gave-shane-macgowan-a-kebab-1978-384748/nipple-而在英国朋克界已经有些臭名昭著了。 Mountors-nme-ear-biting-the-clash/&quot; data-event-click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https://flashbak.com/when-god- Give-shane-macgowan-a-kebab-1978-384748/nipple-erectors-nme-ear-biting-the-clash/&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://flashbak.com/when-god-gave-shane -macgowan-a-kebab-1978-384748/nipple-erectors-nme-ear-biting-the-clash/&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;一张照片&lt;/a>;，发表于 &lt;em >;新音乐快车&lt;/em>;，1976 年，血从他的耳朵流到脖子上。标题是：“&lt;em>;冲突演出中的同类相食&lt;/em>;。” （“我和这个女孩笑得很开心，其中包括咬对方的手臂，直到他们完全沾满血，然后砸碎几个瓶子，然后互相割伤，”MacGowan &lt;数据提供- url=&quot;https://dangerousminds.net/comments/shane_macgowan_perpetrates_cannibalism_at_clash_gig_1976&quot; data-event-click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https://dangerousminds.net/comments/ shane_macgowan_perpetrates_cannibalism_at_clash_gig_1976&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://dangerousminds.net/comments/shane_macgowan_perpetrates_cannibalism_at_clash_gig_1976&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;告诉&lt;/a>;英国摇滚杂志&lt;em>;ZigZag&lt;/em>;；顺便说一句，这个女孩是伦敦优秀朋克乐队 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=-7ozNeG5b6k&quot;>;Mo-Dettes&lt;/a>; 的“Mad”Jane Crockford。 )&lt;/p>;&lt;p>;The Pogues 于 1984 年发行了首张唱片《Red Roses for Me》。它结合了传统爱尔兰民间音乐的愤怒和欢快与朋克摇滚的愤怒和欢快。这两种流派的融合在某种程度上感觉很自然——不难看出一种历史是如何渗透到另一种历史中的，叛逆和社区发现更多的叛逆，更多的社区——而且也完全是疯狂的。尽管麦高恩出生在国外，但他的观点中的某些东西让人感觉特别爱尔兰化，如此虔诚和疯狂，诞生于与整个爱尔兰文学和传统的疯狂对话，从乔伊斯到贝汉再到 &lt;a href=&quot;https: //www.youtube.com/watch?v=31FgbNxZ1pk&quot;>;弗拉纳根兄弟&lt;/a>;。 （在&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=uxv0t7lVKgM&quot;>;“Transmetropolitan”中，以“Red Roses for Me”开头&lt;/a>;，MacGowan 甚至发出了“KMRIA！”的声音。 — Kiss My Royal Irish Ass 的缩写，以及 &lt;a data-offer-url=&quot;https://en.wikisource.org/wiki/Page:Ulysses,_1922.djvu/144&quot; data-event-click=&quot;{ “元素”：“ExternalLink”，“outgoingURL”：“https://en.wikisource.org/wiki/Page:Ulysses,_1922.djvu/144”}&quot; href=&quot;https://en. wikisource.org/wiki/Page:Ulysses,_1922.djvu/144&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;“尤利西斯”的“Aeolus”剧集中的标题&lt;/a>;。）乐队的第二张专辑，“朗姆酒鸡奸和” the Lash” was produced by Elvis Costello and named after a quote attributed to Winston Churchill. （“别跟我谈论海军传统。这只不过是朗姆酒、鸡奸和鞭打。”）这可能是波格斯与麦高恩合作的五张唱片中我最喜欢的一张。乐队经常重新创作传统的乡土歌曲，很难分辨哪些歌曲是 MacGowan 的原创歌曲，哪些歌曲已经在拥挤的酒吧里传唱了几个世纪——每首歌曲听起来既古老又新颖。在&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Mz8THBdHRyI&quot;>;“Sally MacLennane”&lt;/a>;中，MacGowan 唱出了关于分裂城镇的歌，巧妙地反映了离开者和左派的心理： “看到我要离开的人们的悲伤，我感到非常难过/天知道他在早上就上路了，”他喊道。他的声音实在是太丰富了——沙哑、厚重、邋遢，完全不做作。波格斯乐队的下一张唱片“If I Should Fall from Grace with God”可能是他们最著名的，部分原因是它包含单曲&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=j9jbdgZidu8 &quot;>;“纽约童话”&lt;/a>;，一首忧郁但又欢快的圣诞歌曲，由英国歌手 Kirsty MacColl 演唱。麦高恩是一位灵巧、慷慨、富有人性的抒情诗人。他最好的诗节，比如《纽约童话》的开头那节，包含着悲情、绝望和一种梦幻般的希望：&lt;/p>;&lt;p>;那是圣诞夜，宝贝&lt;br/>;在醉酒的坦克里&lt;br/>;一位老人对我说：“再也见不到了”&lt;br/>;然后他唱了一首歌&lt;br/>;《难得的老山露》&lt;br/>;我转过脸去&lt;br/>; br/>;并且梦见了你&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我总是抱怨流行文化如何变得专业化——当然是受企业利益的引导，但也常常缺乏自发性、混乱、怪异、欢乐、不完美或任何其他类似于有感知生命的东西。尽管他的恶习明显且不浪漫地具有破坏性——从各种意义上来说都是深深的毒性——但麦高恩将永远是当艺术家无视时代精神的突发奇想或期望时可能发生的事情的高水位标记。波格斯所做的一切从来都不是为了令人愉快或满足任何人的期望； MacGowan 没有什么是小或易于管理的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p >;1991 年，MacGowan 因过于不守规矩而被踢出 Pogues 后，Clash 的主唱 Joe Strummer 短暂地代替了主唱。在科隆的一场演出中，斯特鲁默与乐队一起表演了 Clash 的“Straight to Hell”。奇迹般的是，&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=eudOa8BiwtY&quot;>;一些音频&lt;/a>;幸存下来。 《Straight to Hell》中间有一节——这本身就是一首关于移民和家乡概念的非常奇怪和超然的曲目，其中的特色可能是斯特鲁默有史以来最伟大的声乐表演——总是让我想起麦高恩。那天晚上，斯特鲁默含糊不清地念完了这本书，然后彻底崩溃了。我现在听到它，是一种充满爱意的敬意：&lt;/p>;&lt;p>;你想在美国的毒品拉格泰姆音乐中演奏疯狂的班卓琴吗？&lt;br/>;在帕克兰国际，哈，美国吸毒界&lt;br/>; />;普鲁卡因证明了最纯粹的摇滚乐和老鼠药&lt;br/>;挥发性的莫拉托夫说&lt;br/>;呵呵呵呵呵呵呵呵&lt;br/>;呵呵呵呵，呵呵呵呵&lt;br/>;直接下地狱&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style=&quot;position:absolute;top:auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;zltqa&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true &quot;>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div 数据-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;e0o0re&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div 数据-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;后来，MacGowan 重新加入乐队后，Pogue 乐队经常走上舞台，同时扩音器中播放着“Straight to Hell”。不难想象麦高恩在离开星体层时会高声喊出那句完美的合唱——“孩子们，直接下地狱吧！”。&lt;/p>;&lt;p>;要真正理解波格斯，需要一定程度的放松精神。不是以典型的放荡、酗酒和抽烟的方式（不过，公平地说，在一些严峻而粘稠的潜水中将自己扔向遗忘的亲和力可能不会造成伤害），而是以一种更基本的方式，宪政方式：这些歌曲是为那些感受一切、想要一切、以不负责任的放弃去爱、太在意、不能放手、拥抱任何被欲望、狂喜或彻底毁灭所吞没的机会的人而写的，并且，最普遍的感觉，适应人类经验的压倒性丰富。如果你是这样的人——全神贯注于我们互相扶持和毁灭的各种方式，全神贯注于这一切的感觉是多么疯狂的好和坏——肖恩·麦高恩就是你的伙伴。尽可能大声地播放他的唱片，被什么东西绊倒，熬夜，付一轮钱。告诉某人你爱他们，并且你永远、永远都会。 ♦&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;y028em&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-隐藏=“true”>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 07:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Washington Couldn’t Quit Kissinger]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/news/q-and-a/why-washington-couldnt-quit-kissinger]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-01T21:23:12.013Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656a086b16ed75bf672f7abf/16:9/ w_1280,c_limit/Chotiner-Haass-Kissinger.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >; &lt;div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox= &quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312 L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;路径 d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4 H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width =&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>; &lt;路径 d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径 d=&quot;M 23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt; /svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt; div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/news/postscript /henry-kissingers-hard-compromises&quot;>;亨利·基辛格&lt;/a>;，前国家安全顾问和国务卿，曾在尼克松和福特政府任职，成为二十世纪最著名的美国外交官，&lt;a href =&quot;https://www.nytimes.com/2023/11/29/us/henry-kissinger-dead.html&quot;>;本周去世&lt;/a>;，享年一百岁。基辛格的遗产仍然是冷战时期最具争议性和争议性的文物之一。尽管他受到诸如 &lt;a data-offer-url=&quot;https://www.amazon.com/PRICE-POWER-Seymour-Hersh/dp/0671506889&quot; data- 等作家的严厉斥责，有时甚至被称为战犯。 event-click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https://www.amazon.com/PRICE-POWER-Seymour-Hersh/dp/0671506889&quot;}&quot; href=&quot; https://www.amazon.com/PRICE-POWER-Seymour-Hersh/dp/0671506889&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;Seymour Hersh&lt;/a>; 和 &lt;a data-offer-url=&quot; https://www.amazon.com/Trial-Henry-Kissinger-Christopher-Hitchens/dp/145552297X&quot; data-event-click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https ://www.amazon.com/Trial-Henry-Kissinger-Christopher-Hitchens/dp/145552297X”}&quot; href=&quot;https://www.amazon.com/Trial-Henry-Kissinger-Christopher-Hitchens/dp/ 145552297X&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;克里斯托弗·希钦斯&lt;/a>;，他在政府任期结束后仍然受到两党政府的青睐，经常出现在政党和社交场合纽约和华盛顿特区与多国政府进行了协商，并出现在公司董事会，并出版了畅销书。一直以来，他的批评者指责他在从越南、智利到阿根廷的国家中留下了灾难性的记录。&lt;/p>;&lt;p>;为了谈论这种分歧以及基辛格的遗产，我与美国名誉主席理查德·哈斯通了电话。外交关系委员会，他担任该组织的负责人已有二十年，直到今年早些时候。一位前外交官，致力于&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/culture/personal-history/from-belfast-to-sanaa&quot;>;北爱尔兰&lt;/a>;的和平工作，并在科林·鲍威尔的州任职在乔治·W·布什政府期间，哈斯是外交政策界最知名的人物之一，他很了解基辛格，并对他进行了详细采访。在我们的谈话中，我们讨论了应该如何记住基辛格、他在扩大越南战争中所扮演的角色，以及华盛顿精英是否对基辛格的错误过于宽容。&lt;/p>;&lt;p >; &lt;strong>;基辛格博士的遗产是什么？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;他的遗产首先是他将被视为这个时代最伟大的学者实践者。&lt;/p>;&lt; p >;&lt;strong>;首先。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为他将被视为在与尼克松和福特一起执政的八年中改变了美国与中国的关系并稳定了美国与中国的关系的人。美国与苏联的关系。我认为大国关系将是他遗产的核心部分。另一个重要的、积极的部分将与中东有关，他对 1973 年战争的处理，以及为卡特政府谈判达成的埃以和平条约奠定了基础。&lt;/p>;&lt;div data- attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;&lt;strong>;我听到你的声音&lt;a href=&quot;https://www.cfr.org/event/henry-kissinger-looks-back- Cold-war-0&quot;>;说&lt;/a>;，关于他是这个时代最伟大的学者实践者，“我相信亨利结合了学识和能力，能够在政府中发挥有效作用。当你把它们加起来时，我相信他在这四分之三个世纪里服役的任何人中都脱颖而出。”你认为是什么让他与众不同？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;我坚持这一点。我想说他是第二次世界大战后四位伟大的国务卿之一，与乔治·马歇尔、迪恩·艾奇逊和 &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/books/page-turner/the- private-trump-angst-of-a-republican-icon&quot;>;詹姆斯·贝克&lt;/a>;。我认为亨利之所以与众不同，是因为他不仅是一位熟练的实践者、熟练的谈判者、熟练的官僚，而且他对历史也有着深刻的理解。我记得，五十年前，当我还是一名研究生时，我读到了一本由他关于后拿破仑时代的博士论文衍生而来的书。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;这就是梅特涅&lt;a href=&quot; https://www.foreignaffairs.com/reviews/capsule-review/1997-09-01/world-restored-europe-after-napoleon&quot;>;书&lt;/a>;？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p >;是的。人们不可能不对某人对历史的把握感到惊讶，也对他对所涉及的人物写出《纽约客》质量的肖像的能力感到惊讶。然后是他在小和大之间来回切换的能力。他可以把注意力集中在谈话或外交照会上。然后退后一步，试着说：“让我向你解释一下为什么这真的很重要，以及幕后发生了什么。”没有多少人有能力既关注细节又后退一步或前进一步。那些人一只手手指就能数过来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;随着他的去世，也许连手都没有了。您个人对他有多了解？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;对。第一次见到他是在四十九年前。我们很亲密吗？不。在这五年里，我们进行了数十次谈话、进餐。在我担任安理会主席的二十年里，他经常在那里讲话。周末我们没有一起打高尔夫球。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;但是你采访过他好几次了，对吧？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden =&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;是的。&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc ” >;&lt;/div>;&lt;p >;&lt;strong>;基辛格的遗产中显然有一些更具争议性的部分：&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/culture/photo-booth/the-photographer 的崛起-谁看到了威权主义的残酷和脆弱性&quot;>;皮诺切特&lt;/a>;在智利、对柬埔寨的轰炸、孟加拉国的种族灭绝。当你问基辛格这些事情时，基辛格会说什么？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;我得回去看看笔录。让我给你一个更笼统的答案。我还没有回忆起所有这些事情。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;我知道你是外交关系委员会前任主席。你不可能对外交政策中发生的所有事情做出反应。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;是的。我听到了。让我这样说——这是我很乐意说的话。我认为批评者在某些情况下是有道理的。我认为在东巴基斯坦发生的事情，也就是后来的孟加拉国，他优先考虑与巴基斯坦的关系，无论是因为他不喜欢印度和[英迪拉]甘地，还是因为巴基斯坦充当与中国的中间人的角色，我只是认为他的优先顺序放错了位置。他很慢地看到发生了什么，也没有做出反应。他支持当时巴基斯坦领导层的想法是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;越南发生的事情是一场复杂得多的对话。我认为，将战争延长到最终达成的协议的价值确实存在疑问。很难证明这一切都是靠不住的。他总是关心信誉。我个人的观点是，他过分强调了所有这些，而且从历史上看，考虑到美国的利益，这些牺牲被认为是过度的。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style =&quot;position:absolute;top:auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;nha9pl&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;jnp71h&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;&lt;strong>;您指的是以下事实：他在 1973 年帮助谈判达成的和平协议与五年前（即 1968 年）提出的和平协议类似？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;是的。我认为，差异并不能证明这些年来、人力和其他资源投入到最终将要发生的事情上是合理的，这既是一个自由裁量的事业，我称之为一场选择的战争，也是一个可能失败的事业。 &lt;/p>;&lt;p >;&lt;strong>;我认为，在越南阵亡的美军中有一半以上是在 68 年及之后死亡的，还有无数的越南人和柬埔寨人。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;div data-attr -viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p>;对。亨利会根据他的外交政策优先事项来证明这一点是合理的。我只是认为，在这种情况下，他的计算是有问题的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;尼克松磁带上的内容，关于犹太人进入&lt;a href=&quot;https://www.haaretz.com/ jewish/2010-12-24/ty-article/kissinger-for-saying-its-no-us-concern-if-ussr-sent-jews-to-gas-chambers/0000017f-e1fb-d75c-a7ff- fdff07a20000&quot;>;烤箱&lt;/a>;，而且这不是美国的优先事项，我们听到他所说的关于&lt;a href=&quot;https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/henry- Kissingers-indifference-worlds-most-helpless-people/676177/&quot;>;印度人&lt;/a>;，谈论柬埔寨而不区分平民——这不是他会对你使用的语言类型？&lt;/strong>;&lt;/ p>;&lt;p>;我们从未公开或私下使用过它。我还想说，我曾担任过四届政府，我对这些谈话并不知情，但我经历过各种各样的情况，这取决于与谁交谈，或者心情，或者在房间里，人们参与谈话，或听到事情，并没有反对他们，他们不会为此感到自豪。我们都经历过这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;我没有参加过人们对他们在政策方面拥有一定控制权的国家发表可怕的种族主义言论的谈话。我想你的意思是，这在美国外交政策或美国生活中并非完全闻所未闻。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;也许你比我更纯洁，但我们都曾经历过这样的社交场合，我们不会在别人使用语言时就大声斥责他们，或者说一些我们认为令人厌恶的话。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;让我在这里问你一个更广泛的战略问题，比如向中国开放等问题。这并不是说向中国开放是错误的，也不是说这是通过巴基斯坦进行大规模屠杀的秘密渠道。如果没有像尼克松这样尖锐的反共主义者，中国本质上早就开放了，尼克松会称任何敢于对中国开放的人都对共产主义持软态度。您认为这是一个公平的批评吗？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;简短的回答是肯定的。我不记得谁说过“只有尼克松才能去中国，因为只有尼克松才不用担心尼克松”。但仅仅因为可能有机会做某事，事实是，第一，他们冒险了。然后他们就按照他们的方式处理了。我的意思是，证据就在布丁里。例如，他们与中国就 &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/news/dispatch/crossing-the-taiwan-strait-with-the-us-navy&quot; 达成谅解>;台湾&lt;/a>;，这基本上让这两个国家发展了一种关系，无论你想如何评价这种关系，半个世纪以来，这基本上解决了他们在台湾问题上的分歧。对我来说，这在外交上是相当了不起的。我不认为这样的成就是不可避免的。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;9m618j&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;&lt;strong>;基辛格发表了一些颇具争议的评论天安门广场事件发生时，他说“世界上没有哪个政府会容忍其首都的主要广场被占领八周”。我们看到今天的中国仍然在庆祝他。您认为基辛格对中国共产党的政体有一定的同情吗？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p>;不，我不认为这是对政府形式的同情。确实，他在那里受到尊敬。当基辛格会见习近平时，基辛格做了一件习近平从未做过的事情，那就是他正式会见了毛泽东和周恩来。我不认为他的观点与我的老板、当时的第四十一任总统的观点有什么不同。布伦特·斯考克罗夫特(Brent Scowcroft)曾一度担任亨利在国家安全委员会的副手，也是亨利在福特领导下的继任者，他也认为优先事项不应该是中国的内部运作。美国对华外交政策的首要目的应该是影响中国的外交政策。顺便说一句，我认为这不仅是亨利对中国的看法，也是对苏联和世界的看法。他是一个现实主义者。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;等等等等，你说他不想干涉中国的内政，而只是想影响他们的外交政策，这就是他对苏联和世界的看法如何？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;是的，我碰巧认为这是正确的，在外交政策中你必须强调你可能产生影响力的地方。因此，牺牲与中国在外交政策方面合作的能力，你不会得到你想要的政治变革。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;但是，只是澄清一下，基辛格不想这样做的想法对内干涉各州：这个人延长了越南战争并帮助推翻了智利政府。我不想太得意忘形。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;不，不。我认为这是公平的。当谈到反共产主义时，我认为这是亨利的弱点之一，有人会说他错了。他倾向于在全球、全面好战的环境中过多地看待当地版本的共产主义、社会主义或左翼主义。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;外交政策关注的不仅仅是印度人或犹太人被扔进烤箱的问题。 。这些备忘录本质上是告诉阿根廷军政府&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/world/2003/dec/06/argentina.usa&quot;>;加快&lt;/a>;其折磨和消失的进程持不同政见者。我确实想知道这个问题的人性维度是否有时会被迷失。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;听着，这是一个公平的问题，这就是为什么，回到我们开始谈话的地方，将会有这场辩论关于他，而且它不是一维的。对于很多人来说，你刚刚提出的问题将会优先考虑。对于基辛格来说，重点在于所谓的外交板块，而不是更人性化的一面。再次强调，他是一个现实主义者。那是他的偏见。对于某些人来说，这是正确的。对于其他人来说，这是错误的。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;ossph&quot;>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;h9g7ej&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;&lt;strong>;好吧，我的意思是，我们&#39;美国人。我们有一个观点。智利人可能还有另一个。柬埔寨人、越南人或印度尼西亚人 -&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;当然。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;strong>;人来自东帝汶——&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;顺便说一句，他会受到庆祝。欧洲很多人都发表了非常积极的评论。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;。 。 。 &lt;a href=&quot;https://slate.com/news-and-politics/2018/08/henry-kissinger-master-negotiator-the-myth-that-wont-die.html&quot;>;南部非洲&lt;/a>; .&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;它将反映特定政策以及人们如何看待这些政策以及他们如何受到这些政策的影响。但是，显然，在中东部分地区，他也会受到庆祝。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;关于您对他的采访：您说您没有笔录，但是，从广义上讲，他采访他的人并没有问太多有关柬埔寨或类似问题的问题。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;诚实的答案是我不知道。当我们采访他时，更多的是关于当前的事情。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;strong>;当然。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt; /div>;&lt;p>;最近的几次采访更多是关于他百岁生日之类的事情。他采访了查理·罗斯和其他人，显然还有沃尔特·艾萨克森等人。所以他们在这方面可能比我更好。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;是的。通常提出一些棘手的事情是一回事。在某人的生日活动上，这有点困难。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;你觉得？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;你谈到他混合了“小和大”，微观和宏。 Gary Bass 的“&lt;a data-offer-url=&quot;https://www.amazon.com/dp/0307744620&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;element&amp;quot;:&amp;quot;ExternalLink&amp;quot;,&amp;quot; 中有一个故事。出站URL“：”https://www.amazon.com/dp/0307744620“}”href =“https://www.amazon.com/dp/0307744620”rel =“nofollow noopener”target =“_blank”>; 《血液电报》，一本关于巴基斯坦和孟加拉国的书，在一次白宫会议上，他们正在报道东巴基斯坦（后来的孟加拉国）发生的一场大屠杀，基辛格询问了他以前的一名学生的情况。中央情报局的人会说“这家伙几乎肯定死了”之类的话。基辛格只是坚忍地摆摆手，说道：“穆斯林并不是通过温柔来统治次大陆的”之类的话。我认为这是一个兼顾微观和宏观的时刻。你的个人故事面临着重大的政策决定。我认为这是了解这个人的一个有趣的窗口。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;这并不完全是我的初衷。我的意思是，当他写历史时，他会在特定事件之间来回切换，然后是更大的教训或见解。基辛格对历史的看法再次相当悲惨，这对于一个出生在德国并于 1938 年离开德国的人来说并不奇怪。在很多情况下，他认为某些事情是不可避免的。这就是历史上发生的事情。历史上总是有不好的事情发生。对于亨利来说，你无法阻止这种事情发生。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;“历史上会发生坏事。专注于你能影响的事情。”很难将其应用到他正在影响的领域，可能会导致不好的事情发生，不是吗？我认为对他应对 1971 年危机的方法进行批评是公平且正确的。我的意思是“坏事会发生”的教训。如果您是在其中发挥作用的主要利益相关者，这是一回事。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;我同意您的观点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;我知道已经有一个许多批评认为基辛格对华盛顿建制派影响太大。您认为这是一个公平的批评吗？&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p>;影响力是您拥有或没有的东西。 t。人们不必听他的。他们不必与他见面。他们选择了。他也不仅仅是一个历史人物。他是当今的人物。另外，他继续写作。再说一次，亨利并不只是靠他的旧名片盒生活。他正在生成重要的内容。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;strong>;我更多的是指他的生日活动和庆祝活动。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;哦。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;强>;是的。&lt;/strong>;&lt;/p>;&lt;p>;嗯，我们之所以这么做，是因为他的职业生涯在很多方面都是从外交关系委员会开始的。当他写下他的核武器书籍时，这本书成为了这本奇怪的畅销书，这本书是由外交关系委员会的一个研究小组出版的。因此，存在着这种有趣的联系，亨利将他职业生涯的启动归功于理事会。这使他与纳尔逊·洛克菲勒取得了联系，也使他与理查德·尼克松取得了联系。他基本上认为，如果没有参与外交关系委员会，他的生活可能会变得非常不同。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;strong>;这留下了很多值得思考的地方。&lt;/strong>;&lt; /p>;&lt;p>;他说，“据我所知，如果没有它，我就会成为哈佛大学的教授。” [&lt;em>;笑&lt;/em>;。] ♦&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;naeckk &quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;演示文稿&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;/article>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 06:06:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Frederick Wiseman in Paradise]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/culture/culture-desk/frederick-wiseman-in-paradise]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-01T19:59:43.622Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/65665f794ae298b6da943b2e/16:9/ w_1280,c_limit/h_14072040.jpeg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt; div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2. 95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/s vg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/ span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span>;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d= “M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d =“M23 3” H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/svg>;&lt; /span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;在“Menu-Plaisirs—Les Troisgros”中，Frederick Wiseman 的四小时 &lt;a href=&quot;https: //www.newyorker.com/culture/the-front-row/frederick-wiseman-reveals-the-mighty-substance-of-culinary-luxury&quot;>;关于一家很棒的法国餐厅的纪录片&lt;/a>;，在电影论坛上播放那里有一个我从未见过的厨房：一个长方形的大房间，窗户面向树林；一排排不锈钢台面，燃烧器嵌入平坦的表面；烹饪空间上方是清澈的露天——令人惊讶的是没有长柄勺、锅、平底锅、手套和抽油烟机（高高的天花板起到了抽油烟机的作用）。另一种缺席，也是一件非常受欢迎的缺席：一位满身是汗的粗壮厨师，头发用大手帕包着，欺负房间里的每个人。&lt;/p>;&lt;p>;在这个通风的空间里，每个人都可以看到其他人，并且年轻的厨房老板塞萨尔·特鲁伊斯格罗斯（César Troisgros）是个身材瘦小、注意力集中的人，戴着线框眼镜，他控制着整个房间，他东张西望，低声指挥，偶尔从一个柜台快速冲到另一个柜台。我们位于里昂西北约 45 英里的 Ouches 乡村，Troisgros 家族在那里经营着一家非凡的餐厅，名为 Le Bois sans Feuilles（无叶森林）。午餐或晚餐的套餐价格为三百四十欧元，&lt;em>;hors boisson&lt;/em>;。 （相当于每人五百欧元加上一瓶上好的当地葡萄酒。）&lt;em>;哎哟！&lt;/em>;是的，但是，看过这部电影后，我很确定没有人被欺骗。&lt;/p >;&lt;p>;一如既往，&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/tag/frederick-wiseman&quot;>;Frederick Wiseman&lt;/a>; 反对陈词滥调——在这种情况下，是电视烹饪节目的陈词滥调。这种美味佳肴是由具有令人兴奋的气质的人制作的。在 Troisgros 的厨房里，美味的食物取决于工艺、历史和对理想的奉献，所有这些听起来可能有些乏味的高尚，但在这部电影中，事实证明是令人兴奋的。 《Menu-Plaisirs》是怀斯曼关于工作的伟大电影之一，专注、精确和敏捷的技巧造就了诸如&lt;em>;aiguillettes de Saint Pierre à l&#39;amande&lt;/em>;之类的东西，事实证明，海鲂鱼片，分层排列成圆圈，并涂上特制酱汁。菜肴小而精致，每道菜都是传统法式烹饪、日本美学和新式烹饪做法的复杂结合。无需任何人详细解释，我们就可以看到指导餐厅的教条。 ，以道德热情进行：减少奶油酱的用量，使用当地蔬菜，不要太多肉类，在平底锅中用高温快速煮东西，保持份量清淡，带有一丝酸味。通过这种方式，Troisgros 主餐厅在过去五十五年中获得了米其林的最高评级：三颗星。&lt;/p>;&lt;p>;里昂是法国的美食中心，在这个神圣的空间周围，Troisgros 餐厅自 1930 年以来，家族控制了一家又一家餐厅。目前，家族餐厅包括小城罗阿纳 (Roanne) 的 Le Central；还有树林深处的 La Colline du Colombier。与拥有开放式厨房的母船相比，这两个地方都提供不太复杂的菜肴（&lt;em>;Côte de Cochon au Lassi de tomate&lt;/em>;），价格也不那么吓人（午餐 55 欧元）。这三家餐厅都出现在电影中，尽管大部分画面是在 Ouches 拍摄的。从一个场景到另一个场景，我们必须弄清楚我们在哪里，因为怀斯曼一如既往地没有告诉我们任何东西——没有解释性标题，没有地图，也没有画外音旁白，尽管厨房主人的父亲米歇尔·特鲁伊斯格罗斯凯撒 (César) 向愿意的客户解释了许多家族传说和历史。与往常一样，怀斯曼再次避免了表格组织，而是通过按主题排列的许多场景来相互评论。权威与创新的关系是什么？一个人能否尊重传统而又不被它所窒息？还有一个相关的问题：《李尔王》的故事能有幸福的结局吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;弗雷德里克·怀斯曼 (Frederick Wiseman) 一月份就满九十四岁了。自 1967 年以来，他一直在拍电影，总共有 47 部影片，其中大部分是关于美国机构的：赛马场、医院、阿斯彭的福音派社区、百货商店、巴拿马运河区萧条的美国社区、甚至缅因州海岸较为萧条的渔业和罐头小镇。他有遗漏什么吗？事实上，他在加州大学伯克利分校拍摄了预算规划会议，那里的环境并不是最令人兴奋的。作为一个决心了解事物运作原理的人，他拍摄了有关城市街区、零售店、修道院、警察部队和夜总会的电影。&lt;/p>;&lt;p>;早年，在诸如“Titicut Follies”之类的电影中， ” 1967 年，关于关押精神病罪犯的设施； 1968 年的《高中》，讲述一所令人沮丧的公立学校； 1975 年的伟大作品《福利》讲述了纽约一家福利办公室的故事，他戏剧性地描写了那些恶毒地反对他们本应服务的人民​​的美国组织。五十年前，左派对怀斯曼的评论中，对他激进的观点表示祝贺。林肯史蒂芬斯带着相机！怀斯曼进入了一个只有很少团队的机构，拍摄了他感兴趣的一切，在完成的电影中每英尺拍摄了大约二十五英尺的胶片。他测量了这个地方的尺寸。他始终坚持认为，主题的阐述是在剪辑中出现的，而不是在拍摄中出现的。早期的电影是强硬而讽刺的作品，通过诗意的眼光和政治评论家没有完全注意到的许多细微差别而得到加强——一种黑色喜剧，对生活的纯粹的不幸和拒绝符合期望的绝望。&lt;/p>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style=&quot;position:absolute;top:auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt; div data-node-id=&quot;53zhxr&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div 数据节点-id=&quot;dd9usq&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>; &lt;div >;&lt;p >;早期对怀斯曼的政治评价是不够的，或者至少是有限的，但他拒绝受其约束。即使在他的第一部电影《法律与秩序》（1969 年）中，该片描绘了堪萨斯城大部分白人警察的形象，这种观点也更多是忧郁而不是指责。至少在当时，堪萨斯城警察与其说是社区的压迫者，不如说是最后手段的武装仆人，试图干预已经超出社会崩溃点的局势——比如语无伦次的家庭争吵。看着警察犯错误，我们意识到在警察介入之前，许多其他机构都辜负了这些“客户”。这不是一部容易观看的电影，但它挑战了当时的反警察行话。&lt;/p>;&lt; div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p >;即使在最混乱和最不愉快的地方，怀斯曼也发现了高尚和友善的姿态，小规模爆发的毅力和勇气——例如，一名医生在大城市“医院”里安抚一位惊慌失措的老年病人（1970）。尽管怀斯曼拒绝发表评论，但其中一些时刻充满了难以承受的情感。在《盲人》（1987）中，一个失明的孩子渴望向老师展示一件作品，他爬下楼梯，镜头跟在他身后。这是电影史诗般的旅程之一，超越了心碎。这位电影制片人被艰难的人类现实所吸引，而这些现实不可能用任何轻松的态度来概括。在试图理解怀斯曼时，人们借鉴了狄更斯、卡夫卡和贝克特，而不是社会抗议的标准文本。他拍摄了一个机构的底面及其公众形象——平日里的低沉嗡嗡声、愤怒事件的阴沉反流、比赛结束后赛马场粘糊糊的地板上撕碎的赌票。在怀斯曼的手中，制度发展出了灵魂，甚至是无意识。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;二十年前，他搬到了巴黎。他仍然在美国拍电影——这是对皇后区一个健谈的多民族社区的非常仁慈的描绘（2015 年的《在杰克逊高地》）——但他的兴趣已经开始转变。有一些关于法兰西喜剧院 (1996) 和巴黎歌剧院芭蕾舞团 (2009) 的电影以及 &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/frederick-wisemans-relentless-museum- talk&quot;>;伦敦国家美术馆&lt;/a>;（2014年），还有一部独白电影《一对情侣》（2022年），其中一位女演员在美丽的布列塔尼花园中走来走去，用法语背诵索菲亚·托尔斯泰的不快乐日记。森林里的百合花、青蛙和弯曲的树木，与托尔斯泰的哀叹无关，但那又怎样呢？花园的辉煌是怀斯曼给自己和观众的奖励。在经常凝视深渊之后，他现在想要和平与秩序的条件；他希望拍摄运作良好的机构，尤其是坚持历史连续性和限制艺术雄心的法国机构。&lt;/p>;&lt;p>;一家伟大餐厅的工作日是怎样的？如何将海鲂分层放在盘子上？ “Menu-Plaisirs”从清晨开始。年轻的塞萨尔和他的兄弟利奥（米歇尔·特鲁瓦格罗斯的两个儿子）在露天市场相遇。他们购买&lt;em>;芳香&lt;/em>;、大头菜和足球头盔那么大的平菇。随后父子俩在 Le Central 的一张桌子旁会面。餐厅空无一人；他们可以说话。未来几天他们需要什么鱼来做肉圆？梭子鱼、鲈鱼、梭鲈？白芦笋的酱汁应该包含杏仁吗？杏仁泥还是杏仁片？以及更多。经营一家美食餐厅是一项复杂的业务——这是我们可能假设的，但很高兴知道，如果你想保住米其林的三颗星和客户的兴趣，你就必须创造新菜肴。关于杏仁存在激烈的争论。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;f3gmhk&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;客户本身（主要是富有的法国家庭）有自己的钩针编织和不宽容，而工作人员在食客出现前几天进行评论。 “他们是来庆祝先生六十岁的。请注意，他们规定不能吃羔羊肉、不能吃羊肉、不能吃兔子、不能吃野味、不能吃内脏、不能吃鸽子”；一个小男孩会用青蛙代替他的主菜，人们可以想象这种替代只会发生在法国。客户对葡萄酒有着强烈的想法，有些人认真考虑了价值一万甚至一万三千欧元的葡萄酒（“C&#39;est fou！”米歇尔和他的葡萄酒管家说 -&lt;em>;这太疯狂了！&lt;/em>;），所以餐厅的洞穴里有三万多个瓶子，可能需要补充。后来我们看到米歇尔和他的儿子们在地下金库中品尝和吐出一些新品种。&lt;/p>;&lt;p>;怀斯曼参观了餐厅利用的当地农场。农民们坚决主张土壤必须得到滋养（但不能施肥），否则夏洛莱白牛的味道就不对，葡萄的味道也不对。一位负责法国各地轮子的迂腐奶酪催熟师解释说，奶酪必须除湿，然后储存至成熟并再次加湿。 （“我使奶酪成熟。我不会把它弄干。”）我们意识到，新式烹饪结合了最新的农艺科学，以尊重无与伦比的法国土壤，&lt;em>;le sol vivant&lt;/em>;。怀斯曼时不时地暂停餐厅的日常活动和给农民讲课，用法国中南部乡村的静态镜头——牧场、山丘和云彩，没什么壮观的，但在这种背景下，就像电影可能给我们带来的田园风光一样。怀斯曼的满足不是被动的，而是充满了目的：这部电影让我们相信，除了这里，这家伟大的餐厅不可能存在于世界任何地方。&lt;/p>;&lt;p>;Troisgros 家族于 2014 年购买了 Ouches 乡村房产（米歇尔的妻子，玛丽-皮埃尔 (Marie-Pierre) 在餐厅旁边经营一家酒店），并在设计师帕特里克·布尚 (Patrick Bouchain) 的帮助下，从头开始建造了大厨房和附带的餐厅。我的一位了解这些事情的朋友说，现代法式设计可能很糟糕，但餐厅是一个令人惊叹的地方——另一个大的开放空间，这次有椭圆形的金色木桌子，彼此之间的距离很远，地板——落地窗可欣赏树木、田野和马匹的景色。当这个地方挤满了人（六十人）时，餐厅的噪音就会变得很大。总而言之，怀斯曼似乎已经到达了至善之地。 Troisgros 风格的奇迹在于我们所看到的对缩放、划痕、开槽、扇贝、搅拌和烹饪的掌握，禁止任何形式的伪装。骄傲，当然，还有泰然自若——就连服务员也有——但不自吹自擂。厨师、厨师、服务员都专注于手头的工作，常常保持沉默，他们的注意力也会传递给我们。怀斯曼擅长耐心，经常长时间拍摄麻烦和痛苦。在这部电影中，他详细地记录了快乐和鼓舞人心的劳动。&lt;/p>;&lt;p>;当房子挤满了人时，厨房的节奏就会加快，尽管大餐厅里普遍存在着某种亲切的非正式气氛。工作人员从厨房出来，与顾客交谈，特别是米歇尔，一个六十五岁的男人，有点胖（他怎么可能不胖呢？），动作迅速而果断。米歇尔对四代家族的统治感到满意，对自己在其中的角色感到满意，但悲伤地确信他必须将餐厅的管理权交给塞萨尔。他知道什么是被支配——他的父亲皮埃尔是新式烹饪的发明者之一，活到了九十二岁。&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;f3gbi&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt; /div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div data-testid=&quot;RowWrapper&quot; >;&lt;div>; &lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;4vkos&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;p >;然而，米歇尔虽然仁慈，但实际上并不想放手，他的需求、他不安分的才华、他对保持领先地位的渴望贯穿了整部电影。当一位年轻厨师在去除血管之前将一些大脑焯烫时，米歇尔烦躁地喝下了大量的埃科菲和拉鲁斯。有时候，旧书仍然很重要；他让男孩阅读经典智慧的适当段落。在相反的情况下，有一段长时间的喜剧镜头，米歇尔尝试了由塞萨尔和厨师调制的腰子和百香果酱的新菜。米歇尔抱怨这道奇怪的菜太热了，他的嘴着火了，需要更多的盐，还原中的是拉差太多等等，但他无法停止吃腰子，边吃边修改菜，拒绝对配方的产量控制。 “草莓和鱼子酱？”当有人提议另一道新菜时，他问道。 “鱼子酱作为甜点是闻所未闻的”，但后来他听说了。如此伟大的餐厅只有通过融合传统和发明才能生存，即使最初是荒谬的发明。&lt;/p>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;inline-recirc&quot; >;&lt;/div>;&lt;p>;末端爬行（在怀斯曼经典）告诉我们塞萨尔实际上已经接管了。土壤必须更新才能保持不变，餐厅也是如此。新菜肴将会被创造出来，家族企业将会继续下去，也许会永远持续下去。怀斯曼找到了一个运作良好的机构，他似乎很满意——直到他十多岁的时候，他转向下一个项目。 ♦&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;xxh70k&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-隐藏=“true”>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 05:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dolly Parton “Busted a Gut” Reaching for the High Notes on “Rockstar”]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/podcast/the-new-yorker-radio-hour/dolly-parton-busted-a-gut-reaching-for-the-high-notes-on-rockstar]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-01T20:00:00.000Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/6568c321a8391ec9e4492b2d/16:9/ w_1280,c_limit/NYRH-Dolly-Parton.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >; &lt;div >;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox= &quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312 L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;路径 d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4 H23V3Z&quot;>;&lt;/path>;&lt;/svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width =&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>; &lt;路径 d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径 d=&quot;M 23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt; /svg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt; div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;inline-embed name=&quot;&quot; attrs=&quot;[object Object]&quot; childTypes=&quot;callout: podcast&quot; contentType=&quot;callout:&quot;>;&lt;inline-embed name=&quot;podcast&quot; attrs=&quot;[object Object]&quot; childTypes=&quot;iframe&quot; contentType=&quot;callout:podcast&quot;>;&lt;figure data-testid=&quot;IframeEmbed&quot; >;&lt; div data-testid=&quot;IframeEmbedContainer&quot; >;&lt;div >;&lt;iframe height=&quot;52&quot; width=&quot;100%&quot; sandbox=&quot;allow-scripts&quot; title=&quot;嵌入式框架&quot; src=&quot;https://player.simplecast.com /f7d9906b-f54c-4070-a420-6a40a6d8cc2a?dark=false&quot;allowfullscreen=&quot;&quot;allow=&quot;自动播放 *;加密媒体*；剪贴板写入；自动播放;全屏;画中画&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/inline-embed>;&lt;p>;&lt;em>;收听并订阅：&lt;/em>; &lt;a data-offer-url =&quot;https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&quot; data-event-click=&quot;{&amp;quot;元素”：“外部链接” ;,“outgoingURL”：“https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;pdst_label=dX apIafQ”}&quot; href=&quot;https:// pod.link/the-new-yorker-radio-hour.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot; _blank&quot;>;苹果&lt;/a>; | &lt;a数据- Offer-url=&quot;https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&quot; data-event-click=&quot; {“元素”： “ExternalLink”、“outgoingURL”：“https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp; ;pdst_label=dXapIafQ&amp;quot;}&quot; href=&quot;https ://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&quot; rel=&quot;nofollow noopener “ target=&quot;_blank&quot;>;Spotify&lt;/a>; | &lt;a data-offer-url=&quot;https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.google?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&quot;数据事件-点击=“{” ;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;,&quot;outgoingURL&quot;:&quot;https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.google?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d540 30a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&amp;quot;}&quot; href=&quot;https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.google?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&quot; rel=&quot;nofollow noopener “ target=&quot;_blank&quot;>;谷歌&lt;/一个>; | &lt;a data-offer-url=&quot;https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;pdst_label=dXapIafQ&quot;数据事件点击=&quot;{&quot;元素&quot; ;:“ExternalLink”、“outgoingURL”：“https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;” pdst_label=dXapIafQ&quot;}&quot; href=&quot;https ://pod.link/the-new-yorker-radio-hour?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_空白&quot;>;无论你在哪里听&lt;/a>;&lt;/ p>;&lt;p>;&lt;em>;&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/newsletter/podcasts&quot;>;注册&lt;/a>;即可接收我们关于最佳《纽约客》播客的每周通讯。&lt;/em>; &lt;/p>;&lt;hr/>;&lt;/inline-embed>;&lt;p >;在成为乡村音乐偶像六十年后，很难想象&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/magazine/2020/ 10/19/the-united-states-of-dolly-parton&quot;>;多莉·帕顿&lt;/a>;有一切需要证明的事情。但当她入选摇滚乐队时， 2022年进入名人堂，她承认感到不安。这种感觉的结果是“摇滚明星”，这位七十七岁的老人第一次涉足摇滚乐。 “我希望摇滚人们为我感到骄傲，这么说吧，”帕顿告诉《纽约客》撰稿人&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/contributors/emily -lordi&quot;>;艾米丽·洛尔迪&lt;/a>;。 “我想让他们说，‘你听过多莉的摇滚专辑吗？伙计，她杀了它。 ” 另外，该杂志三位关于美国政治和历史的最佳思想家 - &lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/contributors/jill-lepore&quot;>;Jill Lepore&lt;/a>;、&lt;a href=&quot;https ://www.newyorker.com/contributors/evan-osnos&quot;>;埃文·奥斯诺斯&lt;/a>;和&lt;a href=&quot;https://www.newyorker.com/contributors/jelani-cobb&quot;>;杰拉尼·科布&lt;/ a>;—讨论美国的民主状况，因为另一次选举要求我们就是否要保留我们的基本政治制度提起诉讼。&lt;/p>;&lt;h2>;多莉·帕顿 (Dolly Parton) 在《Rockstar》中获得高分&lt; /h2>;&lt;figure data-testid=&quot;IframeEmbed&quot; >;&lt;div data-testid=&quot;IframeEmbedContainer&quot; >;&lt;div >;&lt;iframe height=&quot;52&quot; width=&quot;100%&quot; sandbox=&quot;allow-scripts&quot; title=&quot;嵌入框架” src =“https://player.simplecast.com/2771fd66-2922-4d4f-aa9f-ce8cbd18eaf3？dark = false”allowfullscreen =“”允许=“自动播放*;加密媒体*;剪贴板写入;自动播放;全屏；画中画&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;p>;当多莉·帕顿 (Dolly Parton) 入选摇滚乐队时进入名人堂后，她决定证明自己属于那里。&lt;/p>;&lt;hr />;&lt;h2>;我们的民主如何变得如此脆弱？&lt;/h2>;&lt;figure data-testid=&quot;IframeEmbed&quot; >;&lt;div data -testid=&quot;IframeEmbedContainer&quot; >;&lt;div >;&lt;iframe height=&quot;52&quot; width=&quot;100%&quot; sandbox=&quot;allow-scripts&quot; title=&quot;嵌入式框架&quot; src=&quot;https://player.simplecast.com/219a8675 -9e32-40ab-a837-a16e34d0f026?dark=false&quot;allowfullscreen=&quot;&quot;allow=&quot;自动播放*;加密媒体*;剪贴板写入;自动播放;全屏;画中画&quot;>;&lt;/iframe>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;p>;Jelani Cobb、Jill Lepore 和 Evan Osnos 谈论美国民主的不稳定状况，以及为什么我们再次面临在即将到来的总统选举中失去民主的风险。&lt;/p>;&lt;hr />;&lt;p >;&lt;em>;《纽约客广播时间》是 WNYC Studios 和《纽约客》的联合制作。&lt;/em>;&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt; side style=&quot;position:absolute;top:auto;height:auto&quot; data-testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div 数据节点-id=&quot;snrgq&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div data-node-id=&quot;hq7o4&quot;>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt; div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt; div >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 05:06:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Napoleonic Wars]]></title><link/><![CDATA[https://www.newyorker.com/cartoons/blitts-kvetchbook/the-napoleonic-wars]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023-12-01T19:45:52.777Z&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/16:9/ w_1280,c_limit/blitt_kvetchbook_wars.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;/div>;&lt;article >;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div data-attribute-verso-pattern=&quot;article-body&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt; div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;书签&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span >;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d=&quot;M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2. 95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d=&quot;M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/s vg>;&lt;/span>;&lt;span>;保存这个故事&lt;/ span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;div data-attr-viewport-monitor=&quot;&quot; >;&lt;button id=&quot;bookmark&quot; aria-label=&quot;保存这个故事&quot; >;&lt;span>;&lt;svg width=&quot;24&quot; height=&quot;24&quot; viewBox=&quot;0 0 24 24&quot; fill=&quot;none&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot;>;&lt;title>;保存此故事&lt;/title>;&lt;path d= “M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;路径d =“M23 3” H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z&quot;>;&lt;/路径>;&lt;/svg>;&lt; /span>;&lt;span>;保存此故事&lt;/span>;&lt;/button>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-testid=&quot;ArticlePageChunks&quot; >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-journey-hook=&quot;client-content&quot; data-testid=&quot;BodyWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;inline-embed name=&quot;feature-default&quot; attrs=&quot;[object Object]&quot; childTypes=&quot;image&quot; contentType =&quot;callout:feature-default&quot;>;&lt;figure >;&lt;div >;&lt;span >;&lt;picture >;&lt;img alt=&quot;拿破仑·波拿巴和拿破仑炸药摆在一起。&quot; src=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/master/w_1600%2Cc_limit/blitt_kvetchbook_wars.jpg&quot; srcSet=&quot;https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/master/w_120,c_limit/ blitt_kvetchbook_wars.jpg 120w，https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/master/w_240，c_limit/blitt_kvetchbook_wars.jpg 240w，https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/master /w_320,c_限制/ blitt_kvetchbook_wars.jpg 320w，https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/master/w_640，c_limit/blitt_kvetchbook_wars.jpg 640w，https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/master /w_960,c_限制/ blitt_kvetchbook_wars.jpg 960w，https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee/master/w_1280,c_limit/blitt_kvetchbook_wars.jpg 1280w，https://media.newyorker.com/photos/656a31d1f12be7c9e52bc1ee /master/w_1600,c_limit/ blitt_kvetchbook_wars.jpg 1600w&quot;sizes=&quot;100vw&quot;/>;&lt;/picture>;&lt;/span>;&lt;/div>;&lt;/figure>;&lt;/inline-embed>;&lt;p >;&lt;a data-offer-url=&quot;http:// www.condenaststore.com/~/cartoon-bank?utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=NewYorker&amp;amp;utm_content=daily-cartoon-mod&amp;amp;AID=1247905545&quot; data-event-click=&quot;{&quot;element&quot;:&quot;ExternalLink&quot;, “outgoingURL”：“http://www.condenaststore.com/~/cartoon-bank?utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=NewYorker&amp;amp;utm_content=daily-cartoon-mod&amp;amp;AID=1247905545”}&quot; href=&quot;http: //www.condenaststore.com/~/cartoon-bank?utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=NewYorker&amp;amp;utm_content=daily-cartoon-mod&amp;amp;AID=1247905545&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot; target=&quot;_blank&quot;>;购买 &lt;em>;纽约客漫画 »&lt;/a>;&lt;/p>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;aside style=&quot;position:absolute;top:auto;height:auto&quot; data- testid=&quot;PersistentAsideWrapper&quot;>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;yohiv8&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div 角色=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div data-node-id=&quot;hc3gyo&quot;>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-hidden=&quot; true&quot;>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;div >;&lt;aside data-testid=&quot;PaywallInlineBarrierWrapper&quot;>; &lt;div role=&quot;presentation&quot; aria-live=&quot;polite&quot; aria-hidden=&quot;true&quot;>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/aside>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;/article>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 04:06:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>